{
  "description": "Endless 四字熟語 for your pleasure",
  "deck": [
  { "question": "一上一下", "answers": [ "いちじょういちげ" ], "comment": "up and down" },
  { "question": "一世一代", "answers": [ "いっせいちだい" ], "comment": "once in a lifetime; the first and last occurrence (event, experience) of one's lifetime" },
  { "question": "一世一元", "answers": [ "いっせいいちげん" ], "comment": "the practice of assigning one era name to one emperor" },
  { "question": "一世一度", "answers": [ "いっせいちど" ] },
  { "question": "一世之傑", "answers": [ "いっせいのけつ" ] },
  { "question": "一世之雄", "answers": [ "いっせいのゆう" ] },
  { "question": "一世木鐸", "answers": [ "いっせいのぼくたく" ] },
  { "question": "一世風靡", "answers": [ "いっせいふうび" ], "comment": "ruling the times; holding sway over the minds of the people" },
  { "question": "一丘一壑", "answers": [ "いっきゅういちがく" ] },
  { "question": "一丘之貉", "answers": [ "いっきゅうのかく" ] },
  { "question": "一了百了", "answers": [ "いちりょうひゃくりょう" ] },
  { "question": "一事無成", "answers": [ "いちじむせい" ] },
  { "question": "一人当千", "answers": [ "いちにんとうせん" ], "comment": "being a match for a thousand" },
  { "question": "一以貫之", "answers": [ "いついかんし" ] },
  { "question": "一件落着", "answers": [ "いっけんらくちゃく" ], "comment": "an issue being settled; a case being closed" },
  { "question": "一伍一什", "answers": [ "いちごいちじゅう" ], "comment": "full particulars; the whole story; from beginning to end" },
  { "question": "一体分身", "answers": [ "いったいぶんしん" ] },
  { "question": "一倡三歎", "answers": [ "いっしょうさんたん" ], "comment": "one reading (of a poem aloud) leaves one with ceaseless sighs of admiration" },
  { "question": "一億一心", "answers": [ "いちおくいっしん" ] },
  { "question": "一元描写", "answers": [ "いちげんびょうしゃ" ] },
  { "question": "一入再入", "answers": [ "いちじゅうさいじゅう" ] },
  { "question": "一六勝負", "answers": [ "いちろくしょうぶ" ], "comment": "gambling; speculation" },
  { "question": "一刀三礼", "answers": [ "いっとうさんらい" ] },
  { "question": "一刀両断", "answers": [ "いっとうりょうだん" ], "comment": "cutting in two with a single stroke; taking decisive (drastic) measure; cutting the (Gordian) knot" },
  { "question": "一分一厘", "answers": [ "いちぶいちりん" ], "comment": "(not even) a bit of; (not even) a hint of; (not) an iota of" },
  { "question": "一切即一", "answers": [ "いっさいそくいち" ] },
  { "question": "一切合切", "answers": [ "いっさいがっさい" ], "comment": "any and every thing; altogether; lock, stock, and barrel; the whole shooting match; the whole kit and caboodle; without reserve" },
  { "question": "一切有情", "answers": [ "いっさいうじょう" ] },
  { "question": "一切皆成", "answers": [ "いっさいかいじょう" ] },
  { "question": "一切皆空", "answers": [ "いっさいかいくう" ], "comment": "matter is void; all is vanity" },
  { "question": "一切衆生", "answers": [ "いっさいしゅじょう" ], "comment": "all living creatures" },
  { "question": "一別以来", "answers": [ "いちべついらい" ], "comment": "since our last meeting; since we parted" },
  { "question": "一利一害", "answers": [ "いちりいちがい" ], "comment": "advantages and disadvantages; gain some, lose some" },
  { "question": "一刻千秋", "answers": [ "いっこくせんしゅう" ] },
  { "question": "一刻千金", "answers": [ "いっこくせんきん" ], "comment": "every moment is precious; time is money; precious time" },
  { "question": "一割之利", "answers": [ "いっかつのり" ] },
  { "question": "一力当先", "answers": [ "いちりょくとうせん" ] },
  { "question": "一労永逸", "answers": [ "いちろうえいいつ" ] },
  { "question": "一口両舌", "answers": [ "いっこうりょうぜつ" ] },
  { "question": "一句一語", "answers": [ "いっくいちご" ] },
  { "question": "一合一離", "answers": [ "いちごういちり" ] },
  { "question": "一味同心", "answers": [ "いちみどうしん" ], "comment": "(people) working together with one mind" },
  { "question": "一味徒党", "answers": [ "いちみととう" ], "comment": "whole party to a plot; whole gang; fellow conspirators" },
  { "question": "一味郎党", "answers": [ "いちみろうとう" ] },
  { "question": "一呼百諾", "answers": [ "いっこひゃくだく" ] },
  { "question": "一問一答", "answers": [ "いちもんいっとう" ], "comment": "answering question by question" },
  { "question": "一喜一憂", "answers": [ "いっきいちゆう" ], "comment": "now rejoicing, now worrying; swinging from joy to sorrow; glad and sad by turns; alternating hope and fear; unable to put one's mind at ease" },
  { "question": "一団和気", "answers": [ "いちだんのわき" ] },
  { "question": "一国一城", "answers": [ "いっこくいちじょう" ], "comment": "(possession of) one feudal domain and one castle; being independent (acting without compromise or assistance)\nestablishing only one castle in each feudal domain (edict issued by the shogunate in 1615)" },
  { "question": "一国三公", "answers": [ "いっこくさんこう" ] },
  { "question": "一場春夢", "answers": [ "いちじょうのしゅんむ" ] },
  { "question": "一塊之肉", "answers": [ "いっかいのにく" ] },
  { "question": "一塵不染", "answers": [ "いちじんふせん" ] },
  { "question": "一塵法界", "answers": [ "いちじんほっかい" ] },
  { "question": "一士諤諤", "answers": [ "いっしがくがく" ] },
  { "question": "一壺千金", "answers": [ "いっこせんきん" ] },
  { "question": "一夕九徙", "answers": [ "いっせききゅうし" ] },
  { "question": "一夜十起", "answers": [ "いちやじっき" ] },
  { "question": "一夜検校", "answers": [ "いちやけんぎょう" ] },
  { "question": "一大決心", "answers": [ "いちだいけっしん" ], "comment": "momentous (crucial) decision" },
  { "question": "一天万乗", "answers": [ "いってんばんじょう" ], "comment": "the whole realm" },
  { "question": "一天四海", "answers": [ "いってんしかい" ], "comment": "the world; the universe" },
  { "question": "一夫一婦", "answers": [ "いっぷいっぷ" ], "comment": "monogamy" },
  { "question": "一夫多妻", "answers": [ "いっぷたさい" ], "comment": "polygamy; polygyny" },
  { "question": "一失一得", "answers": [ "いっしついっとく" ] },
  { "question": "一子相伝", "answers": [ "いっしそうでん" ], "comment": "transmission of the secrets of an art, craft, trade or learning from father to only one child" },
  { "question": "一字一句", "answers": [ "いちじいっく" ], "comment": "word for word; verbatim; a single word and a single phrase" },
  { "question": "一字三礼", "answers": [ "いちじさんらい" ] },
  { "question": "一字不説", "answers": [ "いちじふせつ" ] },
  { "question": "一字千金", "answers": [ "いちじせんきん" ], "comment": "word of great value" },
  { "question": "一字褒貶", "answers": [ "いちじほうへん" ] },
  { "question": "一家団欒", "answers": [ "いっかだんらん" ], "comment": "happy family get-together" },
  { "question": "一家相伝", "answers": [ "いっかそうでん" ] },
  { "question": "一家眷族", "answers": [ "いっかけんぞく" ] },
  { "question": "一宿一飯", "answers": [ "いっしゅくいっぱん" ], "comment": "(being beholden to someone for a favor of) a night's lodging and a meal" },
  { "question": "一寸丹心", "answers": [ "いっすんのたんしん" ] },
  { "question": "一寸光陰", "answers": [ "いっすんのこういん" ] },
  { "question": "一将万骨", "answers": [ "いっしょうばんこつ" ] },
  { "question": "一弛一張", "answers": [ "いっしいっちょう" ] },
  { "question": "一張一弛", "answers": [ "いっちょういっし" ], "comment": "tension and relaxation" },
  { "question": "一往一来", "answers": [ "いちおういちらい" ] },
  { "question": "一往深情", "answers": [ "いちおうしんじょう" ] },
  { "question": "一往直前", "answers": [ "いちおうちょくぜん" ] },
  { "question": "一得一失", "answers": [ "いっとくいっしつ" ], "comment": "gaining some and losing some; (something having its) advantages and disadvantages" },
  { "question": "一徳一心", "answers": [ "いっとくいっしん" ] },
  { "question": "一徹無垢", "answers": [ "いってつむく" ] },
  { "question": "一心一向", "answers": [ "いっしんいっこう" ] },
  { "question": "一心一徳", "answers": [ "いっしんいっとく" ] },
  { "question": "一心一意", "answers": [ "いっしんいちい" ] },
  { "question": "一心不乱", "answers": [ "いっしんふらん" ], "comment": "wholeheartedly; with heart and soul; intently; with undivided attention; with intense concentration; single-mindedly" },
  { "question": "一心同体", "answers": [ "いっしんどうたい" ], "comment": "being one in body and soul; of one flesh; two hearts beating as one" },
  { "question": "一心発起", "answers": [ "いっしんほっき" ] },
  { "question": "一念万年", "answers": [ "いちねんばんねん" ] },
  { "question": "一念三千", "answers": [ "いちねんさんぜん" ] },
  { "question": "一念化生", "answers": [ "いちねんけしょう" ] },
  { "question": "一念往生", "answers": [ "いちねんおうじょう" ] },
  { "question": "一念発起", "answers": [ "いちねんほっき" ], "comment": "being resolved to (do something); having a wholehearted intention" },
  { "question": "一念通天", "answers": [ "いちねんつうてん" ] },
  { "question": "一意孤行", "answers": [ "いちいここう" ] },
  { "question": "一意専心", "answers": [ "いちいせんしん" ], "comment": "single-mindedly; wholeheartedly; with one's heart and soul" },
  { "question": "一意攻苦", "answers": [ "いちいこうく" ] },
  { "question": "一成一旅", "answers": [ "いっせいいちりょ" ] },
  { "question": "一成不変", "answers": [ "いっせいふへん" ] },
  { "question": "一所不住", "answers": [ "いっしょふじゅう" ], "comment": "vagrant\ntransient lifestyle" },
  { "question": "一所懸命", "answers": [ "いっしょけんめい" ], "comment": "very hard; with utmost effort; with all one's might; desperately; frantically; for dear life; all-out effort; sticking at living in and defending one place\nsticking at living in one place" },
  { "question": "一技之長", "answers": [ "いちぎのちょう" ] },
  { "question": "一挙一動", "answers": [ "いっきょいちどう" ], "comment": "one's every action; every single move" },
  { "question": "一挙両失", "answers": [ "いっきょりょうしつ" ] },
  { "question": "一挙両得", "answers": [ "いっきょりょうとく" ], "comment": "killing two birds with one stone; serving two ends" },
  { "question": "一措一画", "answers": [ "いっそいっかく" ] },
  { "question": "一擲乾坤", "answers": [ "いってきけんこん" ] },
  { "question": "一擲千金", "answers": [ "いってきせんきん" ], "comment": "being lavish with one's money; spending a huge sum of money at once on a treat" },
  { "question": "一攫千金", "answers": [ "いっかくせんきん" ], "comment": "getting rich quick; making a killing; making a fortune at a single stroke" },
  { "question": "一放一収", "answers": [ "いっぽういっしゅう" ] },
  { "question": "一敗塗地", "answers": [ "いっぱいとち" ] },
  { "question": "一文不通", "answers": [ "いちもんふつう" ], "comment": "total illiteracy" },
  { "question": "一文半銭", "answers": [ "いちもんはんせん" ], "comment": "meagre sum of money" },
  { "question": "一斑全豹", "answers": [ "いっぱんぜんぴょう" ] },
  { "question": "一斗百篇", "answers": [ "いっとひゃっぺん" ] },
  { "question": "一新紀元", "answers": [ "いちしんきげん" ], "comment": "new era; new age" },
  { "question": "一方通行", "answers": [ "いっぽうつうこう" ], "comment": "one-way traffic" },
  { "question": "一旅中興", "answers": [ "いちりょちゅうこう" ] },
  { "question": "一族郎党", "answers": [ "いちぞくろうとう" ], "comment": "one's family and followers; one's whole clan" },
  { "question": "一日三秋", "answers": [ "いちじつさんしゅう" ], "comment": "(waiting) impatiently; (spending) many a weary day; each moment seeming like an eternity" },
  { "question": "一日不食", "answers": [ "いちにちふしょく" ] },
  { "question": "一日之長", "answers": [ "いちじつのちょう" ] },
  { "question": "一日九回", "answers": [ "いちじつきゅうかい" ] },
  { "question": "一日九遷", "answers": [ "いちじつきゅうせん" ] },
  { "question": "一日千秋", "answers": [ "いちじつせんしゅう" ], "comment": "(waiting) impatiently; (spending) many a weary day; each moment seeming like an eternity" },
  { "question": "一日千里", "answers": [ "いちじつせんり" ] },
  { "question": "一日片時", "answers": [ "いちじつへんじ" ], "comment": "short time" },
  { "question": "一旦緩急", "answers": [ "いったんかんきゅう" ], "comment": "(when) danger threatens; should an emergency occur" },
  { "question": "一旦豁然", "answers": [ "いったんかつぜん" ] },
  { "question": "一時名流", "answers": [ "いちじのめいりゅう" ] },
  { "question": "一時流行", "answers": [ "いちじりゅうこう" ] },
  { "question": "一暴十寒", "answers": [ "いちばくじっかん" ], "comment": "bursts of exertion will fail to bear fruit if interrupted by long periods of idleness\nstrenuous efforts, unless sustained, are to no avail (Mencius)" },
  { "question": "一月三舟", "answers": [ "いちがつさんしゅう" ] },
  { "question": "一望千里", "answers": [ "いちぼうせんり" ], "comment": "sweeping view of the eye; boundless expanse" },
  { "question": "一望千頃", "answers": [ "いちぼうせんけい" ] },
  { "question": "一望無垠", "answers": [ "いちぼうむぎん" ] },
  { "question": "一朝一夕", "answers": [ "いっちょういっせき" ], "comment": "in a day; in a brief space of time" },
  { "question": "一朝之忿", "answers": [ "いっちょうのいかり" ] },
  { "question": "一朝之患", "answers": [ "いっちょうのうれい" ] },
  { "question": "一朝富貴", "answers": [ "いっちょうのふうき" ] },
  { "question": "一期一会", "answers": [ "いちごいちえ" ], "comment": "once-in-a-lifetime encounter (hence should be cherished as such)" },
  { "question": "一期四相", "answers": [ "いちごしそう" ] },
  { "question": "一木一草", "answers": [ "いちぼくいっそう" ], "comment": "a single tree or blade of grass; every stick and stone (of a place)" },
  { "question": "一木難支", "answers": [ "いちぼくなんし" ] },
  { "question": "一本調子", "answers": [ "いっぽんぢょうし" ], "comment": "monotone" },
  { "question": "一杖一鉢", "answers": [ "いちじょういっぱつ" ] },
  { "question": "一枚看板", "answers": [ "いちまいかんばん" ], "comment": "leading player; prima donna; box-office star\nbest item one has (to show); one's sole Sunday best; one's single area of expertise" },
  { "question": "一枝巣林", "answers": [ "いっしそうりん" ] },
  { "question": "一栄一落", "answers": [ "いちえいいちらく" ] },
  { "question": "一栄一辱", "answers": [ "いちえいいちじょく" ] },
  { "question": "一業所感", "answers": [ "いちごうしょかん" ] },
  { "question": "一樹之陰", "answers": [ "いちじゅのかげ" ] },
  { "question": "一樹百穫", "answers": [ "いちじゅひゃっかく" ] },
  { "question": "一欠十求", "answers": [ "いっけつじっきゅう" ] },
  { "question": "一死七生", "answers": [ "いっししちしょう" ] },
  { "question": "一死報国", "answers": [ "いっしほうこく" ], "comment": "dying for one's country" },
  { "question": "一殺多生", "answers": [ "いっせつたしょう" ], "comment": "It is justifiable to kill one (harmful) person to save the lives of many" },
  { "question": "一毛不抜", "answers": [ "いちもうふばつ" ] },
  { "question": "一気呵成", "answers": [ "いっきかせい" ], "comment": "finishing writing, work, etc. at a stroke (stretch); knocking something off without a break" },
  { "question": "一水四見", "answers": [ "いっすいしけん" ] },
  { "question": "一水盈盈", "answers": [ "いっすいえいえい" ] },
  { "question": "一汁一菜", "answers": [ "いちじゅういっさい" ], "comment": "one-plate meal; simple meal; austerity diet" },
  { "question": "一決雌雄", "answers": [ "いっけつしゆう" ] },
  { "question": "一治一乱", "answers": [ "いっちいちらん" ] },
  { "question": "一波万波", "answers": [ "いっぱばんぱ" ] },
  { "question": "一瀉千里", "answers": [ "いっしゃせんり" ], "comment": "one swift effort; rush through one's work; fast-talking, writing, etc." },
  { "question": "一炊之夢", "answers": [ "いっすいのゆめ" ] },
  { "question": "一点一画", "answers": [ "いってんいっかく" ], "comment": "the dots of i's and the crosses of t's; (not neglecting) the slightest details" },
  { "question": "一点素心", "answers": [ "いってんそしん" ] },
  { "question": "一片氷心", "answers": [ "いっぺんのひょうしん" ] },
  { "question": "一牛吼地", "answers": [ "いちぎゅうこうち" ] },
  { "question": "一牛鳴地", "answers": [ "いちぎゅうめいち" ] },
  { "question": "一狐之腋", "answers": [ "いっこのえき" ] },
  { "question": "一球入魂", "answers": [ "いっきゅうにゅうこん" ] },
  { "question": "一琴一鶴", "answers": [ "いっきんいっかく" ] },
  { "question": "一生一世", "answers": [ "いっしょういっせ" ] },
  { "question": "一生不犯", "answers": [ "いっしょうふぼん" ], "comment": "(strict) observance of the Buddhist precept of lifelong celibacy" },
  { "question": "一生懸命", "answers": [ "いっしょうけんめい" ], "comment": "very hard; with utmost effort; with all one's might; for dear life" },
  { "question": "一病息災", "answers": [ "いちびょうそくさい" ], "comment": "one who experiences a chronic ailment takes better care of his health and lives longer" },
  { "question": "一発必中", "answers": [ "いっぱつひっちゅう" ], "comment": "success on the first try (attempt)" },
  { "question": "一登竜門", "answers": [ "いっとりゅうもん" ] },
  { "question": "一盤散沙", "answers": [ "いちばんさんさ" ] },
  { "question": "一目十行", "answers": [ "いちもくじゅうぎょう" ], "comment": "outstanding reading ability; one glance, ten lines" },
  { "question": "一目瞭然", "answers": [ "いちもくりょうぜん" ], "comment": "apparent; obvious; very clear" },
  { "question": "一知半解", "answers": [ "いっちはんかい" ], "comment": "superficial knowledge; half knowledge" },
  { "question": "一短一長", "answers": [ "いったんいっちょう" ] },
  { "question": "一石二鳥", "answers": [ "いっせきにちょう" ], "comment": "killing two birds with one stone" },
  { "question": "一碧万頃", "answers": [ "いっぺきばんけい" ] },
  { "question": "一種一瓶", "answers": [ "いっしゅいっぺい" ] },
  { "question": "一竜一猪", "answers": [ "いちりょういっちょ" ] },
  { "question": "一竿風月", "answers": [ "いっかんのふうげつ" ] },
  { "question": "一笑一顰", "answers": [ "いっしょういっぴん" ] },
  { "question": "一笑千金", "answers": [ "いっしょうせんきん" ], "comment": "A smile of a beautiful woman is worth a thousand pieces of gold; enchanting smile of a glamorous woman" },
  { "question": "一笑置之", "answers": [ "いっしょうちし" ] },
  { "question": "一筆三礼", "answers": [ "いっぴつさんらい" ] },
  { "question": "一筆勾消", "answers": [ "いっぴつこうしょう" ] },
  { "question": "一筆啓上", "answers": [ "いっぴつけいじょう" ], "comment": "Just a short note to tell you ...; This will just be a short note" },
  { "question": "一筆抹殺", "answers": [ "いっぴつまっさつ" ] },
  { "question": "一箭双雕", "answers": [ "いっせんそうちょう" ] },
  { "question": "一簣之功", "answers": [ "いっきのこう" ] },
  { "question": "一粒万倍", "answers": [ "いちりゅうまんばい" ], "comment": "A single seed can eventually produce a great harvest; Even the smallest beginning can generate a greatest profit; Watch the pennies, and the pounds will look after themselves" },
  { "question": "一糸一毫", "answers": [ "いっしいちごう" ], "comment": "tiny amount" },
  { "question": "一糸不乱", "answers": [ "いっしふらん" ] },
  { "question": "一糸不苟", "answers": [ "いっしふこう" ] },
  { "question": "一紙半銭", "answers": [ "いっしはんせん" ], "comment": "small sum; things of little value" },
  { "question": "一結杳然", "answers": [ "いっけつようぜん" ] },
  { "question": "一網打尽", "answers": [ "いちもうだじん" ], "comment": "(a) big haul; roundup; wholesale arrest; catching the whole herd with one throw" },
  { "question": "一縷千鈞", "answers": [ "いちるせんきん" ] },
  { "question": "一罰百戒", "answers": [ "いちばつひゃっかい" ], "comment": "punishing a crime to make an example for others" },
  { "question": "一能一芸", "answers": [ "いちのういちげい" ] },
  { "question": "一致団結", "answers": [ "いっちだんけつ" ], "comment": "solidarity; banding together and working as one for a common cause" },
  { "question": "一致百慮", "answers": [ "いっちひゃくりょ" ] },
  { "question": "一芸一能", "answers": [ "いちげいいちのう" ], "comment": "(excelling in) one area or skill; (being skilled or gifted in) one certain area" },
  { "question": "一草一木", "answers": [ "いっそういちぼく" ] },
  { "question": "一落千丈", "answers": [ "いちらくせんじょう" ] },
  { "question": "一葉知秋", "answers": [ "いちようちしゅう" ] },
  { "question": "一蓮托生", "answers": [ "いちれんたくしょう" ], "comment": "sharing one's lot with another" },
  { "question": "一薫一蕕", "answers": [ "いっくんいちゆう" ] },
  { "question": "一虚一実", "answers": [ "いっきょいちじつ" ], "comment": "constantly changing phase and being highly unpredictable" },
  { "question": "一虚一盈", "answers": [ "いっきょいちえい" ], "comment": "constantly changing phase and being highly unpredictable" },
  { "question": "一行三昧", "answers": [ "いちぎょうざんまい" ] },
  { "question": "一衣帯水", "answers": [ "いちいたいすい" ], "comment": "(being separated only by a) narrow strip of water; narrow strait (channel, river)" },
  { "question": "一裘一葛", "answers": [ "いっきゅういっかつ" ] },
  { "question": "一視同仁", "answers": [ "いっしどうじん" ], "comment": "loving every human being with impartiality; universal brotherhood; universal benevolence" },
  { "question": "一触即発", "answers": [ "いっしょくそくはつ" ], "comment": "critical (touch and go) situation; explosive situation" },
  { "question": "一觴一詠", "answers": [ "いっしょういちえい" ] },
  { "question": "一言一句", "answers": [ "いちごんいっく" ], "comment": "every single word and phrase; word by word" },
  { "question": "一言一行", "answers": [ "いちげんいっこう" ], "comment": "every word and act; just a word or an act" },
  { "question": "一言万鈞", "answers": [ "いちごんばんきん" ] },
  { "question": "一言九鼎", "answers": [ "いちげんきゅうてい" ] },
  { "question": "一言半句", "answers": [ "いちごんはんく" ], "comment": "a single word; (not even) a word; (not even) a syllable" },
  { "question": "一言居士", "answers": [ "いちげんこじ" ], "comment": "person who is ready to comment on every subject; ready critic" },
  { "question": "一言芳恩", "answers": [ "いちごんほうおん" ] },
  { "question": "一言蔽之", "answers": [ "いちげんへいし" ] },
  { "question": "一詠一觴", "answers": [ "いちえいいっしょう" ] },
  { "question": "一語一句", "answers": [ "いちごいっく" ], "comment": "every single word and phrase; each and every word" },
  { "question": "一読三嘆", "answers": [ "いちどくさんたん" ], "comment": "a reading leaves one with ceaseless sighs of admiration" },
  { "question": "一諾千金", "answers": [ "いちだくせんきん" ], "comment": "one's word is worth 1,000 pieces of gold; a promise should be kept at all cost" },
  { "question": "一貧一富", "answers": [ "いっぴんいっぷ" ] },
  { "question": "一貴一賤", "answers": [ "いっきいっせん" ] },
  { "question": "一超直入", "answers": [ "いっちょうじきにゅう" ] },
  { "question": "一路平安", "answers": [ "いちろへいあん" ], "comment": "(wishing someone) bon voyage" },
  { "question": "一路順風", "answers": [ "いちろじゅんぷう" ], "comment": "sailing before the wind; everything is going well" },
  { "question": "一蹶不振", "answers": [ "いっけつふしん" ] },
  { "question": "一身是胆", "answers": [ "いっしんしたん" ] },
  { "question": "一身軽舟", "answers": [ "いっしんけいしゅう" ] },
  { "question": "一進一退", "answers": [ "いっしんいったい" ], "comment": "now advancing and now retreating; ebb and flow; seesawing; taking alternately favorable and unfavorable turns" },
  { "question": "一遊一予", "answers": [ "いちゆういちよ" ] },
  { "question": "一部始終", "answers": [ "いちぶしじゅう" ], "comment": "full particulars; the whole story; from beginning to end" },
  { "question": "一酔千日", "answers": [ "いっすいせんにち" ] },
  { "question": "一里撓椎", "answers": [ "いちりどうつい" ] },
  { "question": "一銭一厘", "answers": [ "いっせんいちりん" ] },
  { "question": "一長一短", "answers": [ "いっちょういったん" ], "comment": "(something having its) merits and demerits; advantages and disadvantages; good points and shortcomings" },
  { "question": "一門数竈", "answers": [ "いちもんすうそう" ] },
  { "question": "一闔一闢", "answers": [ "いっこういちびゃく" ] },
  { "question": "一陽来復", "answers": [ "いちようらいふく" ], "comment": "return of spring; long-awaited, favorable turn of fortune (favourable)" },
  { "question": "一雁高空", "answers": [ "いちがんこうくう" ] },
  { "question": "一離一合", "answers": [ "いちりいちごう" ] },
  { "question": "一面之辞", "answers": [ "いちめんのじ" ] },
  { "question": "一韻到底", "answers": [ "いちいんとうてい" ] },
  { "question": "一領具足", "answers": [ "いちりょうぐそく" ] },
  { "question": "一顧傾城", "answers": [ "いっこけいせい" ], "comment": "woman so glamorous as to bring ruin to a country (castle) as its king (lord) is captivated by her beauty; femme fatale​" },
  { "question": "一飯之報", "answers": [ "いっぱんのむくい" ] },
  { "question": "一飯之徳", "answers": [ "いっぱんのとく" ] },
  { "question": "一飯之恩", "answers": [ "いっぱんのおん" ] },
  { "question": "一飯千金", "answers": [ "いっぱんせんきん" ] },
  { "question": "一飯君恩", "answers": [ "いっぱんくんおん" ] },
  { "question": "一飲一啄", "answers": [ "いちいんいったく" ] },
  { "question": "一飽一襲", "answers": [ "いっぽういっしゅう" ] },
  { "question": "一饋十起", "answers": [ "いっきじっき" ] },
  { "question": "一騎当千", "answers": [ "いっきとうせん" ], "comment": "being a match for a thousand; being a mighty warrior (combatant, player)" },
  { "question": "一髪千鈞", "answers": [ "いっぱつせんきん" ] },
  { "question": "丁々発止", "answers": [ "ちょうちょうはっし" ], "comment": "(sound) of clashing swords; (arguing) as fiercely as clashing and blocking swords" },
  { "question": "丁寧懇切", "answers": [ "ていねいこんせつ" ], "comment": "(an explanation, advice, etc. being) kind, careful, and thorough; thoughtful and scrupulous" },
  { "question": "七五三縄", "answers": [ "しめなわ" ], "comment": "rope used to cordon off consecrated areas or as a talisman against evil" },
  { "question": "七十古稀", "answers": [ "しちじゅうこき" ] },
  { "question": "七嘴八舌", "answers": [ "しちしはちぜつ" ] },
  { "question": "七堂伽藍", "answers": [ "しちどうがらん" ], "comment": "complete seven-structured temple compound" },
  { "question": "七擒七縦", "answers": [ "しちきんしちしょう" ] },
  { "question": "七歩之才", "answers": [ "しちほのさい" ] },
  { "question": "七歩八叉", "answers": [ "しちほはっさ" ] },
  { "question": "七珍万宝", "answers": [ "しっちんまんぽう" ], "comment": "the seven treasures and many other precious things; all the treasures in the world" },
  { "question": "七生報国", "answers": [ "しちしょうほうこく" ], "comment": "unfailing devotion to one's country" },
  { "question": "七種菜羹", "answers": [ "しちしゅのさいこう" ] },
  { "question": "七縦七擒", "answers": [ "しちしょうしちきん" ] },
  { "question": "七転八倒", "answers": [ "しちてんばっとう" ], "comment": "tossing oneself about in great pain; writhing in agony" },
  { "question": "七転八起", "answers": [ "しちてんはっき" ], "comment": "the vicissitudes of life; ups and downs in life; always rising after a fall or repeated failures" },
  { "question": "七里結界", "answers": [ "しちりけっかい" ] },
  { "question": "七難九厄", "answers": [ "しちなんくやく" ] },
  { "question": "七難八苦", "answers": [ "しちなんはっく" ], "comment": "the Seven Misfortunes and Eight Pains\na series of disasters" },
  { "question": "万万千千", "answers": [ "ばんばんせんせん" ] },
  { "question": "万世一系", "answers": [ "ばんせいいっけい" ], "comment": "unbroken imperial line" },
  { "question": "万世不刊", "answers": [ "ばんせいふかん" ] },
  { "question": "万世不易", "answers": [ "ばんせいふえき" ], "comment": "eternity; perpetuity" },
  { "question": "万世不朽", "answers": [ "ばんせいふきゅう" ] },
  { "question": "万乗之君", "answers": [ "ばんじょうのきみ" ] },
  { "question": "万乗之国", "answers": [ "ばんじょうのくに" ] },
  { "question": "万代不易", "answers": [ "ばんだいふえき" ], "comment": "eternity; perpetuity" },
  { "question": "万全之策", "answers": [ "ばんぜんのさく" ] },
  { "question": "万劫末代", "answers": [ "まんごうまつだい" ], "comment": "eternity; through all eternity; for evermore; for many generations to come" },
  { "question": "万古不易", "answers": [ "ばんこふえき" ], "comment": "eternally unchanging" },
  { "question": "万古不磨", "answers": [ "ばんこふま" ] },
  { "question": "万古千秋", "answers": [ "ばんこせんしゅう" ] },
  { "question": "万古長青", "answers": [ "ばんこちょうせい" ] },
  { "question": "万国共通", "answers": [ "ばんこくきょうつう" ], "comment": "worldwide; common to the whole world; universal" },
  { "question": "万夫不当", "answers": [ "ばんぷふとう" ], "comment": "being a match for thousands; being a mighty warrior (combatant)" },
  { "question": "万夫之望", "answers": [ "ばんぷののぞみ" ] },
  { "question": "万寿無疆", "answers": [ "ばんじゅむきょう" ] },
  { "question": "万杵千砧", "answers": [ "ばんしょせんちん" ] },
  { "question": "万死一生", "answers": [ "ばんしいっせい" ], "comment": "advancing in the face of death; having a narrow escape from the jaw of death" },
  { "question": "万水千山", "answers": [ "まんすいせんざん" ] },
  { "question": "万物一府", "answers": [ "ばんぶついっぷ" ] },
  { "question": "万物一馬", "answers": [ "ばんぶついちば" ] },
  { "question": "万物斉同", "answers": [ "ばんぶつせいどう" ] },
  { "question": "万物殷富", "answers": [ "ばんぶついんぷ" ] },
  { "question": "万物流転", "answers": [ "ばんぶつるてん" ], "comment": "all things are in a state of flux; everything is constantly changing" },
  { "question": "万物逆旅", "answers": [ "ばんぶつのげきりょ" ] },
  { "question": "万目睚眥", "answers": [ "まんもくがいさい" ] },
  { "question": "万紫千紅", "answers": [ "ばんしせんこう" ] },
  { "question": "万緑一紅", "answers": [ "ばんりょくいっこう" ], "comment": "one red flower standing out in a sea of green vegetation; one item of quality standing out among many; one woman among many men" },
  { "question": "万能一心", "answers": [ "ばんのういっしん" ] },
  { "question": "万邦無比", "answers": [ "ばんぽうむひ" ] },
  { "question": "万里之望", "answers": [ "ばんりののぞみ" ] },
  { "question": "万里同風", "answers": [ "ばんりどうふう" ] },
  { "question": "万里長風", "answers": [ "ばんりちょうふう" ] },
  { "question": "万里鵬程", "answers": [ "ばんりほうてい" ] },
  { "question": "万里鵬翼", "answers": [ "ばんりほうよく" ] },
  { "question": "万頃瑠璃", "answers": [ "ばんけいるり" ] },
  { "question": "万馬奔騰", "answers": [ "ばんばほんとう" ] },
  { "question": "三々五々", "answers": [ "さんさんごご" ], "comment": "in groups of twos and threes; in small groups" },
  { "question": "三世一爨", "answers": [ "さんせいいっさん" ] },
  { "question": "三世了達", "answers": [ "さんぜりょうだつ" ] },
  { "question": "三人成虎", "answers": [ "さんにんせいこ" ] },
  { "question": "三人文殊", "answers": [ "さんにんもんじゅ" ] },
  { "question": "三令五申", "answers": [ "さんれいごしん" ] },
  { "question": "三位一体", "answers": [ "さんみいったい" ], "comment": "the Trinity" },
  { "question": "三光水色", "answers": [ "さんこうすいしょく" ] },
  { "question": "三分鼎足", "answers": [ "さんぶんていそく" ] },
  { "question": "三十六策", "answers": [ "さんじゅうろくさく" ] },
  { "question": "三十六計", "answers": [ "さんじゅうろっけい" ], "comment": "the 36 (ancient Chinese military) strategies (of which the last resort was said to be beating a retreat)" },
  { "question": "三十而立", "answers": [ "さんじゅうじりつ" ] },
  { "question": "三千世界", "answers": [ "さんぜんせかい" ], "comment": "the whole world; the universe" },
  { "question": "三千寵愛", "answers": [ "さんぜんのちょうあい" ] },
  { "question": "三密瑜伽", "answers": [ "さんみつゆが" ] },
  { "question": "三寒四温", "answers": [ "さんかんしおん" ], "comment": "alternation of three cold and four warm days" },
  { "question": "三寸不律", "answers": [ "さんずんふりつ" ] },
  { "question": "三寸之轄", "answers": [ "さんずんのくさび" ] },
  { "question": "三尺秋水", "answers": [ "さんじゃくのしゅうすい" ] },
  { "question": "三尺童子", "answers": [ "さんせきのどうじ" ] },
  { "question": "三平二満", "answers": [ "さんぺいじまん" ] },
  { "question": "三従四徳", "answers": [ "さんじゅうしとく" ] },
  { "question": "三心二意", "answers": [ "さんしんじい" ] },
  { "question": "三思九思", "answers": [ "さんしきゅうし" ] },
  { "question": "三思後行", "answers": [ "さんしこうこう" ] },
  { "question": "三拝九拝", "answers": [ "さんぱいきゅうはい" ], "comment": "kowtowing; bowing repeatedly" },
  { "question": "三日坊主", "answers": [ "みっかぼうず" ], "comment": "person who cannot stick to anything; unsteady worker; monk for three days" },
  { "question": "三日天下", "answers": [ "みっかてんか" ], "comment": "short-lived rule; being in power only for a brief period; brief championship" },
  { "question": "三日新婦", "answers": [ "さんじつしんぷ" ] },
  { "question": "三日法度", "answers": [ "みっかはっと" ] },
  { "question": "三旬九食", "answers": [ "さんじゅんきゅうしょく" ] },
  { "question": "三月庭訓", "answers": [ "さんがつていきん" ] },
  { "question": "三枝之礼", "answers": [ "さんしのれい" ] },
  { "question": "三業供養", "answers": [ "さんごうくよう" ] },
  { "question": "三槐九棘", "answers": [ "さんかいきゅうきょく" ] },
  { "question": "三段論法", "answers": [ "さんだんろんぽう" ], "comment": "syllogism" },
  { "question": "三汁七菜", "answers": [ "さんじゅうしちさい" ] },
  { "question": "三浴三薫", "answers": [ "さんよくさんくん" ] },
  { "question": "三牲之養", "answers": [ "さんせいのよう" ] },
  { "question": "三界流転", "answers": [ "さんがいるてん" ], "comment": "endless cycle of rebirth through the three worlds of past, present, and future existences" },
  { "question": "三界火宅", "answers": [ "さんがいのかたく" ] },
  { "question": "三界無安", "answers": [ "さんがいむあん" ] },
  { "question": "三界無宿", "answers": [ "さんがいむしゅく" ] },
  { "question": "三百代言", "answers": [ "さんびゃくだいげん" ], "comment": "pettifogging lawyer; unscrupulous or unethical lawyer; shyster\ncasuist; sophist" },
  { "question": "三種神器", "answers": [ "さんしゅのじんぎ" ] },
  { "question": "三綱五常", "answers": [ "さんこうごじょう" ] },
  { "question": "三老五更", "answers": [ "さんろうごこう" ] },
  { "question": "三者三様", "answers": [ "さんしゃさんよう" ], "comment": "each of the three being different from the other two; each of the three having his (her) own way" },
  { "question": "三者鼎立", "answers": [ "さんしゃていりつ" ], "comment": "three parties (forces) opposing one another; three-cornered contest" },
  { "question": "三者鼎談", "answers": [ "さんしゃていだん" ] },
  { "question": "三聖吸酸", "answers": [ "さんせいきゅうさん" ] },
  { "question": "三舎退避", "answers": [ "さんしゃたいひ" ] },
  { "question": "三草二木", "answers": [ "さんそうにもく" ] },
  { "question": "三蔵法師", "answers": [ "さんぞうほうし" ] },
  { "question": "三薫三沐", "answers": [ "さんくんさんもく" ] },
  { "question": "三衣一鉢", "answers": [ "さんえいっぱち" ] },
  { "question": "三角関係", "answers": [ "さんかくかんけい" ], "comment": "love triangle; eternal triangle" },
  { "question": "三諦円融", "answers": [ "さんだいえんにゅう" ] },
  { "question": "三諦止観", "answers": [ "さんたんしかん" ] },
  { "question": "三豕渉河", "answers": [ "さんししょうか" ] },
  { "question": "三豕渡河", "answers": [ "さんしとか" ] },
  { "question": "三跪九叩", "answers": [ "さんききゅうこう" ] },
  { "question": "三軍暴骨", "answers": [ "さんぐんばくこつ" ] },
  { "question": "三輪清浄", "answers": [ "さんりんしょうじょう" ] },
  { "question": "三輪空寂", "answers": [ "さんりんくうじゃく" ] },
  { "question": "三釁三浴", "answers": [ "さんきんさんよく" ] },
  { "question": "三釜之養", "answers": [ "さんぷのよう" ] },
  { "question": "三面六臂", "answers": [ "さんめんろっぴ" ], "comment": "rush of business; versatility; man who can do the work of many" },
  { "question": "三頭両緒", "answers": [ "さんとうりょうしょ" ] },
  { "question": "三顧之礼", "answers": [ "さんこのれい" ] },
  { "question": "上下一心", "answers": [ "しょうかいっしん" ] },
  { "question": "上下天光", "answers": [ "しょうかてんこう" ] },
  { "question": "上医医国", "answers": [ "じょういいこく" ] },
  { "question": "上命下達", "answers": [ "じょうめいかたつ" ] },
  { "question": "上意下達", "answers": [ "じょういかたつ" ], "comment": "conveying the will of the governing to the governed" },
  { "question": "上援下推", "answers": [ "じょうえんかすい" ] },
  { "question": "上昇気流", "answers": [ "じょうしょうきりゅう" ], "comment": "ascending air current; updraft\nupward trend; rise in popularity, influence, etc." },
  { "question": "上求菩提", "answers": [ "じょうぐぼだい" ] },
  { "question": "上漏下湿", "answers": [ "じょうろうかしゅう" ] },
  { "question": "上行下効", "answers": [ "じょうこうかこう" ] },
  { "question": "下化衆生", "answers": [ "げけしゅじょう" ] },
  { "question": "下喬入幽", "answers": [ "かきょうにゅうゆう" ] },
  { "question": "下学上達", "answers": [ "かがくじょうたつ" ], "comment": "beginning one's studies with something familiar and gradually increasing the depth of learning" },
  { "question": "下学之功", "answers": [ "かがくのこう" ] },
  { "question": "下意上達", "answers": [ "かいじょうたつ" ], "comment": "conveyance of the opinions of the lower classes to the powers that be" },
  { "question": "下陵上替", "answers": [ "かりょうじょうたい" ] },
  { "question": "不争之徳", "answers": [ "ふそうのとく" ] },
  { "question": "不倫不類", "answers": [ "ふりんふるい" ] },
  { "question": "不倶戴天", "answers": [ "ふぐたいてん" ], "comment": "cannot allow (oneself) to live (with someone) under the canopy of heaven; cannot allow (the sworn enemy) to live in this world; irreconcilable (enemy)" },
  { "question": "不偏不党", "answers": [ "ふへんふとう" ], "comment": "impartiality; neutrality; independence" },
  { "question": "不刊之書", "answers": [ "ふかんのしょ" ] },
  { "question": "不労所得", "answers": [ "ふろうしょとく" ], "comment": "unearned income" },
  { "question": "不協和音", "answers": [ "ふきょうわおん" ], "comment": "discord; dissonance" },
  { "question": "不即不離", "answers": [ "ふそくふり" ], "comment": "neutral; noncommittal" },
  { "question": "不可思議", "answers": [ "ふかしぎ" ], "comment": "mystery; something inexplicable; wonder; miracle\nunfathomable (of a Buddha's abilities)\n10^64 (or 10^80)" },
  { "question": "不可抗力", "answers": [ "ふかこうりょく" ], "comment": "act of God; irresistible force; inevitability\nforce majeure; vis major" },
  { "question": "不同不二", "answers": [ "ふどうふじ" ] },
  { "question": "不在証明", "answers": [ "ふざいしょうめい" ], "comment": "alibi" },
  { "question": "不埒千万", "answers": [ "ふらちせんばん" ], "comment": "very insolent; extremely audacious; reprehensible" },
  { "question": "不壊金剛", "answers": [ "ふえこんごう" ] },
  { "question": "不失正鵠", "answers": [ "ふしつせいこく" ] },
  { "question": "不将不迎", "answers": [ "ふしょうふげい" ] },
  { "question": "不屈不撓", "answers": [ "ふくつふとう" ], "comment": "indefatigability; indomitableness; with unremitting tenacity" },
  { "question": "不帰之客", "answers": [ "ふきのきゃく" ] },
  { "question": "不平不満", "answers": [ "ふへいふまん" ], "comment": "discontent and grumbling" },
  { "question": "不平煩悶", "answers": [ "ふへいはんもん" ] },
  { "question": "不得要領", "answers": [ "ふとくようりょう" ], "comment": "vague; ambiguous; noncommittal; off-point" },
  { "question": "不急之務", "answers": [ "ふきゅうのむ" ] },
  { "question": "不惑之年", "answers": [ "ふわくのとし" ] },
  { "question": "不惜身命", "answers": [ "ふしゃくしんみょう" ], "comment": "not sparing one's life for a worthy cause" },
  { "question": "不承不承", "answers": [ "ふしょうぶしょう" ], "comment": "reluctantly; grudgingly; unwillingly" },
  { "question": "不抜之志", "answers": [ "ふばつのこころざし" ] },
  { "question": "不撓不屈", "answers": [ "ふとうふくつ" ], "comment": "inflexibility; tenacity; indomitableness" },
  { "question": "不敗之地", "answers": [ "ふはいのち" ] },
  { "question": "不断節季", "answers": [ "ふだんせっき" ] },
  { "question": "不易流行", "answers": [ "ふえきりゅうこう" ], "comment": "the principle of fluidity and immutability in haiku; Haiku is both \"fluid and transitory\" and \"eternal and immutable.\"; An interchange between the transient and the immutable is central to the soul of haiku. (Basho)" },
  { "question": "不時之需", "answers": [ "ふじのじゅ" ] },
  { "question": "不時之須", "answers": [ "ふじのもとめ" ] },
  { "question": "不智不徳", "answers": [ "ふちふとく" ] },
  { "question": "不朽不滅", "answers": [ "ふきゅうふめつ" ], "comment": "everlasting; eternal; immortal; imperishable; undying" },
  { "question": "不正不便", "answers": [ "ふせいふべん" ] },
  { "question": "不正不公", "answers": [ "ふせいふこう" ] },
  { "question": "不正不義", "answers": [ "ふせいふぎ" ] },
  { "question": "不死不朽", "answers": [ "ふしふきゅう" ] },
  { "question": "不毛之地", "answers": [ "ふもうのち" ] },
  { "question": "不渉階梯", "answers": [ "ふしょうかいてい" ] },
  { "question": "不眠不休", "answers": [ "ふみんふきゅう" ], "comment": "without sleep or rest; day and night" },
  { "question": "不知案内", "answers": [ "ふちあんない" ] },
  { "question": "不立文字", "answers": [ "ふりゅうもんじ" ], "comment": "Buddhist revelation through intuitive discernment; Spiritual awakening cannot be experienced with words and letters; Spiritual enlightenment can be attained only by means of communion of mind with mind (Zen Buddhism)" },
  { "question": "不繋之舟", "answers": [ "ふけいのふね" ] },
  { "question": "不羈之才", "answers": [ "ふきのさい" ] },
  { "question": "不羈奔放", "answers": [ "ふきほんぽう" ], "comment": "free-spirited and uninhibited" },
  { "question": "不羈独立", "answers": [ "ふきどくりつ" ], "comment": "free and independent" },
  { "question": "不羈磊落", "answers": [ "ふきらいらく" ] },
  { "question": "不羈自由", "answers": [ "ふきじゆう" ] },
  { "question": "不義不徳", "answers": [ "ふぎふとく" ] },
  { "question": "不義不正", "answers": [ "ふぎふせい" ] },
  { "question": "不義不貞", "answers": [ "ふぎふてい" ] },
  { "question": "不義富貴", "answers": [ "ふぎのふうき" ] },
  { "question": "不老不死", "answers": [ "ふろうふし" ], "comment": "perpetual youth and longevity; immortality" },
  { "question": "不老長寿", "answers": [ "ふろうちょうじゅ" ], "comment": "perpetual youth and longevity" },
  { "question": "不老長生", "answers": [ "ふろうちょうせい" ] },
  { "question": "不耕不織", "answers": [ "ふこうふしょく" ] },
  { "question": "不聞不問", "answers": [ "ふぶんふもん" ] },
  { "question": "不虞之誉", "answers": [ "ふぐのほまれ" ] },
  { "question": "不要不急", "answers": [ "ふようふきゅう" ], "comment": "nonessential and nonurgent" },
  { "question": "不解衣帯", "answers": [ "ふかいいたい" ] },
  { "question": "不言不語", "answers": [ "ふげんふご" ], "comment": "silence" },
  { "question": "不言之教", "answers": [ "ふげんのおしえ" ] },
  { "question": "不言実行", "answers": [ "ふげんじっこう" ], "comment": "action before words; work before talk" },
  { "question": "不説一字", "answers": [ "ふせついちじ" ] },
  { "question": "不貞不義", "answers": [ "ふていふぎ" ] },
  { "question": "不買美田", "answers": [ "ふばいびでん" ] },
  { "question": "不遑枚挙", "answers": [ "ふこうまいきょ" ] },
  { "question": "不離不即", "answers": [ "ふりふそく" ] },
  { "question": "不霊頑冥", "answers": [ "ふれいがんめい" ] },
  { "question": "世代交代", "answers": [ "せだいこうたい" ], "comment": "alternation of generations" },
  { "question": "世外桃源", "answers": [ "せがいとうげん" ] },
  { "question": "世尊金口", "answers": [ "せそんこんく" ] },
  { "question": "世態人情", "answers": [ "せたいにんじょう" ], "comment": "(contemporary) customs and behavior; the picture of people's life in the contemporary world" },
  { "question": "世智弁聡", "answers": [ "せちべんそう" ] },
  { "question": "世辞追従", "answers": [ "せじついしょう" ] },
  { "question": "世運隆替", "answers": [ "せうんりゅうたい" ] },
  { "question": "世道人心", "answers": [ "せどうじんしん" ], "comment": "(public) morals and sentiments" },
  { "question": "丘山之功", "answers": [ "きゅうざんのこう" ] },
  { "question": "両刃之剣", "answers": [ "もろはのつるぎ" ] },
  { "question": "両鳳連飛", "answers": [ "りょうほうれんぴ" ] },
  { "question": "並駆斉駕", "answers": [ "へいくせいが" ] },
  { "question": "並駕斉駆", "answers": [ "へいがせいく" ] },
  { "question": "中冓之言", "answers": [ "ちゅうこうのげん" ] },
  { "question": "中原之鹿", "answers": [ "ちゅうげんのしか" ] },
  { "question": "中原逐鹿", "answers": [ "ちゅうげんちくろく" ] },
  { "question": "中庸之道", "answers": [ "ちゅうようのみち" ] },
  { "question": "中権後勁", "answers": [ "ちゅうけんこうけい" ] },
  { "question": "中流砥柱", "answers": [ "ちゅうりゅうのしちゅう" ] },
  { "question": "中秋名月", "answers": [ "ちゅうしゅうのめいげつ" ] },
  { "question": "中秋無月", "answers": [ "ちゅうしゅうむげつ" ] },
  { "question": "中秋玩月", "answers": [ "ちゅうしゅうがんげつ" ] },
  { "question": "中肉中背", "answers": [ "ちゅうにくちゅうぜい" ], "comment": "medium build" },
  { "question": "中臂鼠肝", "answers": [ "ちゅうひそかん" ] },
  { "question": "中途半端", "answers": [ "ちゅうとはんぱ" ], "comment": "halfway; half measures; unfinished; incomplete; by halves; half-baked; half-cocked" },
  { "question": "中通外直", "answers": [ "ちゅうつうがいちょく" ] },
  { "question": "丹書鉄契", "answers": [ "たんしょてっけい" ] },
  { "question": "主客転倒", "answers": [ "しゅかくてんとう" ], "comment": "reversing the order of (relative) importance (of); putting the cart before the horse; the tables being turned; mistaking the insignificant for the essential; mistaking the means for the end" },
  { "question": "主権在民", "answers": [ "しゅけんざいみん" ], "comment": "the sovereignty of the people" },
  { "question": "主義主張", "answers": [ "しゅぎしゅちょう" ], "comment": "one's principles and position" },
  { "question": "乗桴浮海", "answers": [ "じょうふふかい" ] },
  { "question": "乗輿播越", "answers": [ "じょうよはえつ" ] },
  { "question": "乗輿車駕", "answers": [ "じょうよしゃが" ] },
  { "question": "乙夜之覧", "answers": [ "いつやのらん" ] },
  { "question": "九仞之功", "answers": [ "きゅうじんのこう" ] },
  { "question": "九分九厘", "answers": [ "くぶくりん" ], "comment": "ten to one; nine cases out of ten" },
  { "question": "九十九折", "answers": [ "つづらおり" ], "comment": "winding; meandering; sinuous; zigzag" },
  { "question": "九品往生", "answers": [ "くほんおうじょう" ] },
  { "question": "九品蓮台", "answers": [ "くほんれんだい" ], "comment": "nine-tiered lotus leaf platform in Amitabha's Pure Land" },
  { "question": "九夏三伏", "answers": [ "きゅうかさんぷく" ] },
  { "question": "九寸五分", "answers": [ "くすんごぶ" ], "comment": "dagger" },
  { "question": "九年之蓄", "answers": [ "くねんのたくわえ" ] },
  { "question": "九年面壁", "answers": [ "くねんめんぺき" ] },
  { "question": "九損一徳", "answers": [ "くそんいっとく" ] },
  { "question": "九棘三槐", "answers": [ "きゅうきょくさんかい" ] },
  { "question": "九死一生", "answers": [ "きゅうしいっしょう" ], "comment": "narrow escape from the jaw of death" },
  { "question": "九牛一毛", "answers": [ "きゅうぎゅうのいちもう" ], "comment": "a drop in the bucket (ocean); a small fraction (of); trifle" },
  { "question": "九皐鳴鶴", "answers": [ "きゅうこうのめいかく" ] },
  { "question": "九腸寸断", "answers": [ "きゅうちょうすんだん" ] },
  { "question": "九鼎大呂", "answers": [ "きゅうていたいりょ" ] },
  { "question": "乞食飯牛", "answers": [ "きっしょくはんぎゅう" ] },
  { "question": "乱世之雄", "answers": [ "らんせいのゆう" ] },
  { "question": "乱世姦雄", "answers": [ "らんせいのかんゆう" ] },
  { "question": "乱世英雄", "answers": [ "らんせいのえいゆう" ] },
  { "question": "乱暴狼藉", "answers": [ "らんぼうろうぜき" ], "comment": "running amok (amuck); committing an outrage; rampageous behavior" },
  { "question": "乱臣賊子", "answers": [ "らんしんぞくし" ], "comment": "rebels against one's lord and one's parents; rebellious (treacherous) subject; traitor" },
  { "question": "乱雑無章", "answers": [ "らんざつむしょう" ] },
  { "question": "乱離拡散", "answers": [ "らんりかくさん" ] },
  { "question": "乱離骨灰", "answers": [ "らりこっぱい" ], "comment": "being scattered in all directions; being broken up and dispersed" },
  { "question": "乳母日傘", "answers": [ "おんばひがさ" ], "comment": "(bringing up a child) with greatest care pampering (him, her) with material comforts of a rich family; (being brought up) in a hothouse atmosphere" },
  { "question": "乾乾浄浄", "answers": [ "かんかんじょうじょう" ] },
  { "question": "乾坤一擲", "answers": [ "けんこんいってき" ], "comment": "stake all (on something); play for all or nothing; throwing all into a task" },
  { "question": "乾燥無味", "answers": [ "かんそうむみ" ], "comment": "dryness; dullness" },
  { "question": "乾端坤倪", "answers": [ "けんたんこんげい" ] },
  { "question": "亀毛兎角", "answers": [ "きもうとかく" ], "comment": "fur on turtles and horns on rabbits (used as a metaphor for things that do not exist)" },
  { "question": "亀甲獣骨", "answers": [ "きっこうじゅうこつ" ] },
  { "question": "予且之患", "answers": [ "よしょのかん" ] },
  { "question": "予譲呑炭", "answers": [ "よじょうどんたん" ] },
  { "question": "争名争利", "answers": [ "そうめいそうり" ] },
  { "question": "事上磨錬", "answers": [ "じじょうまれん" ] },
  { "question": "事事物物", "answers": [ "じじぶつぶつ" ], "comment": "everything; every affair (matter); all things" },
  { "question": "事半功倍", "answers": [ "じはんこうばい" ] },
  { "question": "事大主義", "answers": [ "じだいしゅぎ" ], "comment": "worship of the powerful" },
  { "question": "事実無根", "answers": [ "じじつむこん" ], "comment": "groundless; entirely contrary to fact" },
  { "question": "事序繽紛", "answers": [ "じじょひんぷん" ] },
  { "question": "事後承諾", "answers": [ "じごしょうだく" ], "comment": "ex-post-facto approval" },
  { "question": "事急計生", "answers": [ "じきゅうけいせい" ] },
  { "question": "事理明白", "answers": [ "じりめいはく" ], "comment": "facts being beyond dispute; logic being indisputable" },
  { "question": "事過境遷", "answers": [ "じかきょうせん" ] },
  { "question": "二人三脚", "answers": [ "ににんさんきゃく" ], "comment": "three-legged race\ncooperation with singleness of purpose (e.g. between companies); operating in tandem" },
  { "question": "二六時中", "answers": [ "にろくじちゅう" ], "comment": "night and day; all the time" },
  { "question": "二姓之好", "answers": [ "にせいのこう" ] },
  { "question": "二律背反", "answers": [ "にりつはいはん" ], "comment": "antinomy; self-contradiction\neither-or situation; choice between mutually exclusive alternatives" },
  { "question": "二束三文", "answers": [ "にそくさんもん" ], "comment": "dirt cheap; very cheap" },
  { "question": "二枚看板", "answers": [ "にまいかんばん" ], "comment": "the two leading actors (in a play); the two star players; the two distinctive features; the two main items (attractions)" },
  { "question": "二桃三士", "answers": [ "にとうさんし" ] },
  { "question": "二河白道", "answers": [ "にがびゃくどう" ], "comment": "metaphor in which the road to paradise is likened to a white road between two rivers, one of water (wrath) and one of fire (greed)" },
  { "question": "二者択一", "answers": [ "にしゃたくいつ" ], "comment": "two alternatives; selecting an option (from two alternatives)" },
  { "question": "二者選一", "answers": [ "にしゃせんいつ" ], "comment": "two alternatives; selecting an option (from two alternatives)" },
  { "question": "二股膏薬", "answers": [ "ふたまたこうやく" ], "comment": "double-dealer; timeserver; moving back and forth between two sides in a conflict" },
  { "question": "二転三転", "answers": [ "にてんさんてん" ], "comment": "change again and again; seesaw back and forth; being in a state of flux; backtracking repeatedly" },
  { "question": "于公高門", "answers": [ "うこうこうもん" ] },
  { "question": "五体投地", "answers": [ "ごたいとうち" ], "comment": "prostration; placing knees, hands and forehead on the ground to show utmost respect" },
  { "question": "五倫五常", "answers": [ "ごりんごじょう" ] },
  { "question": "五倫十起", "answers": [ "ごりんじっき" ] },
  { "question": "五分五分", "answers": [ "ごぶごぶ" ], "comment": "as likely as not; 50-50; even match; tie" },
  { "question": "五十知命", "answers": [ "ごじゅうちめい" ], "comment": "At age fifty, one comes to know the will of Heaven. (Confucius)" },
  { "question": "五山十刹", "answers": [ "ござんじっせつ" ] },
  { "question": "五方雑処", "answers": [ "ごほうざっしょ" ] },
  { "question": "五濁悪世", "answers": [ "ごじょくあくせ" ] },
  { "question": "五盛陰苦", "answers": [ "ごじょうおんく" ] },
  { "question": "五穀豊穣", "answers": [ "ごこくほうじょう" ], "comment": "huge harvest (of the five grains); bumper crop; abundant crop" },
  { "question": "五臓六腑", "answers": [ "ごぞうろっぷ" ], "comment": "the internal organs" },
  { "question": "五色霜林", "answers": [ "ごしきのそうりん" ] },
  { "question": "五蘊皆空", "answers": [ "ごうんかいくう" ] },
  { "question": "五蘊盛苦", "answers": [ "ごうんじょうく" ] },
  { "question": "五行相剋", "answers": [ "ごぎょうそうこく" ] },
  { "question": "五角六張", "answers": [ "ごかくろくちょう" ] },
  { "question": "五趣生死", "answers": [ "ごしゅしょうじ" ] },
  { "question": "五里霧中", "answers": [ "ごりむちゅう" ], "comment": "totally at a loss; lose one's bearings; in a maze; in a fog; all at sea; up in the air; mystified; bewildered" },
  { "question": "五陰盛苦", "answers": [ "ごおんじょうく" ], "comment": "the pain brought on by the five skandha" },
  { "question": "五障三従", "answers": [ "ごしょうさんじゅう" ] },
  { "question": "五風十雨", "answers": [ "ごふうじゅうう" ], "comment": "seasonable rains and winds; halcyon weather; halcyon times of peace" },
  { "question": "井底之蛙", "answers": [ "せいていのあ" ] },
  { "question": "井渫不食", "answers": [ "せいせつふしょく" ] },
  { "question": "井蛙之見", "answers": [ "せいあのけん" ] },
  { "question": "亡羊之嘆", "answers": [ "ぼうようのたん" ] },
  { "question": "亡羊補牢", "answers": [ "ぼうようほろう" ], "comment": "locking the barn door after the horse has bolted; doing something too late; mending the pen after the sheep are lost" },
  { "question": "亡脣寒歯", "answers": [ "ぼうしんかんし" ] },
  { "question": "亢竜有悔", "answers": [ "こうりょうゆうかい" ] },
  { "question": "交淡如水", "answers": [ "こうたんじょすい" ] },
  { "question": "交頭接耳", "answers": [ "こうとうせつじ" ] },
  { "question": "亥豕之譌", "answers": [ "がいしのか" ] },
  { "question": "亦歩亦趨", "answers": [ "えきほえきすう" ] },
  { "question": "亭主関白", "answers": [ "ていしゅかんぱく" ], "comment": "husband who rules the roost; domineering husband\nthe hectoring of the husband" },
  { "question": "亭亭皎皎", "answers": [ "ていていこうこう" ] },
  { "question": "人三化七", "answers": [ "にんさんばけしち" ] },
  { "question": "人中之竜", "answers": [ "じんちゅうのりゅう" ] },
  { "question": "人主逆鱗", "answers": [ "じんしゅのげきりん" ] },
  { "question": "人之安宅", "answers": [ "ひとのあんたく" ] },
  { "question": "人事不省", "answers": [ "じんじふせい" ], "comment": "unconsciousness" },
  { "question": "人事天命", "answers": [ "じんじてんめい" ] },
  { "question": "人事考課", "answers": [ "じんじこうか" ], "comment": "merit (ability, efficiency) rating; employee performance evaluation" },
  { "question": "人事葛藤", "answers": [ "じんじかっとう" ] },
  { "question": "人人具足", "answers": [ "にんにんぐそく" ] },
  { "question": "人傑地霊", "answers": [ "じんけつちれい" ] },
  { "question": "人口稠密", "answers": [ "じんこうちゅうみつ" ] },
  { "question": "人口膾炙", "answers": [ "じんこうかいしゃ" ] },
  { "question": "人品骨柄", "answers": [ "じんぴんこつがら" ], "comment": "personal appearance and physique; person's appearance and physique giving a feeling of respectable character" },
  { "question": "人心一新", "answers": [ "じんしんいっしん" ], "comment": "complete change in public sentiment; leading the thought of the people to an entirely different channel" },
  { "question": "人心収攬", "answers": [ "じんしんしゅうらん" ], "comment": "winning the hearts of the people; capturing public sentiment" },
  { "question": "人心向背", "answers": [ "じんしんのこうはい" ] },
  { "question": "人心沸騰", "answers": [ "じんしんふっとう" ] },
  { "question": "人心洶洶", "answers": [ "じんしんきょうきょう" ] },
  { "question": "人情世態", "answers": [ "にんじょうせたい" ] },
  { "question": "人情冷暖", "answers": [ "にんじょうのれいだん" ] },
  { "question": "人情澆薄", "answers": [ "にんじょうのぎょうはく" ] },
  { "question": "人権蹂躙", "answers": [ "じんけんじゅうりん" ], "comment": "human rights violation; trampling on human rights" },
  { "question": "人死留名", "answers": [ "じんしりゅうめい" ] },
  { "question": "人海戦術", "answers": [ "じんかいせんじゅつ" ], "comment": "human-wave tactics" },
  { "question": "人為淘汰", "answers": [ "じんいとうた" ], "comment": "artificial selection" },
  { "question": "人物月旦", "answers": [ "じんぶつげったん" ], "comment": "character sketch; comments on personalities" },
  { "question": "人琴之嘆", "answers": [ "じんきんのたん" ] },
  { "question": "人生如夢", "answers": [ "じんせいじょむ" ] },
  { "question": "人生朝露", "answers": [ "じんせいちょうろ" ], "comment": "Man's life vanishes like a dew; A person's life is as fleeting as a morning dew" },
  { "question": "人生羈旅", "answers": [ "じんせいきりょ" ] },
  { "question": "人生行路", "answers": [ "じんせいこうろ" ], "comment": "journey of life" },
  { "question": "人畜無害", "answers": [ "じんちくむがい" ], "comment": "harmless to humans and animals\nhaving no influence; unimportant; insignificant; harmless" },
  { "question": "人相風体", "answers": [ "にんそうふうてい" ], "comment": "someone's looks and personal appearance" },
  { "question": "人貧智短", "answers": [ "じんぴんちたん" ] },
  { "question": "人跡未踏", "answers": [ "じんせきみとう" ], "comment": "unexplored" },
  { "question": "人身御供", "answers": [ "ひとみごくう" ], "comment": "human sacrifice; victim" },
  { "question": "人身攻撃", "answers": [ "じんしんこうげき" ], "comment": "personal attack" },
  { "question": "人間青山", "answers": [ "じんかんせいざん" ] },
  { "question": "人面桃花", "answers": [ "じんめんとうか" ] },
  { "question": "人面獣心", "answers": [ "じんめんじゅうしん" ], "comment": "beast in human form" },
  { "question": "人面獣身", "answers": [ "じんめんじゅうしん" ] },
  { "question": "仁者不憂", "answers": [ "じんしゃふゆう" ] },
  { "question": "仁者楽山", "answers": [ "じんしゃらくざん" ] },
  { "question": "仁者無敵", "answers": [ "じんしゃむてき" ] },
  { "question": "仁言利博", "answers": [ "じんげんりはく" ] },
  { "question": "今昔之感", "answers": [ "こんじゃくのかん" ] },
  { "question": "今是昨非", "answers": [ "こんぜさくひ" ], "comment": "complete reversal of values or ways of thinking (over time); What appeared wrong in the past now appears right; realizing and regretting the past errors of one's ways" },
  { "question": "今来古往", "answers": [ "こんらいこおう" ] },
  { "question": "仏心鬼手", "answers": [ "ぶっしんきしゅ" ] },
  { "question": "仏籬祖室", "answers": [ "ぶつりそしつ" ] },
  { "question": "仏足石歌", "answers": [ "ぶっそくせきか" ], "comment": "poems inscribed beside the stone Buddha Foot monument at Yakushi Temple in Nara" },
  { "question": "他人行儀", "answers": [ "たにんぎょうぎ" ], "comment": "standing on formality; in a reserved manner; treating a friend as a stranger; unduly distant; formal" },
  { "question": "他力本願", "answers": [ "たりきほんがん" ], "comment": "salvation by faith in Amitabha\nrelying upon others for attaining one's own objective" },
  { "question": "他山之石", "answers": [ "たざんのいし" ] },
  { "question": "他言無用", "answers": [ "たごんむよう" ], "comment": "Not a word to anyone; Mum's the word" },
  { "question": "付会之説", "answers": [ "ふかいのせつ" ] },
  { "question": "付和雷同", "answers": [ "ふわらいどう" ], "comment": "following blindly; following suit without reflection" },
  { "question": "仙姿玉質", "answers": [ "せんしぎょくしつ" ] },
  { "question": "仙才鬼才", "answers": [ "せんさいきさい" ] },
  { "question": "仙風道骨", "answers": [ "せんぷうどうこつ" ] },
  { "question": "令聞令望", "answers": [ "れいぶんれいぼう" ] },
  { "question": "以一当千", "answers": [ "いいつとうせん" ] },
  { "question": "以人為鑑", "answers": [ "いじんいかん" ] },
  { "question": "以多問寡", "answers": [ "いたもんか" ] },
  { "question": "以夷制夷", "answers": [ "いいせいい" ] },
  { "question": "以徳報怨", "answers": [ "いとくほうえん" ] },
  { "question": "以心伝心", "answers": [ "いしんでんしん" ], "comment": "telepathy; tacit understanding; communion of mind with mind; sympathy" },
  { "question": "以文会友", "answers": [ "いぶんかいゆう" ] },
  { "question": "以暴易暴", "answers": [ "いぼうえきぼう" ] },
  { "question": "以杞包瓜", "answers": [ "いきほうか" ] },
  { "question": "以毒制毒", "answers": [ "いどくせいどく" ], "comment": "using poisonous medication to control poison; fighting evil with evil; fighting fire with fire" },
  { "question": "以毒攻毒", "answers": [ "いどくこうどく" ] },
  { "question": "以水救水", "answers": [ "いすいきゅうすい" ] },
  { "question": "以水滅火", "answers": [ "いすいめっか" ] },
  { "question": "以湯止沸", "answers": [ "いとうしふつ" ] },
  { "question": "以湯沃雪", "answers": [ "いとうようせつ" ] },
  { "question": "以火救火", "answers": [ "いかきゅうか" ] },
  { "question": "以耳代目", "answers": [ "いじだいもく" ] },
  { "question": "以肉去蟻", "answers": [ "いにくきょぎ" ] },
  { "question": "以身役物", "answers": [ "いしんえきぶつ" ] },
  { "question": "以身殉利", "answers": [ "いしんじゅんり" ] },
  { "question": "以逸待労", "answers": [ "いいつたいろう" ] },
  { "question": "以長撃短", "answers": [ "いちょうげきたん" ] },
  { "question": "以長続短", "answers": [ "いちょうぞくたん" ] },
  { "question": "以魚駆蠅", "answers": [ "いぎょくよう" ] },
  { "question": "以鼠為璞", "answers": [ "いそいはく" ] },
  { "question": "仮公済私", "answers": [ "かこうさいし" ] },
  { "question": "仰事俯畜", "answers": [ "ぎょうじふちく" ] },
  { "question": "仰天不愧", "answers": [ "ぎょうてんふき" ] },
  { "question": "仰天長嘆", "answers": [ "ぎょうてんちょうたん" ] },
  { "question": "仰観俯察", "answers": [ "ぎょうかんふさつ" ] },
  { "question": "仰首伸眉", "answers": [ "ぎょうしゅしんび" ] },
  { "question": "仲連蹈海", "answers": [ "ちゅうれんとうかい" ] },
  { "question": "伊尹負鼎", "answers": [ "いいんふてい" ] },
  { "question": "伏寇在側", "answers": [ "ふくこうざいそく" ] },
  { "question": "伏竜鳳雛", "answers": [ "ふくりょうほうすう" ], "comment": "gifted young person who shows much promise; unrecognized genius; great person whose talent is hidden under a bushel" },
  { "question": "伐性之斧", "answers": [ "ばっせいのおの" ] },
  { "question": "伐木之契", "answers": [ "ばつぼくのちぎり" ] },
  { "question": "伐氷之家", "answers": [ "ばっぴょうのいえ" ] },
  { "question": "伐異党同", "answers": [ "ばついとうどう" ] },
  { "question": "休心息念", "answers": [ "きゅうしんそくねん" ] },
  { "question": "会稽之恥", "answers": [ "かいけいのはじ" ] },
  { "question": "会者定離", "answers": [ "えしゃじょうり" ], "comment": "those who meet must part (suggesting the transient nature of this life); we meet only to part" },
  { "question": "会釈遠慮", "answers": [ "えしゃくえんりょ" ] },
  { "question": "伝家宝刀", "answers": [ "でんかのほうとう" ] },
  { "question": "伝観播弄", "answers": [ "でんかんはろう" ] },
  { "question": "伯仲之間", "answers": [ "はくちゅうのかん" ] },
  { "question": "伯仲叔季", "answers": [ "はくちゅうしゅくき" ] },
  { "question": "伯兪泣杖", "answers": [ "はくゆきゅうじょう" ] },
  { "question": "伯夷之清", "answers": [ "はくいのせい" ] },
  { "question": "伯夷叔斉", "answers": [ "はくいしゅくせい" ] },
  { "question": "伯楽一顧", "answers": [ "はくらくのいっこ" ] },
  { "question": "伯牙絶弦", "answers": [ "はくがぜつげん" ] },
  { "question": "伴食大臣", "answers": [ "ばんしょくだいじん" ], "comment": "nominal (figurehead) minister; titular minister" },
  { "question": "伴食宰相", "answers": [ "ばんしょくさいしょう" ], "comment": "incompetent cabinet minister; figurehead minister" },
  { "question": "伸縮自在", "answers": [ "しんしゅくじざい" ], "comment": "elastic; flexible; telescoping; expandable; retractable; extensible" },
  { "question": "佇思停機", "answers": [ "ちょしていき" ] },
  { "question": "佇立瞑目", "answers": [ "ちょりつめいもく" ] },
  { "question": "位卑言高", "answers": [ "いひげんこう" ] },
  { "question": "位尊身危", "answers": [ "いそんしんき" ] },
  { "question": "位階勲等", "answers": [ "いかいくんとう" ], "comment": "court rank and honors; court rank and honours" },
  { "question": "低唱微吟", "answers": [ "ていしょうびぎん" ] },
  { "question": "低唱浅斟", "answers": [ "ていしょうせんしん" ] },
  { "question": "低回顧望", "answers": [ "ていかいこぼう" ] },
  { "question": "低徊趣味", "answers": [ "ていかいしゅみ" ], "comment": "disposition toward rejecting mundane affairs and enjoying nature and art" },
  { "question": "低頭傾首", "answers": [ "ていとうけいしゅ" ] },
  { "question": "低頭平身", "answers": [ "ていとうへいしん" ], "comment": "prostrating oneself" },
  { "question": "佐命立功", "answers": [ "さめいりっこう" ] },
  { "question": "体元居正", "answers": [ "たいげんきょせい" ] },
  { "question": "体国経野", "answers": [ "たいこくけいや" ] },
  { "question": "体貌閑雅", "answers": [ "たいぼうかんが" ] },
  { "question": "余裕綽綽", "answers": [ "よゆうしゃくしゃく" ], "comment": "calm and composed; broadminded; having enough and to spare" },
  { "question": "余韻嫋嫋", "answers": [ "よいんじょうじょう" ], "comment": "(sound) lingering in the air; trailing notes (of a bell, etc.)" },
  { "question": "作史三長", "answers": [ "さくしのさんちょう" ] },
  { "question": "作文三上", "answers": [ "さくぶんさんじょう" ] },
  { "question": "佞奸邪智", "answers": [ "ねいかんじゃち" ] },
  { "question": "佩韋佩弦", "answers": [ "はいいはいげん" ] },
  { "question": "佳人才子", "answers": [ "かじんさいし" ] },
  { "question": "佳人薄命", "answers": [ "かじんはくめい" ], "comment": "beauties die young; beauty and luck seldom go together" },
  { "question": "佳兵不祥", "answers": [ "かへいふしょう" ] },
  { "question": "侃侃諤諤", "answers": [ "かんかんがくがく" ], "comment": "outspoken; arguing (heatedly) what one believes in; insisting on something without restraint" },
  { "question": "侈衣美食", "answers": [ "しいびしょく" ] },
  { "question": "依怙贔屓", "answers": [ "えこひいき" ], "comment": "favoritism; favouritism; partiality; prejudice; bias" },
  { "question": "依流平進", "answers": [ "いりゅうへいしん" ] },
  { "question": "侯覇臥轍", "answers": [ "こうはがてつ" ] },
  { "question": "俎上之肉", "answers": [ "そじょうのにく" ] },
  { "question": "俎上之鯉", "answers": [ "そじょうのこい" ] },
  { "question": "俗臭芬芬", "answers": [ "ぞくしゅうふんぷん" ], "comment": "of low taste (vulgar); lacking class" },
  { "question": "俗言俚語", "answers": [ "ぞくげんりご" ] },
  { "question": "俗談平話", "answers": [ "ぞくだんへいわ" ], "comment": "conversation on worldly affairs; chat about everyday life (business)" },
  { "question": "俗談平語", "answers": [ "ぞくだんへいご" ] },
  { "question": "俚言俗語", "answers": [ "りげんぞくご" ] },
  { "question": "俚語俗言", "answers": [ "りごぞくげん" ] },
  { "question": "俛首帖耳", "answers": [ "ふしゅちょうじ" ] },
  { "question": "保守退嬰", "answers": [ "ほしゅたいえい" ] },
  { "question": "保泰持盈", "answers": [ "ほたいじえい" ] },
  { "question": "保革伯仲", "answers": [ "ほかくはくちゅう" ], "comment": "conservatives and reformists being neck and neck; balanced conservative and progressive strengths" },
  { "question": "保養鬱散", "answers": [ "ほよううっさん" ] },
  { "question": "信誓旦旦", "answers": [ "しんせいたんたん" ] },
  { "question": "信賞必罰", "answers": [ "しんしょうひつばつ" ], "comment": "sure punishment or reward" },
  { "question": "修己治人", "answers": [ "しゅうこちじん" ] },
  { "question": "修羅苦羅", "answers": [ "しゅらくら" ] },
  { "question": "修身斉家", "answers": [ "しゅうしんせいか" ] },
  { "question": "修飾辺幅", "answers": [ "しゅうしょくへんぷく" ] },
  { "question": "俯仰之間", "answers": [ "ふぎょうのかん" ] },
  { "question": "俯仰天地", "answers": [ "ふぎょうてんち" ], "comment": "looking up and down, from heaven to earth (having nothing to be ashamed of); swearing by Heaven and Earth (having done nothing to be ashamed of)" },
  { "question": "俯察仰観", "answers": [ "ふさつぎょうかん" ] },
  { "question": "個個別別", "answers": [ "ここべつべつ" ], "comment": "each one separately" },
  { "question": "倍日并行", "answers": [ "ばいじつへいこう" ] },
  { "question": "倍称之息", "answers": [ "ばいしょうのそく" ] },
  { "question": "倒懸之急", "answers": [ "とうけんのきゅう" ] },
  { "question": "倒行逆施", "answers": [ "とうこうぎゃくし" ] },
  { "question": "倒載干戈", "answers": [ "とうさいかんか" ] },
  { "question": "倚玉之栄", "answers": [ "いぎょくのえい" ] },
  { "question": "倚門之望", "answers": [ "いもんのぼう" ] },
  { "question": "倚閭之望", "answers": [ "いりょのぼう" ] },
  { "question": "倚馬七紙", "answers": [ "いばしちし" ] },
  { "question": "借花献仏", "answers": [ "しゃっかけんぶつ" ] },
  { "question": "倹存奢失", "answers": [ "けんそんしゃしつ" ] },
  { "question": "偃武修文", "answers": [ "えんぶしゅうぶん" ] },
  { "question": "偃鼠飲河", "answers": [ "えんそいんが" ] },
  { "question": "偏僻蔽固", "answers": [ "へんぺきへいこ" ] },
  { "question": "偏旁冠脚", "answers": [ "へんぼうかんきゃく" ], "comment": "the radicals" },
  { "question": "偏聴生姦", "answers": [ "へんちょうしょうかん" ] },
  { "question": "偏袒右肩", "answers": [ "へんだんうけん" ] },
  { "question": "偏袒扼腕", "answers": [ "へんたんやくわん" ] },
  { "question": "偏露右肩", "answers": [ "へんろうけん" ] },
  { "question": "偕老同穴", "answers": [ "かいろうどうけつ" ], "comment": "happy life partnership\nVenus's flower basket (species of sponge, Euplectella aspergillum); Venus flower basket" },
  { "question": "偶像崇拝", "answers": [ "ぐうぞうすうはい" ], "comment": "idolatry; idol worship" },
  { "question": "偶像破壊", "answers": [ "ぐうぞうはかい" ], "comment": "iconoclasm; image breaking" },
  { "question": "偸香窃玉", "answers": [ "とうこうせつぎょく" ] },
  { "question": "偽詐術策", "answers": [ "ぎさじゅっさく" ] },
  { "question": "傀儡政権", "answers": [ "かいらいせいけん" ], "comment": "puppet government (regime)" },
  { "question": "傅虎為翼", "answers": [ "ふこいよく" ] },
  { "question": "備荒貯蓄", "answers": [ "びこうちょちく" ], "comment": "famine-relief fund" },
  { "question": "傭書自資", "answers": [ "ようしょじし" ] },
  { "question": "傲世逸俗", "answers": [ "ごうせいいつぞく" ] },
  { "question": "傲岸不遜", "answers": [ "ごうがんふそん" ], "comment": "arrogance" },
  { "question": "傲岸無礼", "answers": [ "ごうがんぶれい" ], "comment": "arrogance" },
  { "question": "傲慢不羈", "answers": [ "ごうまんふき" ] },
  { "question": "傲慢不遜", "answers": [ "ごうまんふそん" ], "comment": "haughty; arrogant; overbearing" },
  { "question": "傲慢無礼", "answers": [ "ごうまんぶれい" ], "comment": "(arrogance and) insolence" },
  { "question": "傲慢磊落", "answers": [ "ごうまんらいらく" ] },
  { "question": "傷天害理", "answers": [ "しょうてんがいり" ] },
  { "question": "傷弓之鳥", "answers": [ "しょうきゅうのとり" ], "comment": "(person who is) once bitten twice shy; someone who has become overly cautious due to a bad experience" },
  { "question": "傷風敗俗", "answers": [ "しょうふうはいぞく" ] },
  { "question": "傾側偃仰", "answers": [ "けいそくえんぎょう" ] },
  { "question": "傾危之士", "answers": [ "けいきのし" ] },
  { "question": "傾国傾城", "answers": [ "けいこくけいせい" ], "comment": "woman so glamorous as to bring ruin to a country (castle) as its king (lord) is captivated by her beauty; femme fatale" },
  { "question": "傾国美人", "answers": [ "けいこくのびじん" ] },
  { "question": "傾国美女", "answers": [ "けいこくのびじょ" ] },
  { "question": "傾城傾国", "answers": [ "けいせいけいこく" ], "comment": "woman so glamorous as to bring ruin to a country (castle) as its king (lord) is captivated by her beauty; femme fatale" },
  { "question": "傾家蕩産", "answers": [ "けいかとうさん" ] },
  { "question": "傾揺解弛", "answers": [ "けいようかいし" ] },
  { "question": "傾盆大雨", "answers": [ "けいぼんのたいう" ] },
  { "question": "傾蓋知己", "answers": [ "けいがいのちき" ] },
  { "question": "僑軍孤進", "answers": [ "きょうぐんこしん" ] },
  { "question": "僧伽藍摩", "answers": [ "そうぎゃらんま" ], "comment": "Buddhist convent or monastery" },
  { "question": "僭賞濫刑", "answers": [ "せんしょうらんけい" ] },
  { "question": "僭賞濫罰", "answers": [ "せんしょうらんばつ" ] },
  { "question": "儀狄之酒", "answers": [ "ぎてきのさけ" ] },
  { "question": "儒林棟梁", "answers": [ "じゅりんのとうりょう" ] },
  { "question": "優勝劣敗", "answers": [ "ゆうしょうれっぱい" ], "comment": "survival of the fittest" },
  { "question": "優婉閑雅", "answers": [ "ゆうえんかんが" ] },
  { "question": "優孟衣冠", "answers": [ "ゆうもういかん" ] },
  { "question": "優柔不断", "answers": [ "ゆうじゅうふだん" ], "comment": "shilly-shally; indecisiveness" },
  { "question": "優柔寡断", "answers": [ "ゆうじゅうかだん" ] },
  { "question": "優游不断", "answers": [ "ゆうゆうふだん" ] },
  { "question": "優游涵泳", "answers": [ "ゆうゆうかんえい" ] },
  { "question": "優美高妙", "answers": [ "ゆうびこうみょう" ] },
  { "question": "儻来之物", "answers": [ "とうらいのもの" ] },
  { "question": "允文允武", "answers": [ "いんぶんいんぶ" ], "comment": "being versed in the literary and military arts" },
  { "question": "元亨利貞", "answers": [ "げんこうりてい" ] },
  { "question": "元気溌剌", "answers": [ "げんきはつらつ" ], "comment": "full of energy; full of liveliness; full of pep" },
  { "question": "元軽白俗", "answers": [ "げんけいはくぞく" ] },
  { "question": "兄友弟恭", "answers": [ "けいゆうていきょう" ] },
  { "question": "充棟汗牛", "answers": [ "じゅうとうかんぎゅう" ] },
  { "question": "充耳不聞", "answers": [ "じゅうじふぶん" ] },
  { "question": "兆載永劫", "answers": [ "ちょうさいようごう" ] },
  { "question": "先事後得", "answers": [ "せんじこうとく" ] },
  { "question": "先制攻撃", "answers": [ "せんせいこうげき" ], "comment": "preemptive attack (strike)" },
  { "question": "先刻承知", "answers": [ "せんこくしょうち" ], "comment": "being already (well) aware" },
  { "question": "先声奪人", "answers": [ "せんせいだつじん" ] },
  { "question": "先声後実", "answers": [ "せんせいこうじつ" ] },
  { "question": "先庚後庚", "answers": [ "せんこうこうこう" ] },
  { "question": "先従隗始", "answers": [ "せんじゅうかいし" ] },
  { "question": "先憂後楽", "answers": [ "せんゆうこうらく" ], "comment": "hardship now, pleasure later; seeking pleasure only after dealing with difficulties; seeking pleasure only after the happiness of the people is assured (a precept to be observed by a ruler)" },
  { "question": "先手必勝", "answers": [ "せんてひっしょう" ], "comment": "victory goes to the one who makes the first move; being quick to take action leads to victory; the early bird gets the worm" },
  { "question": "先斬後奏", "answers": [ "せんざんこうそう" ] },
  { "question": "先甲後甲", "answers": [ "せんこうこうこう" ] },
  { "question": "先知先覚", "answers": [ "せんちせんがく" ] },
  { "question": "先祖伝来", "answers": [ "せんぞでんらい" ], "comment": "inherited; family (heirloom); ancestral" },
  { "question": "先義後利", "answers": [ "せんぎこうり" ] },
  { "question": "先聖先師", "answers": [ "せんせいせんし" ] },
  { "question": "先花後果", "answers": [ "せんかごか" ] },
  { "question": "先見之明", "answers": [ "せんけんのめい" ] },
  { "question": "先難後獲", "answers": [ "せんなんこうかく" ] },
  { "question": "光彩奪目", "answers": [ "こうさいだつもく" ] },
  { "question": "光彩陸離", "answers": [ "こうさいりくり" ], "comment": "dazzling; brilliant" },
  { "question": "光明遍照", "answers": [ "こうみょうへんじょう" ] },
  { "question": "光焔万丈", "answers": [ "こうえんばんじょう" ] },
  { "question": "光禄池台", "answers": [ "こうろくのちだい" ] },
  { "question": "光芒一閃", "answers": [ "こうぼういっせん" ] },
  { "question": "光輝燦然", "answers": [ "こうきさんぜん" ] },
  { "question": "光陰如箭", "answers": [ "こういんじょぜん" ] },
  { "question": "光陰流転", "answers": [ "こういんりゅうてん" ] },
  { "question": "光風霽月", "answers": [ "こうふうせいげつ" ], "comment": "serenity" },
  { "question": "克伐怨欲", "answers": [ "こくばつえんよく" ] },
  { "question": "克己復礼", "answers": [ "こっきふくれい" ], "comment": "exercising self-restraint and conforming to the rules of etiquette and formality" },
  { "question": "免許皆伝", "answers": [ "めんきょかいでん" ], "comment": "possessing full mastery of an art (e.g. Judo); initiation into the secrets (e.g. of an art); full mastership" },
  { "question": "兎死狗烹", "answers": [ "としくほう" ] },
  { "question": "兎葵燕麦", "answers": [ "ときえんばく" ] },
  { "question": "兎角亀毛", "answers": [ "とかくきもう" ], "comment": "horns on rabbits and fur on turtles (used as a metaphor for things that do not exist)" },
  { "question": "兎走烏飛", "answers": [ "とそううひ" ] },
  { "question": "兎起鳧挙", "answers": [ "ときふきょ" ] },
  { "question": "兎起鶻落", "answers": [ "ときこつらく" ] },
  { "question": "党利党略", "answers": [ "とうりとうりゃく" ], "comment": "party political interests; partisan politics" },
  { "question": "党同伐異", "answers": [ "とうどうばつい" ] },
  { "question": "党錮之禍", "answers": [ "とうこのわざわい" ] },
  { "question": "兢兢業業", "answers": [ "きょうきょうぎょうぎょう" ] },
  { "question": "入境問禁", "answers": [ "にゅうきょうもんきん" ] },
  { "question": "入室升堂", "answers": [ "にゅうしつしょうどう" ] },
  { "question": "入幕之賓", "answers": [ "にゅうばくのひん" ] },
  { "question": "入木三分", "answers": [ "にゅうぼくさんぶ" ] },
  { "question": "全力投球", "answers": [ "ぜんりょくとうきゅう" ], "comment": "using all of one's strength (to); giving (it) everything one has got; going full-out\nthrowing a ball as hard as one can" },
  { "question": "全生全帰", "answers": [ "ぜんせいぜんき" ] },
  { "question": "全知全能", "answers": [ "ぜんちぜんのう" ], "comment": "omniscience and omnipotence; all-knowing; almighty" },
  { "question": "全豹一斑", "answers": [ "ぜんぴょういっぱん" ] },
  { "question": "全身全霊", "answers": [ "ぜんしんぜんれい" ], "comment": "complete devotion; body and soul; one's best" },
  { "question": "八元八凱", "answers": [ "はちげんはちがい" ] },
  { "question": "八咫之鏡", "answers": [ "やたのかがみ" ] },
  { "question": "八大地獄", "answers": [ "はちだいじごく" ], "comment": "The Eight Greater Hells" },
  { "question": "八字打開", "answers": [ "はちじだかい" ] },
  { "question": "八方美人", "answers": [ "はっぽうびじん" ], "comment": "everybody's friend; person who is affable to everybody\nflawlessly beautiful woman; flawless beauty" },
  { "question": "八相成道", "answers": [ "はっそうじょうどう" ] },
  { "question": "八紘一宇", "answers": [ "はっこういちう" ], "comment": "universal brotherhood; all eight corners of the world under one roof" },
  { "question": "八索九丘", "answers": [ "はっさくきゅうきゅう" ] },
  { "question": "八面六臂", "answers": [ "はちめんろっぴ" ], "comment": "competent in all fields; jack of all trades; very active in many fields; versatile; all-round; 8 faces and 6 arms" },
  { "question": "八面玲瓏", "answers": [ "はちめんれいろう" ], "comment": "beautiful from all sides; perfect serenity; affability" },
  { "question": "八面美人", "answers": [ "はちめんびじん" ] },
  { "question": "公孫布被", "answers": [ "こうそんふひ" ] },
  { "question": "公平無私", "answers": [ "こうへいむし" ], "comment": "impartiality; fair play" },
  { "question": "公序良俗", "answers": [ "こうじょりょうぞく" ], "comment": "public order and morals; social standards; public policy" },
  { "question": "公明正大", "answers": [ "こうめいせいだい" ], "comment": "fairness; just and upright; aboveboard" },
  { "question": "公私混同", "answers": [ "こうしこんどう" ], "comment": "intermingling of public policy with private interest; mixing up official business with personal affairs" },
  { "question": "公門桃李", "answers": [ "こうもんのとうり" ] },
  { "question": "六十耳順", "answers": [ "ろくじゅうじじゅん" ] },
  { "question": "六合同風", "answers": [ "りくごうどうふう" ] },
  { "question": "六尺之孤", "answers": [ "りくせきのこ" ] },
  { "question": "六根清浄", "answers": [ "ろっこんしょうじょう" ], "comment": "purification of the six roots of perception" },
  { "question": "六菖十菊", "answers": [ "りくしょうじゅうぎく" ] },
  { "question": "六親不和", "answers": [ "りくしんふわ" ] },
  { "question": "六言六蔽", "answers": [ "りくげんのりくへい" ] },
  { "question": "六道輪廻", "answers": [ "ろくどうりんね" ], "comment": "endless circle of transmigration in the six posthumous worlds" },
  { "question": "六韜三略", "answers": [ "りくとうさんりゃく" ], "comment": "two books on the art of war in ancient China; the secrets (essence) of the art of war; secrets of successful life; precepts for living" },
  { "question": "共存共栄", "answers": [ "きょうぞんきょうえい" ], "comment": "co-existence and co-prosperity" },
  { "question": "兵強馬壮", "answers": [ "へいきょうばそう" ] },
  { "question": "兵戈槍攘", "answers": [ "へいかそうじょう" ] },
  { "question": "兵者凶器", "answers": [ "へいはきょうき" ] },
  { "question": "兵荒馬乱", "answers": [ "へいこうばらん" ] },
  { "question": "兵車之会", "answers": [ "へいしゃのかい" ] },
  { "question": "兵隊勘定", "answers": [ "へいたいかんじょう" ], "comment": "Dutch treat; going Dutch" },
  { "question": "兵馬倥偬", "answers": [ "へいばこうそう" ] },
  { "question": "具不退転", "answers": [ "ぐふたいてん" ] },
  { "question": "典謨訓誥", "answers": [ "てんぼくんこう" ] },
  { "question": "兼弱攻昧", "answers": [ "けんじゃくこうまい" ] },
  { "question": "兼愛交利", "answers": [ "けんあいこうり" ] },
  { "question": "兼愛無私", "answers": [ "けんあいむし" ] },
  { "question": "内典外典", "answers": [ "ないてんげてん" ] },
  { "question": "内剛外柔", "answers": [ "ないごうがいじゅう" ], "comment": "gentle on the outside but tough on the inside; an iron hand in a velvet glove" },
  { "question": "内助之功", "answers": [ "ないじょのこう" ] },
  { "question": "内外之分", "answers": [ "ないがいのぶん" ] },
  { "question": "内平外成", "answers": [ "ないへいがいせい" ] },
  { "question": "内憂外患", "answers": [ "ないゆうがいかん" ], "comment": "troubles both at home and abroad" },
  { "question": "内政干渉", "answers": [ "ないせいかんしょう" ], "comment": "interference in the domestic affairs of another country" },
  { "question": "内柔外剛", "answers": [ "ないじゅうがいごう" ], "comment": "tough on the outside but soft at heart" },
  { "question": "内清外濁", "answers": [ "ないせいがいだく" ] },
  { "question": "内疎外親", "answers": [ "ないそがいしん" ], "comment": "superficially cordial but actually uninterested" },
  { "question": "内股膏薬", "answers": [ "うちまたこうやく" ], "comment": "double-dealer; fence-sitter; timeserver; moving back and forth between two sides in a conflict; duplicity; turncoat" },
  { "question": "円孔方木", "answers": [ "えんこうほうぼく" ] },
  { "question": "円木警枕", "answers": [ "えんぼくけいちん" ] },
  { "question": "円満具足", "answers": [ "えんまんぐそく" ], "comment": "(things) being complete, tranquil, and in harmony" },
  { "question": "円滑洒脱", "answers": [ "えんかつしゃだつ" ], "comment": "being smooth, free and easy; refined and unconventional" },
  { "question": "円融三諦", "answers": [ "えんにゅうさんだい" ] },
  { "question": "円融滑脱", "answers": [ "えんゆうかつだつ" ] },
  { "question": "円転滑脱", "answers": [ "えんてんかつだつ" ], "comment": "suave; tactful; smooth\nversatile; adaptable" },
  { "question": "円転自在", "answers": [ "えんてんじざい" ] },
  { "question": "円頂黒衣", "answers": [ "えんちょうこくい" ] },
  { "question": "円頓止観", "answers": [ "えんどんしかん" ] },
  { "question": "円頭方足", "answers": [ "えんとうほうそく" ] },
  { "question": "円顱方趾", "answers": [ "えんろほうし" ] },
  { "question": "円首方足", "answers": [ "えんしゅほうそく" ] },
  { "question": "再三再四", "answers": [ "さいさんさいし" ], "comment": "repeatedly" },
  { "question": "再思三省", "answers": [ "さいしさんせい" ] },
  { "question": "再拝稽首", "answers": [ "さいはいけいしゅ" ] },
  { "question": "再起不能", "answers": [ "さいきふのう" ], "comment": "being beyond recovery; having no hope of recovery" },
  { "question": "冒雨剪韭", "answers": [ "ぼううせんきゅう" ] },
  { "question": "冗員淘汰", "answers": [ "じょういんとうた" ] },
  { "question": "冠前絶後", "answers": [ "かんぜんぜつご" ] },
  { "question": "冠婚葬祭", "answers": [ "かんこんそうさい" ], "comment": "important ceremonial occasions in family relationships" },
  { "question": "冠履倒易", "answers": [ "かんりとうえき" ] },
  { "question": "冠履顛倒", "answers": [ "かんりてんとう" ] },
  { "question": "冢中枯骨", "answers": [ "ちょうちゅうのここつ" ] },
  { "question": "冤家路窄", "answers": [ "えんかろさく" ] },
  { "question": "冥冥之志", "answers": [ "めいめいのこころざし" ] },
  { "question": "冥頑不霊", "answers": [ "めいがんふれい" ] },
  { "question": "冬夏青青", "answers": [ "とうかせいせい" ] },
  { "question": "冬扇夏鑪", "answers": [ "とうせんかろ" ] },
  { "question": "冬日之温", "answers": [ "とうじつのおん" ] },
  { "question": "冬月赤足", "answers": [ "とうげつせきそく" ] },
  { "question": "冶金踊躍", "answers": [ "やきんようやく" ] },
  { "question": "冷嘲熱罵", "answers": [ "れいちょうねつば" ] },
  { "question": "冷嘲熱諷", "answers": [ "れいちょうねっぷう" ] },
  { "question": "冷土荒堆", "answers": [ "れいどこうたい" ] },
  { "question": "冷暖自知", "answers": [ "れいだんじち" ], "comment": "spiritual enlightenment only comes through personal experience" },
  { "question": "冷汗三斗", "answers": [ "れいかんさんと" ], "comment": "breaking into cold sweat when one is very embarrassed or scared" },
  { "question": "冷眼傍観", "answers": [ "れいがんぼうかん" ] },
  { "question": "冷艶清美", "answers": [ "れいえんせいび" ] },
  { "question": "冷酷無情", "answers": [ "れいこくむじょう" ], "comment": "cruel and heartless; merciless; implacable" },
  { "question": "冷静沈着", "answers": [ "れいせいちんちゃく" ], "comment": "calm, cool, and collected; level and calm" },
  { "question": "凄凄切切", "answers": [ "せいせいせつせつ" ] },
  { "question": "凄風苦雨", "answers": [ "せいふうくう" ] },
  { "question": "凋氷画脂", "answers": [ "ちょうひょうがし" ] },
  { "question": "凋零磨滅", "answers": [ "ちょうれいまめつ" ] },
  { "question": "凌雲之志", "answers": [ "りょううんのこころざし" ] },
  { "question": "凌霄之志", "answers": [ "りょうしょうのこころざし" ] },
  { "question": "凍解氷釈", "answers": [ "とうかいひょうしゃく" ] },
  { "question": "几案之才", "answers": [ "きあんのさい" ] },
  { "question": "凡聖一如", "answers": [ "ぼんしょういちにょ" ] },
  { "question": "処女脱兎", "answers": [ "しょじょだっと" ] },
  { "question": "凱風寒泉", "answers": [ "がいふうかんせん" ] },
  { "question": "凶終隙末", "answers": [ "きょうしゅうげきまつ" ] },
  { "question": "出世本懐", "answers": [ "しゅっせのほんがい" ] },
  { "question": "出処進退", "answers": [ "しゅっしょしんたい" ], "comment": "advancing and retreating; appearance and disappearance; one's daily activities; one's course of action; one's attitude" },
  { "question": "出奇制勝", "answers": [ "しゅっきせいしょう" ] },
  { "question": "出家遁世", "answers": [ "しゅっけとんせい" ], "comment": "monastic seclusion" },
  { "question": "出将入相", "answers": [ "しゅっしょうにゅうしょう" ] },
  { "question": "出没自在", "answers": [ "しゅつぼつじざい" ], "comment": "appearing and disappearing at will; elusive; phantom-like" },
  { "question": "出藍之誉", "answers": [ "しゅつらんのほまれ" ] },
  { "question": "出言不遜", "answers": [ "しゅつげんふそん" ] },
  { "question": "出谷遷喬", "answers": [ "しゅっこくせんきょう" ] },
  { "question": "出離生死", "answers": [ "しゅつりしょうじ" ] },
  { "question": "出類抜萃", "answers": [ "しゅつるいばっすい" ] },
  { "question": "刀光剣影", "answers": [ "とうこうけんえい" ] },
  { "question": "刀山剣樹", "answers": [ "とうざんけんじゅ" ] },
  { "question": "刀槍矛戟", "answers": [ "とうそうぼうげき" ] },
  { "question": "刀筆之吏", "answers": [ "とうひつのり" ] },
  { "question": "刀耕火種", "answers": [ "とうこうかしゅ" ] },
  { "question": "分合集散", "answers": [ "ぶんごうしゅうさん" ] },
  { "question": "分崩離析", "answers": [ "ぶんぽうりせき" ] },
  { "question": "分形連気", "answers": [ "ぶんけいれんき" ] },
  { "question": "分憂之寄", "answers": [ "ぶんゆうのき" ] },
  { "question": "切切偲偲", "answers": [ "せつせつしし" ] },
  { "question": "切問近思", "answers": [ "せつもんきんし" ] },
  { "question": "切歯咬牙", "answers": [ "せっしこうが" ] },
  { "question": "切歯扼腕", "answers": [ "せっしやくわん" ], "comment": "being enraged (indignant, impatient); gnashing the teeth and clenching the arms on the breast (in anger or regret)" },
  { "question": "切歯痛憤", "answers": [ "せっしつうふん" ] },
  { "question": "切歯腐心", "answers": [ "せっしふしん" ] },
  { "question": "切磋琢磨", "answers": [ "せっさたくま" ], "comment": "cultivating one's character by studying hard; diligent application\nmutual encouragement (to improve)" },
  { "question": "刎頸之交", "answers": [ "ふんけいのまじわり" ] },
  { "question": "刑故無小", "answers": [ "けいこむしょう" ] },
  { "question": "刑鞭蒲朽", "answers": [ "けいべんほきゅう" ] },
  { "question": "初志貫徹", "answers": [ "しょしかんてつ" ], "comment": "carrying out one's original intention" },
  { "question": "初秋涼夕", "answers": [ "しょしゅうのりょうせき" ] },
  { "question": "初転法輪", "answers": [ "しょてんぼうりん" ] },
  { "question": "判官贔屓", "answers": [ "ほうがんびいき" ], "comment": "sympathy for a tragic hero; rooting for the underdog" },
  { "question": "別有天地", "answers": [ "べつゆうてんち" ] },
  { "question": "利害得失", "answers": [ "りがいとくしつ" ], "comment": "advantages and disadvantages; pros and cons" },
  { "question": "利己主義", "answers": [ "りこしゅぎ" ], "comment": "egoism; selfishness" },
  { "question": "利用厚生", "answers": [ "りようこうせい" ] },
  { "question": "刮目相待", "answers": [ "かつもくそうたい" ] },
  { "question": "刹那主義", "answers": [ "せつなしゅぎ" ], "comment": "principle of living only for the moment" },
  { "question": "刺字漫滅", "answers": [ "しじまんめつ" ] },
  { "question": "刺股懸頭", "answers": [ "しこけんとう" ] },
  { "question": "刺草之臣", "answers": [ "せきそうのしん" ] },
  { "question": "刻舟求剣", "answers": [ "こくしゅうきゅうけん" ] },
  { "question": "刻苦勉励", "answers": [ "こっくべんれい" ], "comment": "being arduous; working diligently enduring hardships" },
  { "question": "刻苦精励", "answers": [ "こっくせいれい" ], "comment": "being arduous; working diligently enduring hardships; making a strenuous effort" },
  { "question": "刻苦精進", "answers": [ "こっくしょうじん" ], "comment": "being arduous; working diligently enduring hardships; making a strenuous effort" },
  { "question": "刻露清秀", "answers": [ "こくろせいしゅう" ] },
  { "question": "剃頭辮髪", "answers": [ "ていとうべんぱつ" ] },
  { "question": "剃髪落飾", "answers": [ "ていはつらくしょく" ] },
  { "question": "則天去私", "answers": [ "そくてんきょし" ], "comment": "selfless devotion to justice" },
  { "question": "削株掘根", "answers": [ "さくしゅくっこん" ] },
  { "question": "削足適履", "answers": [ "さくそくてきり" ] },
  { "question": "前人未到", "answers": [ "ぜんじんみとう" ], "comment": "untrodden (region, field of study, etc.); unprecedented (discovery, achievement, etc.)" },
  { "question": "前仆後継", "answers": [ "ぜんふこうけい" ] },
  { "question": "前代未聞", "answers": [ "ぜんだいみもん" ], "comment": "unheard-of; unprecedented; unparalleled in history (unparallelled); record-breaking" },
  { "question": "前倨後恭", "answers": [ "ぜんきょこうきょう" ] },
  { "question": "前後不覚", "answers": [ "ぜんごふかく" ], "comment": "unconsciousness; having no recollection of one's actions" },
  { "question": "前後矛盾", "answers": [ "ぜんごむじゅん" ], "comment": "self-contradiction; self-inconsistency" },
  { "question": "前狼後虎", "answers": [ "ぜんろうこうこ" ] },
  { "question": "前程万里", "answers": [ "ぜんていばんり" ], "comment": "a bright (rosy) future awaiting one; having the world before one" },
  { "question": "前虎後狼", "answers": [ "ぜんここうろう" ], "comment": "one calamity followed close on the heels of another; out of the frying pan into the fire; tiger in front, wolf in the back" },
  { "question": "前覆後戒", "answers": [ "ぜんぷくこうかい" ] },
  { "question": "前言往行", "answers": [ "ぜんげんおうこう" ], "comment": "words and deeds of the people of yore" },
  { "question": "前車之轍", "answers": [ "ぜんしゃのてつ" ] },
  { "question": "前車覆轍", "answers": [ "ぜんしゃのふくてつ" ] },
  { "question": "前途多望", "answers": [ "ぜんとたぼう" ], "comment": "promising (rosy, bright) future; offering promising prospects" },
  { "question": "前途多難", "answers": [ "ぜんとたなん" ], "comment": "having many difficulties in store; grim prospects" },
  { "question": "前途有望", "answers": [ "ぜんとゆうぼう" ], "comment": "promising future" },
  { "question": "前途洋洋", "answers": [ "ぜんとようよう" ], "comment": "with a rosy future; offering promising prospects" },
  { "question": "前途遼遠", "answers": [ "ぜんとりょうえん" ], "comment": "goal; destination" },
  { "question": "剛健質実", "answers": [ "ごうけんしつじつ" ] },
  { "question": "剛健質朴", "answers": [ "ごうけんしつぼく" ] },
  { "question": "剛毅木訥", "answers": [ "ごうきぼくとつ" ] },
  { "question": "剛毅果断", "answers": [ "ごうきかだん" ], "comment": "dauntless and decisive; with fortitude and resolution" },
  { "question": "剛毅直諒", "answers": [ "ごうきちょくりょう" ] },
  { "question": "剛腸石心", "answers": [ "ごうちょうせきしん" ] },
  { "question": "剣山刀樹", "answers": [ "けんざんとうじゅ" ] },
  { "question": "剣戟森森", "answers": [ "けんげきしんしん" ] },
  { "question": "剣抜弩張", "answers": [ "けんばつどちょう" ] },
  { "question": "剰水残山", "answers": [ "じょうすいざんざん" ] },
  { "question": "割席分坐", "answers": [ "かっせきぶんざ" ] },
  { "question": "割臂之盟", "answers": [ "かっぴのめい" ] },
  { "question": "割鶏牛刀", "answers": [ "かっけいぎゅうとう" ], "comment": "using a meat ax when a knife would suffice; taking a sledgehammer to crack a nut; using a grand-scale measure (a massive instrument) to deal with an insignificant problem" },
  { "question": "創意工夫", "answers": [ "そういくふう" ], "comment": "being imaginative and creative; creative originality" },
  { "question": "創業守成", "answers": [ "そうぎょうしゅせい" ], "comment": "starting an enterprise and (or) carrying it to final success" },
  { "question": "剽悍無比", "answers": [ "ひょうかんむひ" ], "comment": "as fierce and nimble as any; daring and agile without equal" },
  { "question": "剽疾軽悍", "answers": [ "ひょうしつけいかん" ] },
  { "question": "劉寛温恕", "answers": [ "りゅうかんおんじょ" ] },
  { "question": "力戦奮闘", "answers": [ "りきせんふんとう" ], "comment": "fighting with all one's might; fighting up against; making strenuous efforts" },
  { "question": "功名利禄", "answers": [ "こうみょうりろく" ] },
  { "question": "功徳兼隆", "answers": [ "こうとくけんりゅう" ] },
  { "question": "功徳無量", "answers": [ "こうとくむりょう" ] },
  { "question": "功成名遂", "answers": [ "こうせいめいすい" ] },
  { "question": "加持祈祷", "answers": [ "かじきとう" ], "comment": "incantation and prayer" },
  { "question": "助長抜苗", "answers": [ "じょちょうばつびょう" ] },
  { "question": "助長補短", "answers": [ "じょちょうほたん" ] },
  { "question": "努力奮励", "answers": [ "どりょくふんれい" ], "comment": "making strenuous efforts; exerting oneself" },
  { "question": "励声一番", "answers": [ "れいせいいちばん" ], "comment": "giving cries of encouragement at a critical moment" },
  { "question": "励声叱咤", "answers": [ "れいせいしった" ], "comment": "cries of encouragement; shouting encouragement" },
  { "question": "励声疾呼", "answers": [ "れいせいしっこ" ] },
  { "question": "効果覿面", "answers": [ "こうかてきめん" ], "comment": "bring an immediate result on; have an instant effect on" },
  { "question": "勁勇無双", "answers": [ "けいゆうぶそう" ] },
  { "question": "勁草之節", "answers": [ "けいそうのせつ" ] },
  { "question": "勇往邁進", "answers": [ "ゆうおうまいしん" ], "comment": "dash and go; pushing forward" },
  { "question": "勇気凛凛", "answers": [ "ゆうきりんりん" ], "comment": "full of spirit; brimming with courage; high-spirited; mettlesome" },
  { "question": "勇猛果敢", "answers": [ "ゆうもうかかん" ], "comment": "daring and resolute; having dauntless courage" },
  { "question": "勇猛果断", "answers": [ "ゆうもうかだん" ] },
  { "question": "勇猛無比", "answers": [ "ゆうもうむひ" ], "comment": "most brave; as brave as any; unmatched for valor" },
  { "question": "勇猛精進", "answers": [ "ゆうもうしょうじん" ], "comment": "engage in ascetic practices with dauntless spirit" },
  { "question": "勇者不懼", "answers": [ "ゆうしゃふく" ] },
  { "question": "勇邁卓犖", "answers": [ "ゆうまいたくらく" ] },
  { "question": "動静云為", "answers": [ "どうせいうんい" ] },
  { "question": "勝手気儘", "answers": [ "かってきまま" ], "comment": "self-willed; (doing or saying things) to suit one's own convenience; oblivious to the convenience of others" },
  { "question": "勢力伯仲", "answers": [ "せいりょくはくちゅう" ], "comment": "(the two sides) being evenly-matched in influence or power" },
  { "question": "勤倹力行", "answers": [ "きんけんりっこう" ], "comment": "work hard and practice frugality" },
  { "question": "勤倹小心", "answers": [ "きんけんしょうしん" ] },
  { "question": "勤倹尚武", "answers": [ "きんけんしょうぶ" ] },
  { "question": "勤労奉仕", "answers": [ "きんろうほうし" ], "comment": "labor service; labour service" },
  { "question": "勤王攘夷", "answers": [ "きんのうじょうい" ], "comment": "loyalty to the emperor and expulsion of the foreigners" },
  { "question": "勧善懲悪", "answers": [ "かんぜんちょうあく" ], "comment": "rewarding good and punishing evil; novel or drama with a rewarding-good-and-punishing-evil theme; moral purpose; morality play" },
  { "question": "勧奨懲戒", "answers": [ "かんしょうちょうかい" ] },
  { "question": "勧百諷一", "answers": [ "かんぴゃくふういつ" ] },
  { "question": "勲労功伐", "answers": [ "くんろうこうばつ" ] },
  { "question": "包羞忍恥", "answers": [ "ほうしゅうにんち" ] },
  { "question": "包蔵禍心", "answers": [ "ほうぞうかしん" ] },
  { "question": "匍匐膝行", "answers": [ "ほふくしっこう" ] },
  { "question": "北嶺南都", "answers": [ "ほくれいなんと" ] },
  { "question": "北斗七星", "answers": [ "ほくとしちせい" ], "comment": "the Big Dipper (asterism); the Plough; the Plow" },
  { "question": "北狄南蛮", "answers": [ "ほくてきなんばん" ] },
  { "question": "北窓三友", "answers": [ "ほくそうのさんゆう" ] },
  { "question": "北轅適楚", "answers": [ "ほくえんてきそ" ] },
  { "question": "北轍南轅", "answers": [ "ほくてつなんえん" ] },
  { "question": "北門之嘆", "answers": [ "ほくもんのたん" ] },
  { "question": "北面稽首", "answers": [ "ほくめんけいしゅ" ] },
  { "question": "北馬南船", "answers": [ "ほくばなんせん" ] },
  { "question": "匠石運斤", "answers": [ "しょうせきうんきん" ] },
  { "question": "匡衡壁鑿", "answers": [ "きょうこうへきさく" ] },
  { "question": "匡衡鑿壁", "answers": [ "きょうこうさくへき" ] },
  { "question": "匪石之心", "answers": [ "ひせきのこころ" ], "comment": "steadfastness; firmness in one's conviction; having a heart that does not change as easily as a stone rolls about" },
  { "question": "匪躬之節", "answers": [ "ひきゅうのせつ" ] },
  { "question": "匹夫之勇", "answers": [ "ひっぷのゆう" ] },
  { "question": "匹夫匹婦", "answers": [ "ひっぷひっぷ" ], "comment": "coarse men and women" },
  { "question": "区区之心", "answers": [ "くくのこころ" ] },
  { "question": "区聞陬見", "answers": [ "くぶんすうけん" ] },
  { "question": "医食同源", "answers": [ "いしょくどうげん" ], "comment": "a balanced diet leads to a healthy body; healthy food both prevents and cures sickness" },
  { "question": "医鬱排悶", "answers": [ "いうつはいもん" ] },
  { "question": "匿影蔵形", "answers": [ "とくえいぞうけい" ] },
  { "question": "十万億土", "answers": [ "じゅうまんおくど" ], "comment": "eternity; paradise" },
  { "question": "十中八九", "answers": [ "じっちゅうはっく" ], "comment": "in 8 or 9 cases out of ten; in all probability" },
  { "question": "十五志学", "answers": [ "じゅうごしがく" ] },
  { "question": "十人十色", "answers": [ "じゅうにんといろ" ], "comment": "Several men, several minds; everyone has his own ideas and tastes; everyone has his own interests and ideas; different strokes for different folks" },
  { "question": "十全健康", "answers": [ "じゅうぜんけんこう" ] },
  { "question": "十全十美", "answers": [ "じゅうぜんじゅうび" ] },
  { "question": "十字砲火", "answers": [ "じゅうじほうか" ], "comment": "cross fire" },
  { "question": "十室九空", "answers": [ "じっしつきゅうくう" ] },
  { "question": "十寒一暴", "answers": [ "じっかんいちばく" ] },
  { "question": "十年一剣", "answers": [ "じゅうねんいっけん" ] },
  { "question": "十年一日", "answers": [ "じゅうねんいちじつ" ], "comment": "without intermission for ten (long) years; with constancy of purpose for ten (long) years; in the same old rut for years on end" },
  { "question": "十年一昔", "answers": [ "じゅうねんひとむかし" ], "comment": "expression suggesting that the pace of change makes ten years back seem like ancient history" },
  { "question": "十年磨剣", "answers": [ "じゅうねんまけん" ] },
  { "question": "十悪五逆", "answers": [ "じゅうあくごぎゃく" ] },
  { "question": "十日一水", "answers": [ "じゅうじついっすい" ] },
  { "question": "十日之菊", "answers": [ "とおかのきく" ] },
  { "question": "十死一生", "answers": [ "じっしいっしょう" ], "comment": "narrow escape from the jaws of death\nthere being barely a chance of escaping death" },
  { "question": "十羊九牧", "answers": [ "じゅうようきゅうぼく" ] },
  { "question": "十誡五倫", "answers": [ "じっかいごりん" ] },
  { "question": "十逆五悪", "answers": [ "じゅうぎゃくごあく" ] },
  { "question": "十進九退", "answers": [ "じっしんくたい" ] },
  { "question": "十風五雨", "answers": [ "じっぷうごう" ] },
  { "question": "千万無量", "answers": [ "せんまんむりょう" ], "comment": "innumerable; unfathomable; unutterable" },
  { "question": "千両役者", "answers": [ "せんりょうやくしゃ" ], "comment": "star (actor); prima donna; leading figure" },
  { "question": "千乗万騎", "answers": [ "せんじょうばんき" ] },
  { "question": "千乗之国", "answers": [ "せんじょうのくに" ] },
  { "question": "千仞之山", "answers": [ "せんじんのやま" ] },
  { "question": "千仞之谿", "answers": [ "せんじんのたに" ] },
  { "question": "千古万古", "answers": [ "せんこばんこ" ], "comment": "remote antiquity; ancient times; the remote past" },
  { "question": "千古不抜", "answers": [ "せんこふばつ" ] },
  { "question": "千古不易", "answers": [ "せんこふえき" ], "comment": "eternally unchanging" },
  { "question": "千古不朽", "answers": [ "せんこふきゅう" ] },
  { "question": "千古不滅", "answers": [ "せんこふめつ" ], "comment": "everlasting; unchangeable; immortal" },
  { "question": "千古不磨", "answers": [ "せんこふま" ], "comment": "permanence; immortality; eternity" },
  { "question": "千呼万喚", "answers": [ "せんこばんかん" ] },
  { "question": "千変万化", "answers": [ "せんぺんばんか" ], "comment": "innumerable changes; infinite variety" },
  { "question": "千姿万態", "answers": [ "せんしばんたい" ], "comment": "endless variety" },
  { "question": "千客万来", "answers": [ "せんきゃくばんらい" ], "comment": "flood of customers; (doing a) roaring business" },
  { "question": "千射万箭", "answers": [ "せんしゃばんせん" ] },
  { "question": "千山万水", "answers": [ "せんざんばんすい" ], "comment": "many mountains and rivers; a great distance to travel" },
  { "question": "千巌万壑", "answers": [ "せんがんばんがく" ] },
  { "question": "千差万別", "answers": [ "せんさばんべつ" ], "comment": "an infinite variety of; multifarious; being extremely varied and wide-ranging" },
  { "question": "千思万考", "answers": [ "せんしばんこう" ], "comment": "deep meditation; mature consideration" },
  { "question": "千恨万悔", "answers": [ "せんこんばんかい" ] },
  { "question": "千態万様", "answers": [ "せんたいばんよう" ], "comment": "great diversity of form" },
  { "question": "千態万状", "answers": [ "せんたいばんじょう" ], "comment": "an endless variety of forms; multifariousness" },
  { "question": "千慮一失", "answers": [ "せんりょのいっしつ" ], "comment": "mere slip by someone who is usually very careful; simple mistake by a wise person; point overlooked by a cautious person" },
  { "question": "千慮一得", "answers": [ "せんりょのいっとく" ], "comment": "Even a fool may sometimes come up with a good idea" },
  { "question": "千成瓢箪", "answers": [ "せんなりびょうたん" ], "comment": "bottle gourd\nensign bearing a cluster of gourds (used by Toyotomi Hideyoshi)" },
  { "question": "千方百計", "answers": [ "せんぽうひゃっけい" ] },
  { "question": "千朶万朶", "answers": [ "せんだばんだ" ] },
  { "question": "千村万落", "answers": [ "せんそんばんらく" ] },
  { "question": "千歓万悦", "answers": [ "せんかんばんえつ" ] },
  { "question": "千波万波", "answers": [ "せんぱばんぱ" ], "comment": "many waves; onrushing waves" },
  { "question": "千状万態", "answers": [ "せんじょうばんたい" ], "comment": "various forms; various circumstances" },
  { "question": "千瘡百孔", "answers": [ "せんそうひゃっこう" ] },
  { "question": "千磨百錬", "answers": [ "せんまひゃくれん" ] },
  { "question": "千秋万古", "answers": [ "せんしゅうばんこ" ] },
  { "question": "千秋万歳", "answers": [ "せんしゅうばんざい" ] },
  { "question": "千篇一律", "answers": [ "せんぺんいちりつ" ], "comment": "monotonous; humdrum; stereotyped; banal; dull" },
  { "question": "千紅万紫", "answers": [ "せんこうばんし" ] },
  { "question": "千紫万紅", "answers": [ "せんしばんこう" ], "comment": "multitude of colors; multitude of colours" },
  { "question": "千緒万端", "answers": [ "せんしょばんたん" ], "comment": "all sorts of things; all manner of affairs" },
  { "question": "千般計較", "answers": [ "せんぱんけいこう" ] },
  { "question": "千荊万棘", "answers": [ "せんけいばんきょく" ] },
  { "question": "千言万語", "answers": [ "せんげんばんご" ], "comment": "many words" },
  { "question": "千軍万馬", "answers": [ "せんぐんばんば" ], "comment": "(having experienced) many battles" },
  { "question": "千載一遇", "answers": [ "せんざいいちぐう" ], "comment": "once in a lifetime (opportunity); (a golden opportunity that may) happen only once in a thousand years" },
  { "question": "千辛万苦", "answers": [ "せんしんばんく" ], "comment": "many hardships" },
  { "question": "千違万別", "answers": [ "せんいばんべつ" ] },
  { "question": "千里一曲", "answers": [ "せんりいっきょく" ] },
  { "question": "千里之志", "answers": [ "せんりのこころざし" ] },
  { "question": "千里之足", "answers": [ "せんりのあし" ] },
  { "question": "千里之駕", "answers": [ "せんりのが" ] },
  { "question": "千里同風", "answers": [ "せんりどうふう" ], "comment": "a country being in a state of universal peace; the world being peaceful and uneventful" },
  { "question": "千里命駕", "answers": [ "せんりめいが" ] },
  { "question": "千里無烟", "answers": [ "せんりむえん" ] },
  { "question": "千里結言", "answers": [ "せんりのけつげん" ] },
  { "question": "千金一刻", "answers": [ "せんきんいっこく" ] },
  { "question": "千金一擲", "answers": [ "せんきんいってき" ] },
  { "question": "千金一笑", "answers": [ "せんきんいっしょう" ] },
  { "question": "千金弊帚", "answers": [ "せんきんへいそう" ] },
  { "question": "千鈞一髪", "answers": [ "せんきんいっぱつ" ] },
  { "question": "千錯万綜", "answers": [ "せんさくばんそう" ] },
  { "question": "千門万戸", "answers": [ "せんもんばんこ" ] },
  { "question": "升堂入室", "answers": [ "しょうどうにゅうしつ" ] },
  { "question": "半信半疑", "answers": [ "はんしんはんぎ" ], "comment": "half in doubt; half-convinced; dubious; incredulous" },
  { "question": "半官半民", "answers": [ "はんかんはんみん" ], "comment": "semi-governmental; semi-official" },
  { "question": "半推半就", "answers": [ "はんすいはんしゅう" ] },
  { "question": "半死半生", "answers": [ "はんしはんしょう" ], "comment": "all but dead; half killed" },
  { "question": "半生半死", "answers": [ "はんしょうはんし" ] },
  { "question": "半睡半醒", "answers": [ "はんすいはんせい" ], "comment": "half asleep and half awake" },
  { "question": "半知半解", "answers": [ "はんちはんかい" ], "comment": "superficial knowledge; half knowledge" },
  { "question": "半解半知", "answers": [ "はんかいはんち" ] },
  { "question": "半身不随", "answers": [ "はんしんふずい" ], "comment": "hemiplegia (paralysis on one side of the body)" },
  { "question": "半醒半睡", "answers": [ "はんせいはんすい" ], "comment": "half awake and half asleep" },
  { "question": "半面之識", "answers": [ "はんめんのしき" ] },
  { "question": "半饑半渇", "answers": [ "はんきはんかつ" ] },
  { "question": "卑怯千万", "answers": [ "ひきょうせんばん" ], "comment": "very mean (sneaky); extremely unsportsmanlike" },
  { "question": "卑躬屈節", "answers": [ "ひきゅうくっせつ" ] },
  { "question": "卓爾不群", "answers": [ "たくじふぐん" ] },
  { "question": "協心戮力", "answers": [ "きょうしんりくりょく" ], "comment": "combined (concerted) efforts; solidarity; joining forces (with)" },
  { "question": "南山不落", "answers": [ "なんざんふらく" ] },
  { "question": "南山之寿", "answers": [ "なんざんのじゅ" ] },
  { "question": "南山捷径", "answers": [ "なんざんしょうけい" ] },
  { "question": "南征北伐", "answers": [ "なんせいほくばつ" ], "comment": "attacking in all directions" },
  { "question": "南柯之夢", "answers": [ "なんかのゆめ" ] },
  { "question": "南橘北枳", "answers": [ "なんきつほくき" ] },
  { "question": "南洽北暢", "answers": [ "なんこうほくちょう" ] },
  { "question": "南無三宝", "answers": [ "なむさんぼう" ], "comment": "Homage to the Three Jewels (Buddha, Dharma and Sangha)" },
  { "question": "南箕北斗", "answers": [ "なんきほくと" ] },
  { "question": "南船北馬", "answers": [ "なんせんほくば" ], "comment": "constant travelling; constant traveling; being on the move; restless wandering" },
  { "question": "南華之悔", "answers": [ "なんかのくい" ] },
  { "question": "南蛮北狄", "answers": [ "なんばんほくてき" ] },
  { "question": "南蛮鴃舌", "answers": [ "なんばんげきぜつ" ] },
  { "question": "南轅北轍", "answers": [ "なんえんほくてつ" ] },
  { "question": "南郭濫吹", "answers": [ "なんかくらんすい" ] },
  { "question": "南都北嶺", "answers": [ "なんとほくれい" ] },
  { "question": "南風之薫", "answers": [ "なんぷうのくん" ] },
  { "question": "南風之詩", "answers": [ "なんぷうのし" ] },
  { "question": "単刀直入", "answers": [ "たんとうちょくにゅう" ], "comment": "straight to the point; point-blank; frank; direct" },
  { "question": "単文孤証", "answers": [ "たんぶんこしょう" ] },
  { "question": "単槍匹馬", "answers": [ "たんそうひつば" ], "comment": "doing something on one's own without another's help" },
  { "question": "単樸浅近", "answers": [ "たんぼくせんきん" ] },
  { "question": "単純明快", "answers": [ "たんじゅんめいかい" ], "comment": "simple and clear; plain and simple" },
  { "question": "博古通今", "answers": [ "はくこつうこん" ] },
  { "question": "博学卓識", "answers": [ "はくがくたくしき" ] },
  { "question": "博学多才", "answers": [ "はくがくたさい" ], "comment": "wide knowledge and versatile talents" },
  { "question": "博学多識", "answers": [ "はくがくたしき" ], "comment": "erudition and extensive knowledge" },
  { "question": "博学審問", "answers": [ "はくがくしんもん" ] },
  { "question": "博学才穎", "answers": [ "はくがくさいえい" ] },
  { "question": "博学篤志", "answers": [ "はくがくとくし" ] },
  { "question": "博引旁証", "answers": [ "はくいんぼうしょう" ], "comment": "citing copious references" },
  { "question": "博文約礼", "answers": [ "はくぶんやくれい" ] },
  { "question": "博施済衆", "answers": [ "はくしさいしゅう" ] },
  { "question": "博物窮理", "answers": [ "はくぶつきゅうり" ] },
  { "question": "博聞強記", "answers": [ "はくぶんきょうき" ], "comment": "widely-read with a remarkable retentive memory" },
  { "question": "博聞彊識", "answers": [ "はくぶんきょうしき" ] },
  { "question": "博覧多識", "answers": [ "はくらんたしき" ], "comment": "erudition and extensive knowledge; widely-read and well-informed" },
  { "question": "博覧強記", "answers": [ "はくらんきょうき" ], "comment": "encyclopedic knowledge and strong memory" },
  { "question": "博識多才", "answers": [ "はくしきたさい" ], "comment": "wide knowledge and versatile talents; profound learning and varied attainments" },
  { "question": "博識洽聞", "answers": [ "はくしきこうぶん" ] },
  { "question": "卞和泣璧", "answers": [ "べんかきゅうへき" ] },
  { "question": "印象批評", "answers": [ "いんしょうひひょう" ], "comment": "impressionistic criticism" },
  { "question": "危急存亡", "answers": [ "ききゅうそんぼう" ], "comment": "life-and-death matter; an emergency or crisis where survival is threatened" },
  { "question": "危機一髪", "answers": [ "ききいっぱつ" ], "comment": "by a hair's breadth; in the nick of time; touch and go; close call; critical moment" },
  { "question": "危言危行", "answers": [ "きげんきこう" ] },
  { "question": "危言聳聴", "answers": [ "きげんしょうちょう" ] },
  { "question": "危言覈論", "answers": [ "きげんかくろん" ] },
  { "question": "即断即決", "answers": [ "そくだんそっけつ" ], "comment": "making a swift decision; making immediate decisions and taking quick actions" },
  { "question": "即時一杯", "answers": [ "そくじいっぱい" ] },
  { "question": "即決即断", "answers": [ "そっけつそくだん" ], "comment": "prompt decision and prompt execution; make swift decisions and take quick actions" },
  { "question": "即身成仏", "answers": [ "そくしんじょうぶつ" ], "comment": "attainment of Buddhahood during life" },
  { "question": "卿相雲客", "answers": [ "けいしょううんかく" ] },
  { "question": "厚徳載福", "answers": [ "こうとくさいふく" ] },
  { "question": "厚貌深情", "answers": [ "こうぼうしんじょう" ] },
  { "question": "厚酒肥肉", "answers": [ "こうしゅひにく" ] },
  { "question": "厚顔無恥", "answers": [ "こうがんむち" ], "comment": "shameless; brazen and unscrupulous" },
  { "question": "厥角稽首", "answers": [ "けっかくけいしゅ" ] },
  { "question": "厭聞飫聴", "answers": [ "えんぶんよちょう" ] },
  { "question": "厭離穢土", "answers": [ "おんりえど" ], "comment": "abhorrence of (living in) this impure world" },
  { "question": "厳塞要徼", "answers": [ "げんさいようきょう" ] },
  { "question": "厳正中立", "answers": [ "げんせいちゅうりつ" ], "comment": "strict neutrality" },
  { "question": "厳父慈母", "answers": [ "げんぷじぼ" ] },
  { "question": "厳談酷促", "answers": [ "げんだんこくそく" ] },
  { "question": "去就進退", "answers": [ "きょしゅうしんたい" ] },
  { "question": "去華就実", "answers": [ "きょかしゅうじつ" ] },
  { "question": "参商之隔", "answers": [ "しんしょうのへだて" ] },
  { "question": "参天弐地", "answers": [ "さんてんじち" ] },
  { "question": "参差錯落", "answers": [ "しんしさくらく" ] },
  { "question": "及肩之牆", "answers": [ "きゅうけんのしょう" ] },
  { "question": "双宿双飛", "answers": [ "そうしゅくそうひ" ] },
  { "question": "双管斉下", "answers": [ "そうかんせいか" ] },
  { "question": "反哺之孝", "answers": [ "はんぽのこう" ] },
  { "question": "反哺之羞", "answers": [ "はんぽのしゅう" ] },
  { "question": "反抗憤怒", "answers": [ "はんこうふんぬ" ] },
  { "question": "反目嫉視", "answers": [ "はんもくしっし" ], "comment": "jealousy and enmity; being jealous of and at odds with (each other)" },
  { "question": "反聴内視", "answers": [ "はんちょうないし" ] },
  { "question": "反行両登", "answers": [ "はんこうりょうとう" ] },
  { "question": "反躬自問", "answers": [ "はんきゅうじもん" ] },
  { "question": "反躬自省", "answers": [ "はんきゅうじせい" ] },
  { "question": "反逆縁坐", "answers": [ "はんぎゃくえんざ" ] },
  { "question": "反間之計", "answers": [ "はんかんのけい" ] },
  { "question": "反間苦肉", "answers": [ "はんかんくにく" ], "comment": "stratagem for causing a rift in the enemy camp by using a seditious plot" },
  { "question": "反面教師", "answers": [ "はんめんきょうし" ], "comment": "bad example from which one can learn; good example of what not to do (esp. how not to behave); negative example" },
  { "question": "反首抜舎", "answers": [ "はんしゅばっしゃ" ] },
  { "question": "取捨選択", "answers": [ "しゅしゃせんたく" ], "comment": "selection; making a choice; sifting; decision to adopt or reject" },
  { "question": "受胎告知", "answers": [ "じゅたいこくち" ], "comment": "the Annunciation" },
  { "question": "叙位叙勲", "answers": [ "じょいじょくん" ], "comment": "conferment of Court ranks and decorations" },
  { "question": "叛服不常", "answers": [ "はんぷくふじょう" ] },
  { "question": "叢蘭秋風", "answers": [ "そうらんしゅうふう" ] },
  { "question": "叢軽折軸", "answers": [ "そうけいせつじく" ] },
  { "question": "口中雌黄", "answers": [ "こうちゅうのしおう" ] },
  { "question": "口尚乳臭", "answers": [ "こうしょうにゅうしゅう" ] },
  { "question": "口是心非", "answers": [ "こうぜしんひ" ] },
  { "question": "口耳之学", "answers": [ "こうじのがく" ] },
  { "question": "口耳四寸", "answers": [ "こうじよんすん" ] },
  { "question": "口耳講説", "answers": [ "こうじこうせつ" ] },
  { "question": "口蜜腹剣", "answers": [ "こうみつふくけん" ] },
  { "question": "口角飛沫", "answers": [ "こうかくひまつ" ] },
  { "question": "口誅筆伐", "answers": [ "こうちゅうひつばつ" ] },
  { "question": "古人糟魄", "answers": [ "こじんのそうはく" ] },
  { "question": "古今東西", "answers": [ "ここんとうざい" ], "comment": "all times and places; all ages and countries" },
  { "question": "古今無双", "answers": [ "ここんむそう" ], "comment": "unparalleled in history" },
  { "question": "古今独歩", "answers": [ "ここんどっぽ" ], "comment": "unsurpassed in history" },
  { "question": "古往今来", "answers": [ "こおうこんらい" ], "comment": "in all ages; since antiquity" },
  { "question": "古琴之友", "answers": [ "こきんのとも" ] },
  { "question": "古色蒼然", "answers": [ "こしょくそうぜん" ], "comment": "antique-looking; looking hoary with patina" },
  { "question": "古言古義", "answers": [ "こげんこぎ" ] },
  { "question": "句駮省便", "answers": [ "こうはくせいべん" ] },
  { "question": "只管打坐", "answers": [ "しかんたざ" ], "comment": "shikantaza (zazen meditation in which one focuses on sitting without actively seeking enlightenment)" },
  { "question": "叫喚呼号", "answers": [ "きょうかんこごう" ] },
  { "question": "叫喚地獄", "answers": [ "きょうかんじごく" ] },
  { "question": "可惜身命", "answers": [ "あたらしんみょう" ], "comment": "valuing one's body and life; holding one's life dear" },
  { "question": "台風一過", "answers": [ "たいふういっか" ], "comment": "clear weather after a typhoon has passed" },
  { "question": "叱咤激励", "answers": [ "しったげきれい" ], "comment": "giving a loud pep talk; encouraging (somebody) strongly in a loud voice" },
  { "question": "史上空前", "answers": [ "しじょうくうぜん" ], "comment": "unprecedented in history; unheard-of; epoch-making" },
  { "question": "史籀大篆", "answers": [ "しちゅうだいてん" ] },
  { "question": "史魚屍諫", "answers": [ "しぎょしかん" ] },
  { "question": "右往左往", "answers": [ "うおうさおう" ], "comment": "moving about in confusion; going every which way; going this way and that" },
  { "question": "右文左武", "answers": [ "ゆうぶんさぶ" ] },
  { "question": "右賢左戚", "answers": [ "ゆうけんさせき" ] },
  { "question": "右顧左眄", "answers": [ "うこさべん" ], "comment": "looking to the right and left; hesitation" },
  { "question": "吃驚仰天", "answers": [ "きっきょうぎょうてん" ], "comment": "astonished; stunned; startled out of one's wits; thunderstruck; open-eyed astonishment" },
  { "question": "各人各様", "answers": [ "かくじんかくよう" ], "comment": "different strokes for different folks; people doing something in their own way" },
  { "question": "各種各様", "answers": [ "かくしゅかくよう" ], "comment": "individual (different) ways of doing things; being different (varied) for each item (type)" },
  { "question": "合従連衡", "answers": [ "がっしょうれんこう" ], "comment": "alliance (of the Six Kingdoms against the Qin dynasty, and of individual Kingdoms with the Qin dynasty)\n(tactic of) making & breaking alliances (to benefit oneself as the occasion demands); resorting to alliances as a diplomatic expedient" },
  { "question": "合歓綢繆", "answers": [ "ごうかんちゅうびゅう" ] },
  { "question": "合水和泥", "answers": [ "がっすいわでい" ] },
  { "question": "合縁奇縁", "answers": [ "あいえんきえん" ], "comment": "a couple strangely but happily united; uncanny relationship formed by a quirk of fate" },
  { "question": "吉人天相", "answers": [ "きつじんてんしょう" ] },
  { "question": "吉凶禍福", "answers": [ "きっきょうかふく" ], "comment": "good and bad fortune, and weal and woe" },
  { "question": "吉日良辰", "answers": [ "きちじつりょうしん" ] },
  { "question": "吉祥悔過", "answers": [ "きちじょうけか" ] },
  { "question": "吉辰良日", "answers": [ "きっしんりょうじつ" ] },
  { "question": "同仁一視", "answers": [ "どうじんいっし" ] },
  { "question": "同仇敵愾", "answers": [ "どうきゅうてきがい" ] },
  { "question": "同声異俗", "answers": [ "どうせいいぞく" ] },
  { "question": "同始異終", "answers": [ "どうしいしゅう" ] },
  { "question": "同室操戈", "answers": [ "どうしつそうか" ] },
  { "question": "同工異曲", "answers": [ "どうこういきょく" ], "comment": "equal workmanship but different style" },
  { "question": "同帰殊塗", "answers": [ "どうきしゅと" ] },
  { "question": "同床各夢", "answers": [ "どうしょうかくむ" ] },
  { "question": "同床異夢", "answers": [ "どうしょういむ" ], "comment": "cohabiting but living in different worlds" },
  { "question": "同心協力", "answers": [ "どうしんきょうりょく" ] },
  { "question": "同心戮力", "answers": [ "どうしんりくりょく" ] },
  { "question": "同文同種", "answers": [ "どうぶんどうしゅ" ], "comment": "same race and same script" },
  { "question": "同文同軌", "answers": [ "どうぶんどうき" ] },
  { "question": "同気相求", "answers": [ "どうきそうきゅう" ] },
  { "question": "同気連枝", "answers": [ "どうきれんし" ] },
  { "question": "同甘共苦", "answers": [ "どうかんきょうく" ] },
  { "question": "同病相憐", "answers": [ "どうびょうそうれん" ] },
  { "question": "同而不和", "answers": [ "どうじふわ" ] },
  { "question": "同衾共枕", "answers": [ "どうきんきょうちん" ] },
  { "question": "同袍同沢", "answers": [ "どうほうどうたく" ] },
  { "question": "同軌同文", "answers": [ "どうきどうぶん" ] },
  { "question": "同風一俗", "answers": [ "どうふういちぞく" ] },
  { "question": "名声籍甚", "answers": [ "めいせいせきじん" ] },
  { "question": "名声赫赫", "answers": [ "めいせいかくかく" ], "comment": "of great renown; highly illustrious; at the zenith of one's fame" },
  { "question": "名声過実", "answers": [ "めいせいかじつ" ] },
  { "question": "名字帯刀", "answers": [ "みょうじたいとう" ], "comment": "the right to bear a surname and to wear a sword (during the Edo period)" },
  { "question": "名存実亡", "answers": [ "めいそんじつぼう" ] },
  { "question": "名実一体", "answers": [ "めいじついったい" ] },
  { "question": "名山勝川", "answers": [ "めいざんしょうせん" ] },
  { "question": "名所古跡", "answers": [ "めいしょこせき" ], "comment": "scenic sites and historic places; places of natural beauty and historic interest" },
  { "question": "名所旧跡", "answers": [ "めいしょきゅうせき" ], "comment": "scenic and historic places" },
  { "question": "名聞利養", "answers": [ "みょうもんりよう" ] },
  { "question": "名詮自性", "answers": [ "みょうせんじしょう" ] },
  { "question": "名誉挽回", "answers": [ "めいよばんかい" ], "comment": "restoring one's impaired reputation; regaining one's honor; redeeming oneself" },
  { "question": "名誉毀損", "answers": [ "めいよきそん" ], "comment": "libel; defamation; slander; character assassination" },
  { "question": "名論卓説", "answers": [ "めいろんたくせつ" ], "comment": "excellent opinions and theories" },
  { "question": "吐剛茹柔", "answers": [ "とごうじょじゅう" ] },
  { "question": "吐哺捉髪", "answers": [ "とほそくはつ" ] },
  { "question": "吐哺握髪", "answers": [ "とほあくはつ" ] },
  { "question": "吐故納新", "answers": [ "とこのうしん" ] },
  { "question": "吐気揚眉", "answers": [ "ときようび" ] },
  { "question": "向上機縁", "answers": [ "こうじょうのきえん" ] },
  { "question": "向壁虚造", "answers": [ "こうへききょぞう" ] },
  { "question": "向天吐唾", "answers": [ "こうてんとだ" ] },
  { "question": "君側之悪", "answers": [ "くんそくのあく" ] },
  { "question": "君命無二", "answers": [ "くんめいむに" ] },
  { "question": "君子万年", "answers": [ "くんしばんねん" ] },
  { "question": "君子三戒", "answers": [ "くんしのさんかい" ] },
  { "question": "君子三楽", "answers": [ "くんしのさんらく" ] },
  { "question": "君子三畏", "answers": [ "くんしのさんい" ] },
  { "question": "君子不器", "answers": [ "くんしふき" ] },
  { "question": "君子九思", "answers": [ "くんしのきゅうし" ] },
  { "question": "君子殉名", "answers": [ "くんしじゅんめい" ] },
  { "question": "君子自重", "answers": [ "くんしじちょう" ] },
  { "question": "君子豹変", "answers": [ "くんしひょうへん" ], "comment": "the wise readily adapt themselves to changed circumstances; the wise are quick to acknowledge their mistakes and correct them\n(in colloquial usage, ironically or as an excuse) the wise make no scruple in suddenly changing their demeanor" },
  { "question": "君恩海壑", "answers": [ "くんおんかいがく" ] },
  { "question": "君辱臣死", "answers": [ "くんじょくしんし" ] },
  { "question": "吟風弄月", "answers": [ "ぎんぷうろうげつ" ] },
  { "question": "吠形吠声", "answers": [ "はいけいはいせい" ] },
  { "question": "吠影吠声", "answers": [ "はいえいはいせい" ] },
  { "question": "吠日之怪", "answers": [ "はいじつのあやしみ" ] },
  { "question": "含哺鼓腹", "answers": [ "がんぽこふく" ] },
  { "question": "含垢忍辱", "answers": [ "がんこうにんじょく" ] },
  { "question": "含沙射影", "answers": [ "がんしゃせきえい" ] },
  { "question": "含牙戴角", "answers": [ "がんがたいかく" ] },
  { "question": "含笑入地", "answers": [ "がんしょうにゅうち" ] },
  { "question": "含英咀華", "answers": [ "がんえいしょか" ] },
  { "question": "含飴弄孫", "answers": [ "がんいろうそん" ] },
  { "question": "吮疽之仁", "answers": [ "せんそのじん" ] },
  { "question": "吸風飲露", "answers": [ "きゅうふういんろ" ] },
  { "question": "吹影鏤塵", "answers": [ "すいえいろうじん" ] },
  { "question": "吹毛求疵", "answers": [ "すいもうきゅうし" ] },
  { "question": "呉下阿蒙", "answers": [ "ごかのあもう" ] },
  { "question": "呉市吹簫", "answers": [ "ごしすいしょう" ] },
  { "question": "呉牛喘月", "answers": [ "ごぎゅうぜんげつ" ] },
  { "question": "呉越之富", "answers": [ "ごえつのとみ" ] },
  { "question": "呉越同舟", "answers": [ "ごえつどうしゅう" ], "comment": "bitter enemies (placed by fate) in the same boat" },
  { "question": "呑刀刮腸", "answers": [ "どんとうかっちょう" ] },
  { "question": "呑吐不下", "answers": [ "どんとふげ" ] },
  { "question": "呑声忍気", "answers": [ "どんせいにんき" ] },
  { "question": "呑波之魚", "answers": [ "どんぱのうお" ] },
  { "question": "呑炭漆身", "answers": [ "どんたんしっしん" ] },
  { "question": "呑牛之気", "answers": [ "どんぎゅうのき" ] },
  { "question": "呑舟之魚", "answers": [ "どんしゅうのうお" ] },
  { "question": "呑花臥酒", "answers": [ "どんかがしゅ" ] },
  { "question": "呑雲吐霧", "answers": [ "どんうんとむ" ] },
  { "question": "周密精到", "answers": [ "しゅうみつせいとう" ] },
  { "question": "周知徹底", "answers": [ "しゅうちてってい" ], "comment": "dissemination; spreading of information" },
  { "question": "周章狼狽", "answers": [ "しゅうしょうろうばい" ], "comment": "consternation; fall into a panic; fluster oneself; dismay; discomfiture" },
  { "question": "呵呵大笑", "answers": [ "かかたいしょう" ], "comment": "laughing a ringing laugh; having a hearty laugh; roaring with laughter" },
  { "question": "呼牛呼馬", "answers": [ "こぎゅうこば" ] },
  { "question": "命世之才", "answers": [ "めいせいのさい" ] },
  { "question": "咀嚼英華", "answers": [ "そしゃくえいか" ] },
  { "question": "咄咄怪事", "answers": [ "とつとつかいじ" ] },
  { "question": "咄嗟叱咤", "answers": [ "とっさしった" ] },
  { "question": "和光同塵", "answers": [ "わこうどうじん" ], "comment": "mingling with the world by hiding one's true talent or knowledge; living a quiet life by effacing oneself" },
  { "question": "和敬清寂", "answers": [ "わけいせいじゃく" ], "comment": "harmony, respect, purity and tranquility; the four most important elements of the tea ceremony" },
  { "question": "和氏之璧", "answers": [ "かしのへき" ] },
  { "question": "和気藹藹", "answers": [ "わきあいあい" ], "comment": "harmonious; peaceful; congenial" },
  { "question": "和気香風", "answers": [ "かきこうふう" ] },
  { "question": "和泥合水", "answers": [ "わでいがっすい" ] },
  { "question": "和洋折衷", "answers": [ "わようせっちゅう" ], "comment": "blending of Japanese and Western styles" },
  { "question": "和羹塩梅", "answers": [ "わこうあんばい" ] },
  { "question": "和而不同", "answers": [ "わじふどう" ] },
  { "question": "和衷共済", "answers": [ "わちゅうきょうさい" ] },
  { "question": "和衷協同", "answers": [ "わちゅうきょうどう" ], "comment": "harmonious cooperation; close cooperation" },
  { "question": "和顔愛語", "answers": [ "わがんあいご" ], "comment": "with a gentle face and a nice word" },
  { "question": "和風慶雲", "answers": [ "わふうけいうん" ] },
  { "question": "和風細雨", "answers": [ "わふうさいう" ] },
  { "question": "和魂洋才", "answers": [ "わこんようさい" ], "comment": "Japanese spirit with Western learning" },
  { "question": "和魂漢才", "answers": [ "わこんかんさい" ], "comment": "the Japanese spirit imbued with Chinese learning" },
  { "question": "咨咀逡巡", "answers": [ "しそしゅんじゅん" ] },
  { "question": "咫尺万里", "answers": [ "しせきばんり" ] },
  { "question": "咫尺之地", "answers": [ "しせきのち" ] },
  { "question": "咫尺之書", "answers": [ "しせきのしょ" ] },
  { "question": "咫尺天涯", "answers": [ "しせきてんがい" ] },
  { "question": "咬文嚼字", "answers": [ "こうぶんしゃくじ" ] },
  { "question": "咬牙切歯", "answers": [ "こうがせっし" ] },
  { "question": "咳唾成珠", "answers": [ "がいだせいしゅ" ] },
  { "question": "咽喉之地", "answers": [ "いんこうのち" ] },
  { "question": "哀哀父母", "answers": [ "あいあいふぼ" ] },
  { "question": "哀感頑艶", "answers": [ "あいかんがんえん" ] },
  { "question": "哀毀骨立", "answers": [ "あいきこつりつ" ] },
  { "question": "哀矜懲創", "answers": [ "あいきょうちょうそう" ] },
  { "question": "哀糸豪竹", "answers": [ "あいしごうちく" ] },
  { "question": "哀鳴啾啾", "answers": [ "あいめいしゅうしゅう" ] },
  { "question": "哀鴻遍地", "answers": [ "あいこうへんち" ] },
  { "question": "哀鴻遍野", "answers": [ "あいこうへんや" ] },
  { "question": "品行方正", "answers": [ "ひんこうほうせい" ], "comment": "irreproachable conduct; good conduct; high morals" },
  { "question": "哭岐泣練", "answers": [ "こくききゅうれん" ] },
  { "question": "哲婦傾城", "answers": [ "てっぷけいせい" ] },
  { "question": "唇歯之国", "answers": [ "しんしのくに" ] },
  { "question": "唇歯輔車", "answers": [ "しんしほしゃ" ], "comment": "mutual dependence" },
  { "question": "唇焦口燥", "answers": [ "しんしょうこうそう" ] },
  { "question": "唐突千万", "answers": [ "とうとつせんばん" ], "comment": "very sudden; very abrupt" },
  { "question": "唖然失笑", "answers": [ "あぜんしっしょう" ] },
  { "question": "唯一不二", "answers": [ "ゆいいつふじ" ], "comment": "one and only; unique" },
  { "question": "唯一無二", "answers": [ "ゆいいつむに" ], "comment": "one and only; unique" },
  { "question": "唯唯諾諾", "answers": [ "いいだくだく" ], "comment": "quite willingly; readily; with acquiescence" },
  { "question": "唯我独尊", "answers": [ "ゆいがどくそん" ], "comment": "self-conceit; self-centeredness; vainglory" },
  { "question": "商売繁盛", "answers": [ "しょうばいはんじょう" ], "comment": "thriving (prosperous) business; rush of business" },
  { "question": "商山四皓", "answers": [ "しょうざんのしこう" ] },
  { "question": "問柳尋花", "answers": [ "もんりゅうじんか" ] },
  { "question": "問牛知馬", "answers": [ "もんぎゅうちば" ] },
  { "question": "問答無用", "answers": [ "もんどうむよう" ], "comment": "there being no use in arguing (about it)" },
  { "question": "問答無益", "answers": [ "もんどうむえき" ], "comment": "there being no use in arguing (about it); being stone-deaf to someone's appeals" },
  { "question": "問鼎軽重", "answers": [ "もんていけいちょう" ] },
  { "question": "啓沃之功", "answers": [ "けいよくのこう" ] },
  { "question": "善因善果", "answers": [ "ぜんいんぜんか" ], "comment": "good action lead to good rewards; one good turn deserves another" },
  { "question": "善巧方便", "answers": [ "ぜんぎょうほうべん" ] },
  { "question": "善後処置", "answers": [ "ぜんごしょち" ], "comment": "remedial measure; preventive measure; the best way to cope with (meet) the situation" },
  { "question": "善後措置", "answers": [ "ぜんごそち" ], "comment": "remedial measure; preventive measure; the best way to cope with (meet) the situation" },
  { "question": "善悪是非", "answers": [ "ぜんあくぜひ" ] },
  { "question": "善戦健闘", "answers": [ "ぜんせんけんとう" ] },
  { "question": "善男善女", "answers": [ "ぜんなんぜんにょ" ], "comment": "pious men and women" },
  { "question": "善隣友好", "answers": [ "ぜんりんゆうこう" ], "comment": "neighbourly friendship; neighborly friendship" },
  { "question": "善隣外交", "answers": [ "ぜんりんがいこう" ], "comment": "good-neighbor diplomacy; a good-neighbor policy" },
  { "question": "喉元思案", "answers": [ "のどもとじあん" ], "comment": "superficial (shortsighted) way of thinking; half-baked (foolish, ill-advised) idea" },
  { "question": "喋喋喃喃", "answers": [ "ちょうちょうなんなん" ], "comment": "billing and cooing; holding an intimate, long-winded conversation in whispers" },
  { "question": "喙長三尺", "answers": [ "かいちょうさんじゃく" ] },
  { "question": "喜怒哀楽", "answers": [ "きどあいらく" ], "comment": "human emotions (joy, anger, pathos, and humor) (humour)" },
  { "question": "喜新厭旧", "answers": [ "きしんえんきゅう" ] },
  { "question": "喜色満面", "answers": [ "きしょくまんめん" ], "comment": "being all smiles with joy" },
  { "question": "喜躍抃舞", "answers": [ "きやくべんぶ" ] },
  { "question": "喧々囂々", "answers": [ "けんけんごうごう" ], "comment": "wild uproar; pandemonium; clamor of voices; tumult\nnoisy; uproarious; clamorous" },
  { "question": "喧々諤々", "answers": [ "けんけんがくがく" ], "comment": "tumultuous (with everyone voicing their opinions simultaneously); uproarious" },
  { "question": "喧嘩囂躁", "answers": [ "けんかごうそう" ] },
  { "question": "喪家之狗", "answers": [ "そうかのいぬ" ] },
  { "question": "喬木故家", "answers": [ "きょうぼくこか" ] },
  { "question": "喬松之寿", "answers": [ "きょうしょうのじゅ" ] },
  { "question": "嗇夫利口", "answers": [ "しょくふりこう" ] },
  { "question": "嗇夫口弁", "answers": [ "しょくふこうべん" ] },
  { "question": "嗚呼哀哉", "answers": [ "ああかなしいかな" ] },
  { "question": "嗷嗷待哺", "answers": [ "ごうごうたいほ" ] },
  { "question": "嘉言善行", "answers": [ "かげんぜんこう" ], "comment": "good words and good deeds" },
  { "question": "嘉辰令月", "answers": [ "かしんれいげつ" ], "comment": "auspicious date" },
  { "question": "嘔心瀝血", "answers": [ "おうしんれきけつ" ] },
  { "question": "嘯風弄月", "answers": [ "しょうふうろうげつ" ] },
  { "question": "嘲風哢月", "answers": [ "ちょうふうろうげつ" ] },
  { "question": "器用貧乏", "answers": [ "きようびんぼう" ], "comment": "Jack of all trades and master of none" },
  { "question": "噬指棄薪", "answers": [ "ぜいしきしん" ] },
  { "question": "噴薄激盪", "answers": [ "ふんぱくげきとう" ] },
  { "question": "嚆矢濫觴", "answers": [ "こうしらんしょう" ] },
  { "question": "嚢中之錐", "answers": [ "のうちゅうのきり" ] },
  { "question": "嚢沙之計", "answers": [ "のうしゃのけい" ] },
  { "question": "嚮壁虚造", "answers": [ "きょうへききょぞう" ] },
  { "question": "囚首喪面", "answers": [ "しゅうしゅそうめん" ] },
  { "question": "四六時中", "answers": [ "しろくじちゅう" ], "comment": "around the clock; day and night" },
  { "question": "四六駢儷", "answers": [ "しろくべんれい" ] },
  { "question": "四分五散", "answers": [ "しぶんごさん" ] },
  { "question": "四分五裂", "answers": [ "しぶんごれつ" ], "comment": "torn asunder; disrupted and disorganized" },
  { "question": "四十不惑", "answers": [ "しじゅうふわく" ], "comment": "At forty, one has no doubts. (Confucius)" },
  { "question": "四塞之国", "answers": [ "しそくのくに" ] },
  { "question": "四宇和平", "answers": [ "しうわへい" ] },
  { "question": "四弘誓願", "answers": [ "しぐぜいがん" ] },
  { "question": "四方八方", "answers": [ "しほうはっぽう" ], "comment": "in all directions" },
  { "question": "四書五経", "answers": [ "ししょごきょう" ], "comment": "the Four Books and Five Classics of Confucianism; the Nine Chinese Classics" },
  { "question": "四曼不離", "answers": [ "しまんふり" ] },
  { "question": "四海兄弟", "answers": [ "しかいけいてい" ], "comment": "people in the whole world being all brothers; universal brotherhood" },
  { "question": "四海同胞", "answers": [ "しかいどうほう" ], "comment": "universal brotherhood" },
  { "question": "四海困窮", "answers": [ "しかいこんきゅう" ] },
  { "question": "四海天下", "answers": [ "しかいてんか" ] },
  { "question": "四無量心", "answers": [ "しむりょうしん" ] },
  { "question": "四百四病", "answers": [ "しひゃくしびょう" ], "comment": "every type of disease" },
  { "question": "四神相応", "answers": [ "しじんそうおう" ], "comment": "an ideal topography for the four Taoist gods, with a river in the east, a broad avenue in the west, a basin in the south, and a hill in the north" },
  { "question": "四絃一撥", "answers": [ "しげんいっぱつ" ] },
  { "question": "四肢五体", "answers": [ "ししごたい" ], "comment": "the (one's) whole body" },
  { "question": "四苦八苦", "answers": [ "しくはっく" ], "comment": "being in dire distress; being hard put to it\nthe four and eight kinds of suffering" },
  { "question": "四荒八極", "answers": [ "しこうはっきょく" ] },
  { "question": "四衢八街", "answers": [ "しくはちがい" ] },
  { "question": "四角四面", "answers": [ "しかくしめん" ], "comment": "square; formal" },
  { "question": "四通八達", "answers": [ "しつうはったつ" ], "comment": "traffic network extending in all directions" },
  { "question": "四門出遊", "answers": [ "しもんしゅつゆう" ] },
  { "question": "四門遊観", "answers": [ "しもんゆうかん" ] },
  { "question": "四面楚歌", "answers": [ "しめんそか" ], "comment": "being surrounded by enemies on all sides; being betrayed (forsaken) by everybody" },
  { "question": "四顧寥廓", "answers": [ "しこりょうかく" ] },
  { "question": "四鳥之別", "answers": [ "しちょうのわかれ" ] },
  { "question": "四鳥別離", "answers": [ "しちょうべつり" ] },
  { "question": "回光返照", "answers": [ "かいこうへんしょう" ] },
  { "question": "回向発願", "answers": [ "えこうほつがん" ] },
  { "question": "回天事業", "answers": [ "かいてんのじぎょう" ] },
  { "question": "回山倒海", "answers": [ "かいざんとうかい" ] },
  { "question": "回心転意", "answers": [ "かいしんてんい" ] },
  { "question": "回生起死", "answers": [ "かいせいきし" ] },
  { "question": "因小失大", "answers": [ "いんしょうしつだい" ] },
  { "question": "因往推来", "answers": [ "いんおうすいらい" ] },
  { "question": "因循姑息", "answers": [ "いんじゅんこそく" ], "comment": "dilly-dallying and temporizing (temporising)" },
  { "question": "因循苟且", "answers": [ "いんじゅんこうしょ" ] },
  { "question": "因果因縁", "answers": [ "いんがいんねん" ], "comment": "cause and effect; karma; retribution; an evil cause producing an evil effect" },
  { "question": "因果報応", "answers": [ "いんがほうおう" ] },
  { "question": "因果応報", "answers": [ "いんがおうほう" ], "comment": "retribution; retributive justice; karma; just deserts; poetic justice; reward and punishment for one's past behavior" },
  { "question": "因果覿面", "answers": [ "いんがてきめん" ], "comment": "the swiftness of retributive justice" },
  { "question": "因機説法", "answers": [ "いんきせっぽう" ] },
  { "question": "団雪之扇", "answers": [ "だんせつのおうぎ" ] },
  { "question": "困知勉行", "answers": [ "こんちべんこう" ] },
  { "question": "困苦欠乏", "answers": [ "こんくけつぼう" ], "comment": "hardships and privations" },
  { "question": "困苦窮乏", "answers": [ "こんくきゅうぼう" ], "comment": "hardships and privations" },
  { "question": "図南之翼", "answers": [ "となんのよく" ] },
  { "question": "図南鵬翼", "answers": [ "となんのほうよく" ] },
  { "question": "固定観念", "answers": [ "こていかんねん" ], "comment": "fixed idea; idee fixe; stereotype; prejudice" },
  { "question": "固陋蠢愚", "answers": [ "ころうしゅんぐ" ] },
  { "question": "固陋頑迷", "answers": [ "ころうがんめい" ], "comment": "obstinate; stubborn; hard-headed; pigheaded; incapable of making sound judgements because of a narrow, inflexible and obstinate mentality" },
  { "question": "国利民福", "answers": [ "こくりみんぷく" ], "comment": "national interests and the people's welfare" },
  { "question": "国君含垢", "answers": [ "こっくんがんこう" ] },
  { "question": "国士無双", "answers": [ "こくしむそう" ], "comment": "distinguished person\nthirteen orphans; winning hand containing one of each terminal and honor tile plus one extra copy of any of them" },
  { "question": "国威発揚", "answers": [ "こくいはつよう" ], "comment": "enhancing national prestige; expanding national influence" },
  { "question": "国歩艱難", "answers": [ "こくほかんなん" ] },
  { "question": "国民主権", "answers": [ "こくみんしゅけん" ], "comment": "sovereignty of the people" },
  { "question": "国色天香", "answers": [ "こくしょくてんこう" ] },
  { "question": "土崩瓦解", "answers": [ "どほうがかい" ], "comment": "complete collapse; (something) going to pieces (breaking up beyond repair)" },
  { "question": "土崩魚爛", "answers": [ "どほうぎょらん" ] },
  { "question": "土扶成牆", "answers": [ "どふせいしょう" ] },
  { "question": "土木壮麗", "answers": [ "どぼくそうれい" ] },
  { "question": "土木形骸", "answers": [ "どぼくけいがい" ] },
  { "question": "土豪劣紳", "answers": [ "どごうれっしん" ] },
  { "question": "土階三等", "answers": [ "どかいさんとう" ] },
  { "question": "土階茅茨", "answers": [ "どかいぼうし" ] },
  { "question": "在在所所", "answers": [ "ざいざいしょしょ" ] },
  { "question": "在留邦人", "answers": [ "ざいりゅうほうじん" ], "comment": "Japanese residents in another country; Japanese expatriates" },
  { "question": "在邇求遠", "answers": [ "ざいじきゅうえん" ] },
  { "question": "地平天成", "answers": [ "ちへいてんせい" ] },
  { "question": "地水火風", "answers": [ "ちすいかふう" ], "comment": "earth, water, fire, and wind (the four elements)" },
  { "question": "地盤沈下", "answers": [ "じばんちんか" ], "comment": "land subsidence\ndecline in influence" },
  { "question": "地角天涯", "answers": [ "ちかくてんがい" ] },
  { "question": "地霊人傑", "answers": [ "ちれいじんけつ" ] },
  { "question": "坐作進退", "answers": [ "ざさしんたい" ], "comment": "deportment; behavior; carriage" },
  { "question": "坐臥行歩", "answers": [ "ざがこうほ" ] },
  { "question": "坐食逸飽", "answers": [ "ざしょくいつほう" ] },
  { "question": "垂名竹帛", "answers": [ "すいめいちくはく" ] },
  { "question": "垂堂之戒", "answers": [ "すいどうのいましめ" ] },
  { "question": "垂拱之化", "answers": [ "すいきょうのか" ] },
  { "question": "垂拱之治", "answers": [ "すいきょうのち" ] },
  { "question": "垂涎三尺", "answers": [ "すいぜんさんじゃく" ], "comment": "avid desire; drooling over (something); watering at the mouth" },
  { "question": "垂直思考", "answers": [ "すいちょくしこう" ], "comment": "rigid (stereotypical) thinking that adheres to preconceived notions" },
  { "question": "垂簾聴政", "answers": [ "すいれんちょうせい" ] },
  { "question": "垂頭喪気", "answers": [ "すいとうそうき" ] },
  { "question": "垂頭塞耳", "answers": [ "すいとうそくじ" ] },
  { "question": "垂髫戴白", "answers": [ "すいちょうたいはく" ] },
  { "question": "城下之盟", "answers": [ "じょうかのめい" ] },
  { "question": "城狐社鼠", "answers": [ "じょうこしゃそ" ] },
  { "question": "執行猶予", "answers": [ "しっこうゆうよ" ], "comment": "stay of execution; suspended sentence" },
  { "question": "堂下周屋", "answers": [ "どうかのしゅうおく" ] },
  { "question": "堂堂之陣", "answers": [ "どうどうのじん" ] },
  { "question": "堂塔伽藍", "answers": [ "どうとうがらん" ] },
  { "question": "堂宇伽藍", "answers": [ "どううがらん" ] },
  { "question": "堅城鉄壁", "answers": [ "けんじょうてっぺき" ] },
  { "question": "堅塞固塁", "answers": [ "けんさいこるい" ], "comment": "impregnable fortress; heavily guarded fort" },
  { "question": "堅忍不抜", "answers": [ "けんにんふばつ" ], "comment": "indomitable perseverance; invincible fortitude" },
  { "question": "堅忍果決", "answers": [ "けんにんかけつ" ] },
  { "question": "堅忍質直", "answers": [ "けんにんしっちょく" ] },
  { "question": "堅牢堅固", "answers": [ "けんろうけんご" ], "comment": "firm and solid; stout and durable" },
  { "question": "堅甲利兵", "answers": [ "けんこうりへい" ] },
  { "question": "堅白同異", "answers": [ "けんぱくどうい" ], "comment": "sophism; sophistry; quibbling" },
  { "question": "堅白異同", "answers": [ "けんぱくいどう" ] },
  { "question": "堆金積玉", "answers": [ "たいきんせきぎょく" ] },
  { "question": "堕落腐敗", "answers": [ "だらくふはい" ], "comment": "debasement; corruption; degradation" },
  { "question": "報仇雪恥", "answers": [ "ほうきゅうせっち" ] },
  { "question": "報仇雪恨", "answers": [ "ほうきゅうせっこん" ] },
  { "question": "報国尽忠", "answers": [ "ほうこくじんちゅう" ] },
  { "question": "報怨以徳", "answers": [ "ほうえんいとく" ] },
  { "question": "報恩謝徳", "answers": [ "ほうおんしゃとく" ] },
  { "question": "報本反始", "answers": [ "ほうほんはんし" ] },
  { "question": "塊然独処", "answers": [ "かいぜんどくしょ" ] },
  { "question": "塗抹詩書", "answers": [ "とまつししょ" ] },
  { "question": "塗炭之民", "answers": [ "とたんのたみ" ] },
  { "question": "塗炭之苦", "answers": [ "とたんのくるしみ" ] },
  { "question": "塞翁之馬", "answers": [ "さいおうのうま" ] },
  { "question": "塞翁失馬", "answers": [ "さいおうしつば" ] },
  { "question": "填街塞巷", "answers": [ "てんがいそくこう" ] },
  { "question": "塵垢粃糠", "answers": [ "じんこうひこう" ] },
  { "question": "塵外孤標", "answers": [ "じんがいこひょう" ] },
  { "question": "塵思埃念", "answers": [ "じんしあいねん" ] },
  { "question": "塵飯塗羹", "answers": [ "じんぱんとこう" ] },
  { "question": "墜茵落溷", "answers": [ "ついいんらくこん" ] },
  { "question": "墨名儒行", "answers": [ "ぼくめいじゅこう" ] },
  { "question": "墨子兼愛", "answers": [ "ぼくしけんあい" ] },
  { "question": "墨子悲糸", "answers": [ "ぼくしひし" ] },
  { "question": "墨子泣糸", "answers": [ "ぼくしきゅうし" ] },
  { "question": "墨子薄葬", "answers": [ "ぼくしはくそう" ] },
  { "question": "墨守成規", "answers": [ "ぼくしゅせいき" ] },
  { "question": "墨痕淋漓", "answers": [ "ぼっこんりんり" ], "comment": "dripping ink marks; a work of calligraphy being written in bold and vivid strokes" },
  { "question": "墳墓之地", "answers": [ "ふんぼのち" ] },
  { "question": "壁立千仞", "answers": [ "へきりつせんじん" ], "comment": "precipitous cliff of great height, metaphor for absolute nature of Buddhist truth" },
  { "question": "士気阻喪", "answers": [ "しきそそう" ], "comment": "demoralization; collapse of morale; one's morale being shaken" },
  { "question": "士気高揚", "answers": [ "しきこうよう" ], "comment": "raise (lift) morale; have an inspiring effect on morale" },
  { "question": "士農工商", "answers": [ "しのうこうしょう" ], "comment": "hierarchy of samurai, farmers, artisans, and merchants in Edo society" },
  { "question": "士魂商才", "answers": [ "しこんしょうさい" ], "comment": "having a samurai's spirit and a merchant's business sense" },
  { "question": "壮士凌雲", "answers": [ "そうしりょううん" ] },
  { "question": "声名狼藉", "answers": [ "せいめいろうぜき" ] },
  { "question": "声聞過情", "answers": [ "せいぶんかじょう" ] },
  { "question": "売剣買牛", "answers": [ "ばいけんばいぎゅう" ] },
  { "question": "壺中之天", "answers": [ "こちゅうのてん" ] },
  { "question": "変幻自在", "answers": [ "へんげんじざい" ], "comment": "phantasmagoric; capable of ever-changing appearance" },
  { "question": "変態百出", "answers": [ "へんたいひゃくしゅつ" ] },
  { "question": "変成男子", "answers": [ "へんじょうなんし" ] },
  { "question": "変法自強", "answers": [ "へんぽうじきょう" ] },
  { "question": "変相殊体", "answers": [ "へんそうしゅたい" ] },
  { "question": "夏下冬上", "answers": [ "かかとうじょう" ] },
  { "question": "夏侯拾芥", "answers": [ "かこうしゅうかい" ] },
  { "question": "夏癸殷辛", "answers": [ "かきいんしん" ] },
  { "question": "夏虫疑氷", "answers": [ "かちゅうぎひょう" ] },
  { "question": "夏鑪冬扇", "answers": [ "かろとうせん" ] },
  { "question": "夏雲奇峰", "answers": [ "かうんきほう" ] },
  { "question": "外交辞令", "answers": [ "がいこうじれい" ], "comment": "diplomatic turn of phrase; diplomatic language; tactful way of expressing something" },
  { "question": "外剛内柔", "answers": [ "がいごうないじゅう" ], "comment": "being tough on the outside but soft at heart; a faint-hearted person pretending to be brave" },
  { "question": "外寛内深", "answers": [ "がいかんないしん" ] },
  { "question": "外巧内嫉", "answers": [ "がいこうないしつ" ] },
  { "question": "外強中乾", "answers": [ "がいきょうちゅうかん" ] },
  { "question": "外柔内剛", "answers": [ "がいじゅうないごう" ], "comment": "gentle but firm" },
  { "question": "外題学問", "answers": [ "げだいがくもん" ], "comment": "putting on a knowing air when one only knows the title of the book (play, etc.); pretending to understand the nature of something when one only knows its name" },
  { "question": "夙夜夢寐", "answers": [ "しゅくやむび" ] },
  { "question": "夙興夜寝", "answers": [ "しゅくこうやしん" ] },
  { "question": "多事争論", "answers": [ "たじそうろん" ] },
  { "question": "多事多端", "answers": [ "たじたたん" ], "comment": "eventfulness; pressure of business" },
  { "question": "多事多難", "answers": [ "たじたなん" ], "comment": "various difficulties" },
  { "question": "多士済々", "answers": [ "たしせいせい" ], "comment": "galaxy of able persons; collection of intellectuals" },
  { "question": "多岐亡羊", "answers": [ "たきぼうよう" ], "comment": "too many options making selection difficult; truth being hard to find as paths to it proliferate" },
  { "question": "多岐多様", "answers": [ "たきたよう" ], "comment": "wide-ranging and diverse; multifarious" },
  { "question": "多岐多端", "answers": [ "たきたたん" ] },
  { "question": "多恨多情", "answers": [ "たこんたじょう" ] },
  { "question": "多情仏心", "answers": [ "たじょうぶっしん" ], "comment": "fickle but kind-hearted" },
  { "question": "多情多恨", "answers": [ "たじょうたこん" ], "comment": "going through life with one's heart on one's sleeve; sensibility" },
  { "question": "多情多感", "answers": [ "たじょうたかん" ], "comment": "sentimental; being full of emotions; having tender sensibilities" },
  { "question": "多愁善感", "answers": [ "たしゅうぜんかん" ] },
  { "question": "多感多恨", "answers": [ "たかんたこん" ] },
  { "question": "多感多情", "answers": [ "たかんたじょう" ] },
  { "question": "多才能弁", "answers": [ "たさいのうべん" ] },
  { "question": "多様複雑", "answers": [ "たようふくざつ" ] },
  { "question": "多生之縁", "answers": [ "たしょうのえん" ] },
  { "question": "多種多様", "answers": [ "たしゅたよう" ], "comment": "a great variety of; diversity" },
  { "question": "多蔵厚亡", "answers": [ "たぞうこうぼう" ] },
  { "question": "多言数窮", "answers": [ "たげんすうきゅう" ] },
  { "question": "多謀善断", "answers": [ "たぼうぜんだん" ] },
  { "question": "多銭善賈", "answers": [ "たせんぜんこ" ] },
  { "question": "夜目遠目", "answers": [ "よめとおめ" ], "comment": "seen in the dark or at a distance; (a woman) looking prettier when seen in the dark or at a distance" },
  { "question": "夜郎自大", "answers": [ "やろうじだい" ], "comment": "throwing one's weight around in a small group without knowing one's real worth in a larger world outside; being a big fish in a small pond" },
  { "question": "夜雨対牀", "answers": [ "やうたいしょう" ] },
  { "question": "夢中説夢", "answers": [ "むちゅうせつむ" ] },
  { "question": "夢幻泡影", "answers": [ "むげんほうよう" ] },
  { "question": "夢幻泡沫", "answers": [ "むげんほうまつ" ], "comment": "transient; ephemeral; fleeting; evanescent" },
  { "question": "夢熊之喜", "answers": [ "むゆうのよろこび" ] },
  { "question": "夢賚之良", "answers": [ "むらいのりょう" ] },
  { "question": "大人虎変", "answers": [ "たいじんこへん" ] },
  { "question": "大信不約", "answers": [ "たいしんふやく" ] },
  { "question": "大公無私", "answers": [ "たいこうむし" ] },
  { "question": "大兵肥満", "answers": [ "だいひょうひまん" ], "comment": "big portly man" },
  { "question": "大処着墨", "answers": [ "たいしょちゃくぼく" ] },
  { "question": "大千世界", "answers": [ "だいせんせかい" ] },
  { "question": "大同団結", "answers": [ "だいどうだんけつ" ], "comment": "merger; (presenting a) united front" },
  { "question": "大同小異", "answers": [ "だいどうしょうい" ], "comment": "essentially the same with only minor differences" },
  { "question": "大名鼎鼎", "answers": [ "たいめいていてい" ] },
  { "question": "大味必淡", "answers": [ "たいみひったん" ] },
  { "question": "大和撫子", "answers": [ "やまとなでしこ" ], "comment": "large pink (Dianthus superbus var. longicalycinus)\nwoman who displays the feminine virtues of old Japan" },
  { "question": "大喝一声", "answers": [ "だいかついっせい" ], "comment": "shouting in a thunderous voice; blustering out" },
  { "question": "大喝一番", "answers": [ "だいかついちばん" ] },
  { "question": "大器小用", "answers": [ "たいきしょうよう" ] },
  { "question": "大器晩成", "answers": [ "たいきばんせい" ], "comment": "Great talents mature late" },
  { "question": "大壑拐然", "answers": [ "たいがくかいぜん" ] },
  { "question": "大声疾呼", "answers": [ "たいせいしっこ" ], "comment": "shout with a loud voice; fulminate; vociferate" },
  { "question": "大安吉日", "answers": [ "たいあんきちじつ" ], "comment": "very auspicious day for all types of occasions (one of the six special days in the Japanese lunisolar calendar)" },
  { "question": "大寒索裘", "answers": [ "たいかんさくきゅう" ] },
  { "question": "大山鳴動", "answers": [ "たいざんめいどう" ], "comment": "big fuss over nothing; much cry and little wool; much ado about nothing" },
  { "question": "大巧若拙", "answers": [ "たいこうじゃくせつ" ] },
  { "question": "大廈棟梁", "answers": [ "たいかのとうりょう" ] },
  { "question": "大廈高楼", "answers": [ "たいかこうろう" ], "comment": "large building and lofty tower; splendid (magnificent, palatial) structure" },
  { "question": "大快人心", "answers": [ "たいかいじんしん" ] },
  { "question": "大悟徹底", "answers": [ "たいごてってい" ], "comment": "attain divine enlightenment; perceive absolute truth; experience spiritual awakening" },
  { "question": "大悲大慈", "answers": [ "だいひだいじ" ] },
  { "question": "大惑不解", "answers": [ "たいわくふかい" ] },
  { "question": "大慈大悲", "answers": [ "だいじだいひ" ], "comment": "great compassion and mercy" },
  { "question": "大慶至極", "answers": [ "たいけいしごく" ] },
  { "question": "大所高所", "answers": [ "たいしょこうしょ" ], "comment": "broad perspective" },
  { "question": "大才晩成", "answers": [ "たいさいばんせい" ] },
  { "question": "大政奉還", "answers": [ "たいせいほうかん" ], "comment": "restoration of imperial rule" },
  { "question": "大旱慈雨", "answers": [ "たいかんじう" ] },
  { "question": "大旱雲霓", "answers": [ "たいかんのうんげい" ] },
  { "question": "大智不知", "answers": [ "だいちふち" ] },
  { "question": "大智如愚", "answers": [ "だいちじょぐ" ] },
  { "question": "大書特書", "answers": [ "たいしょとくしょ" ] },
  { "question": "大月小月", "answers": [ "たいげつしょうげつ" ] },
  { "question": "大材小用", "answers": [ "たいざいしょうよう" ] },
  { "question": "大桀小桀", "answers": [ "たいけつしょうけつ" ] },
  { "question": "大梵高台", "answers": [ "だいぼんこうだい" ] },
  { "question": "大椿之寿", "answers": [ "だいちんのじゅ" ] },
  { "question": "大樹将軍", "answers": [ "たいじゅしょうぐん" ] },
  { "question": "大樹美草", "answers": [ "たいじゅびそう" ] },
  { "question": "大欲非道", "answers": [ "たいよくひどう" ] },
  { "question": "大死一番", "answers": [ "だいしいちばん" ], "comment": "exerting oneself to the utmost, prepared to die if necessary" },
  { "question": "大法小廉", "answers": [ "たいほうしょうれん" ] },
  { "question": "大海撈針", "answers": [ "たいかいろうしん" ] },
  { "question": "大異小同", "answers": [ "だいいしょうどう" ] },
  { "question": "大盤振舞", "answers": [ "おおばんぶるまい" ], "comment": "lavish feast; splendid banquet\ncorporate largess; lavish hospitality" },
  { "question": "大義名分", "answers": [ "たいぎめいぶん" ], "comment": "a just cause" },
  { "question": "大義滅親", "answers": [ "たいぎめっしん" ] },
  { "question": "大胆不敵", "answers": [ "だいたんふてき" ], "comment": "audacity; daredevil (attitude)" },
  { "question": "大腹便便", "answers": [ "だいふくべんべん" ] },
  { "question": "大衾長枕", "answers": [ "たいきんちょうちん" ] },
  { "question": "大言壮語", "answers": [ "たいげんそうご" ], "comment": "big talk; boasting; bragging" },
  { "question": "大貉小貉", "answers": [ "たいばくしょうばく" ] },
  { "question": "大賢虎変", "answers": [ "たいけんこへん" ] },
  { "question": "大輅椎輪", "answers": [ "たいろのついりん" ] },
  { "question": "大逆無道", "answers": [ "たいぎゃくむどう" ], "comment": "heinous; treacherous; atrocious; diabolic; fiendish; inhuman" },
  { "question": "大道不器", "answers": [ "たいどうふき" ] },
  { "question": "大道微意", "answers": [ "たいどうびい" ] },
  { "question": "大醇小疵", "answers": [ "たいじゅんしょうし" ] },
  { "question": "大門高台", "answers": [ "だいもんこうだい" ] },
  { "question": "大隠朝市", "answers": [ "たいいんちょうし" ] },
  { "question": "大願成就", "answers": [ "たいがんじょうじゅ" ], "comment": "realization of a great ambition; realisation of a great ambition" },
  { "question": "大驚失色", "answers": [ "たいきょうしっしょく" ] },
  { "question": "大驚小怪", "answers": [ "だいきょうしょうかい" ] },
  { "question": "天一地二", "answers": [ "てんいちちに" ] },
  { "question": "天上人間", "answers": [ "てんじょうじんかん" ] },
  { "question": "天上天下", "answers": [ "てんじょうてんげ" ], "comment": "the whole world; throughout heaven and earth" },
  { "question": "天下一品", "answers": [ "てんかいっぴん" ], "comment": "best article under heaven; peerless" },
  { "question": "天下三分", "answers": [ "てんかさんぶん" ] },
  { "question": "天下多事", "answers": [ "てんかたじ" ], "comment": "eventful times for the nation (world); the nation (world) being in turmoil; the storm clouds gathering in the land" },
  { "question": "天下平泰", "answers": [ "てんかへいたい" ] },
  { "question": "天下御免", "answers": [ "てんかごめん" ], "comment": "licensed; chartered; officially allowed; legitimate" },
  { "question": "天下泰平", "answers": [ "てんかたいへい" ], "comment": "peaceful and tranquil (uneventful); peace reigns over the land; halcyon times of peace" },
  { "question": "天下無双", "answers": [ "てんかむそう" ], "comment": "peerless; unequaled; unequalled" },
  { "question": "天下無敵", "answers": [ "てんかむてき" ], "comment": "peerless; unequalled; unequaled" },
  { "question": "天下無類", "answers": [ "てんかむるい" ], "comment": "peerless (unparalleled, matchless, unequaled) in the country" },
  { "question": "天下蒼生", "answers": [ "てんかそうせい" ] },
  { "question": "天之暦数", "answers": [ "てんのれきすう" ] },
  { "question": "天之美禄", "answers": [ "てんのびろく" ] },
  { "question": "天井桟敷", "answers": [ "てんじょうさじき" ], "comment": "gallery (in a theatre); upper gallery; cheap seats; nosebleed section; the gods" },
  { "question": "天人五衰", "answers": [ "てんにんのごすい" ] },
  { "question": "天人冥合", "answers": [ "てんじんめいごう" ] },
  { "question": "天人相関", "answers": [ "てんじんそうかん" ] },
  { "question": "天佑神助", "answers": [ "てんゆうしんじょ" ], "comment": "divine grace; God's help" },
  { "question": "天保九如", "answers": [ "てんぽうきゅうじょ" ] },
  { "question": "天叢雲剣", "answers": [ "あめのむらくものつるぎ" ], "comment": "Ama-no-Murakumo no Tsurugi (heavenly gathering of clouds sword; one of the three Imperial regalia)" },
  { "question": "天地一指", "answers": [ "てんちいっし" ] },
  { "question": "天地万有", "answers": [ "てんちばんゆう" ] },
  { "question": "天地万物", "answers": [ "てんちばんぶつ" ], "comment": "the whole creation; everything in heaven and earth" },
  { "question": "天地万象", "answers": [ "てんちばんしょう" ] },
  { "question": "天地四時", "answers": [ "てんちしいじ" ] },
  { "question": "天地渾沌", "answers": [ "てんちこんとん" ] },
  { "question": "天地無用", "answers": [ "てんちむよう" ], "comment": "do not turn upside down" },
  { "question": "天地玄黄", "answers": [ "てんちげんこう" ], "comment": "Heaven is black and earth is yellow; heaven and earth" },
  { "question": "天地神明", "answers": [ "てんちしんめい" ], "comment": "the gods of heaven and earth" },
  { "question": "天地長久", "answers": [ "てんちちょうきゅう" ], "comment": "Heaven and earth are eternal" },
  { "question": "天地開闢", "answers": [ "てんちかいびゃく" ], "comment": "creation of heaven and earth" },
  { "question": "天壌無窮", "answers": [ "てんじょうむきゅう" ], "comment": "as eternal as heaven and earth" },
  { "question": "天変地異", "answers": [ "てんぺんちい" ], "comment": "natural disaster; cataclysm" },
  { "question": "天姿国色", "answers": [ "てんしこくしょく" ] },
  { "question": "天威咫尺", "answers": [ "てんいしせき" ] },
  { "question": "天孫降臨", "answers": [ "てんそんこうりん" ], "comment": "the descent to earth of the grandson of the sun goddess" },
  { "question": "天宇地廬", "answers": [ "てんうちろ" ] },
  { "question": "天府之国", "answers": [ "てんぷのくに" ] },
  { "question": "天懸地隔", "answers": [ "てんけんちかく" ] },
  { "question": "天日之表", "answers": [ "てんじつのひょう" ] },
  { "question": "天歩艱難", "answers": [ "てんぽかんなん" ] },
  { "question": "天涯地角", "answers": [ "てんがいちかく" ], "comment": "two places being far apart" },
  { "question": "天涯孤独", "answers": [ "てんがいこどく" ], "comment": "a person without a single relative" },
  { "question": "天涯比隣", "answers": [ "てんがいひりん" ], "comment": "a great distance does not detract from the feeling (relationship) of endearment; feeling as though a dear one faraway were living in one's close neighborhood" },
  { "question": "天涯海角", "answers": [ "てんがいかいかく" ] },
  { "question": "天淵之差", "answers": [ "てんえんのさ" ] },
  { "question": "天淵氷炭", "answers": [ "てんえんひょうたん" ] },
  { "question": "天災地変", "answers": [ "てんさいちへん" ], "comment": "natural disaster" },
  { "question": "天然自然", "answers": [ "てんねんしぜん" ], "comment": "natural\nnaturally" },
  { "question": "天理人情", "answers": [ "てんりにんじょう" ], "comment": "the laws of nature and humanity" },
  { "question": "天理人欲", "answers": [ "てんりじんよく" ] },
  { "question": "天真爛漫", "answers": [ "てんしんらんまん" ], "comment": "naivete; simplicity; innocence" },
  { "question": "天神地祇", "answers": [ "てんしんちぎ" ], "comment": "gods of heaven and earth" },
  { "question": "天空海闊", "answers": [ "てんくうかいかつ" ], "comment": "the open sky and the serene sea; as open as the sky and serene as the sea; magnanimous" },
  { "question": "天網之漏", "answers": [ "てんもうのろう" ] },
  { "question": "天網恢恢", "answers": [ "てんもうかいかい" ], "comment": "heaven's vengeance is slow but sure; heaven's net is wide and coarse, yet nothing slips through" },
  { "question": "天罰覿面", "answers": [ "てんばつてきめん" ], "comment": "the certainty of divine punishment; Swift is Heaven's vengeance" },
  { "question": "天花乱墜", "answers": [ "てんからんつい" ] },
  { "question": "天衣無縫", "answers": [ "てんいむほう" ], "comment": "perfect beauty with no trace of artifice; flawless" },
  { "question": "天覆地載", "answers": [ "てんぷうちさい" ] },
  { "question": "天資刻薄", "answers": [ "てんしこくはく" ] },
  { "question": "天資英明", "answers": [ "てんしえいめい" ] },
  { "question": "天造草昧", "answers": [ "てんぞうそうまい" ] },
  { "question": "天道是非", "answers": [ "てんどうぜひ" ] },
  { "question": "天道無親", "answers": [ "てんどうむしん" ] },
  { "question": "天長地久", "answers": [ "てんちょうちきゅう" ], "comment": "coeval with heaven and earth" },
  { "question": "天門登八", "answers": [ "てんもんとうはち" ] },
  { "question": "天門開闔", "answers": [ "てんもんかいこう" ] },
  { "question": "天顔咫尺", "answers": [ "てんがんしせき" ] },
  { "question": "天香国色", "answers": [ "てんこうこくしょく" ] },
  { "question": "天香桂花", "answers": [ "てんこうけいか" ] },
  { "question": "天馬行空", "answers": [ "てんばこうくう" ] },
  { "question": "天高気清", "answers": [ "てんこうきせい" ] },
  { "question": "天高聴卑", "answers": [ "てんこうちょうひ" ] },
  { "question": "天魔外道", "answers": [ "てんまげどう" ] },
  { "question": "天魔波旬", "answers": [ "てんまはじゅん" ] },
  { "question": "太液芙蓉", "answers": [ "たいえきのふよう" ] },
  { "question": "太牢滋味", "answers": [ "たいろうのじみ" ] },
  { "question": "太盛難守", "answers": [ "たいせいなんしゅ" ] },
  { "question": "太羹玄酒", "answers": [ "たいこうげんしゅ" ] },
  { "question": "夫唱婦随", "answers": [ "ふしょうふずい" ], "comment": "a wife should do her husband's bidding" },
  { "question": "夫家之征", "answers": [ "ふかのせい" ] },
  { "question": "夫里之布", "answers": [ "ふりのふ" ] },
  { "question": "失地回復", "answers": [ "しっちかいふく" ], "comment": "the recovery of lost territory; recovering (regaining) lost ground (one's former position); fence-mending" },
  { "question": "失敬千万", "answers": [ "しっけいせんばん" ], "comment": "extremely rude (impertinent, impolite)" },
  { "question": "失望落胆", "answers": [ "しつぼうらくたん" ], "comment": "being disappointed and disheartened" },
  { "question": "失礼千万", "answers": [ "しつれいせんばん" ], "comment": "extremely rude (impertinent, impolite)" },
  { "question": "失笑噴飯", "answers": [ "しっしょうふんぱん" ] },
  { "question": "失道寡助", "answers": [ "しつどうかじょ" ] },
  { "question": "失魂落魄", "answers": [ "しっこんらくはく" ] },
  { "question": "夷蛮戎狄", "answers": [ "いばんじゅうてき" ], "comment": "the barbarians beyond the borders of old China" },
  { "question": "夷険一節", "answers": [ "いけんいっせつ" ] },
  { "question": "夸父逐日", "answers": [ "かほちくじつ" ] },
  { "question": "奇奇怪怪", "answers": [ "ききかいかい" ], "comment": "very strange; bizarre; weird; mysterious" },
  { "question": "奇怪千万", "answers": [ "きかいせんばん" ], "comment": "very strange (mysterious, weird); bizarre; monstrous; outrageous" },
  { "question": "奇想天外", "answers": [ "きそうてんがい" ], "comment": "fantastic; bizarre; incredible; unbelievable" },
  { "question": "奇技淫巧", "answers": [ "きぎいんこう" ] },
  { "question": "奇異荒唐", "answers": [ "きいこうとう" ] },
  { "question": "奇策妙計", "answers": [ "きさくみょうけい" ] },
  { "question": "奇策縦横", "answers": [ "きさくじゅうおう" ], "comment": "ingenious scheme" },
  { "question": "奇貨可居", "answers": [ "きかかきょ" ], "comment": "You must seize every golden opportunity; Strike while the iron is hot; When you find a rare good buy, seize upon it for a future sale at a much higher price" },
  { "question": "奉公守法", "answers": [ "ほうこうしゅほう" ] },
  { "question": "奔南狩北", "answers": [ "ほんなんしゅほく" ] },
  { "question": "奔放不羈", "answers": [ "ほんぽうふき" ], "comment": "free-spirited and uninhibited" },
  { "question": "奔放自由", "answers": [ "ほんぽうじゆう" ] },
  { "question": "奔車朽索", "answers": [ "ほんしゃきゅうさく" ] },
  { "question": "奔逸絶塵", "answers": [ "ほんいつぜつじん" ] },
  { "question": "奢侈文弱", "answers": [ "しゃしぶんじゃく" ] },
  { "question": "奢侈淫佚", "answers": [ "しゃしいんいつ" ] },
  { "question": "奪胎換骨", "answers": [ "だったいかんこつ" ] },
  { "question": "奮励努力", "answers": [ "ふんれいどりょく" ], "comment": "making strenuous efforts; exerting oneself" },
  { "question": "奮闘努力", "answers": [ "ふんとうどりょく" ], "comment": "try one's best; all-out effort; strenuous efforts" },
  { "question": "女人成仏", "answers": [ "にょにんじょうぶつ" ], "comment": "a woman becoming a Buddha; a woman entering Nirvana" },
  { "question": "女人禁制", "answers": [ "にょにんきんせい" ], "comment": "prohibited to women (usu. for religious reasons); no women admitted" },
  { "question": "女尊男卑", "answers": [ "じょそんだんぴ" ], "comment": "placing women above men" },
  { "question": "奸佞邪智", "answers": [ "かんねいじゃち" ], "comment": "wiles and cunning; craftiness and treachery" },
  { "question": "奸知術数", "answers": [ "かんちじゅっすう" ] },
  { "question": "好事多魔", "answers": [ "こうじたま" ], "comment": "Happy events are often accompanied by difficulties; Unsullied joy is rare" },
  { "question": "好学尚武", "answers": [ "こうがくしょうぶ" ] },
  { "question": "好機到来", "answers": [ "こうきとうらい" ], "comment": "advent of a golden opportunity" },
  { "question": "好評嘖嘖", "answers": [ "こうひょうさくさく" ], "comment": "enjoying great popularity; receiving widespread high praise; being a great success with the public" },
  { "question": "好謀善断", "answers": [ "こうぼうぜんだん" ] },
  { "question": "好逸悪労", "answers": [ "こういつあくろう" ] },
  { "question": "如意宝珠", "answers": [ "にょいほうじゅ" ], "comment": "Cintamani stone; wish-fulfilling jewel" },
  { "question": "如是我聞", "answers": [ "にょぜがもん" ], "comment": "thus I hear (quote from the sutras); these ears have heard" },
  { "question": "如法暗夜", "answers": [ "にょほうあんや" ], "comment": "total (utter) darkness" },
  { "question": "妄想之縄", "answers": [ "もうぞうのなわ" ] },
  { "question": "妄言多謝", "answers": [ "もうげんたしゃ" ], "comment": "Kindly excuse my reckless remarks; Please excuse my thoughtless words. (used deferentially, in a letter, etc.)" },
  { "question": "妄言妄聴", "answers": [ "もうげんもうちょう" ] },
  { "question": "妄評多罪", "answers": [ "もうひょうたざい" ] },
  { "question": "妄誕無稽", "answers": [ "もうたんむけい" ] },
  { "question": "妄談臆解", "answers": [ "もうだんおくげ" ] },
  { "question": "妍姿艶質", "answers": [ "けんしえんしつ" ] },
  { "question": "妖姿媚態", "answers": [ "ようしびたい" ] },
  { "question": "妖怪変化", "answers": [ "ようかいへんげ" ], "comment": "(animal making a) monstrous apparition" },
  { "question": "妖言惑衆", "answers": [ "ようげんわくしゅう" ] },
  { "question": "妙法一乗", "answers": [ "みょうほういちじょう" ] },
  { "question": "妙計奇策", "answers": [ "みょうけいきさく" ] },
  { "question": "妨功害能", "answers": [ "ぼうこうがいのう" ] },
  { "question": "妬賢嫉能", "answers": [ "とけんしつのう" ] },
  { "question": "妻子眷族", "answers": [ "さいしけんぞく" ] },
  { "question": "妻子離散", "answers": [ "さいしりさん" ] },
  { "question": "妻離子散", "answers": [ "さいりしさん" ] },
  { "question": "委肉虎蹊", "answers": [ "いにくこけい" ] },
  { "question": "姦人之雄", "answers": [ "かんじんのゆう" ] },
  { "question": "姦声乱色", "answers": [ "かんせいらんしょく" ] },
  { "question": "威恩並行", "answers": [ "いおんへいこう" ] },
  { "question": "威迫利誘", "answers": [ "いはくりゆう" ] },
  { "question": "威風凛凛", "answers": [ "いふうりんりん" ], "comment": "awe-inspiring; majestic; commanding; stately; with an imposing air; in a stately (dignified) manner" },
  { "question": "威風凛然", "answers": [ "いふうりんぜん" ] },
  { "question": "威風堂々", "answers": [ "いふうどうどう" ], "comment": "being majestic; with great pomp and circumstance; with an imposing air" },
  { "question": "婉娩聴従", "answers": [ "えんべんちゅうじゅう" ] },
  { "question": "婉曲迂遠", "answers": [ "えんきょくうえん" ], "comment": "being euphemistic and circumlocutory" },
  { "question": "婦女童蒙", "answers": [ "ふじょどうもう" ] },
  { "question": "婦怨無終", "answers": [ "ふえんむしゅう" ] },
  { "question": "婬虐暴戻", "answers": [ "いんぎゃくぼうれい" ] },
  { "question": "媚眼秋波", "answers": [ "びがんしゅうは" ], "comment": "casting a coquettish (an amorous) glance (at a man)" },
  { "question": "嫁娶不同", "answers": [ "かしゅふどう" ] },
  { "question": "嫁鶏随鶏", "answers": [ "かけいずいけい" ] },
  { "question": "嫉視反目", "answers": [ "しっしはんもく" ], "comment": "jealousy and enmity; being jealous of and at odds with (each other)" },
  { "question": "嫗伏孕鬻", "answers": [ "うふうよういく" ] },
  { "question": "嬉笑怒罵", "answers": [ "きしょうどば" ] },
  { "question": "子墨兎毫", "answers": [ "しぼくとごう" ] },
  { "question": "子墨客卿", "answers": [ "しぼくかくけい" ] },
  { "question": "子子孫孫", "answers": [ "ししそんそん" ], "comment": "one's descendants; one's offspring; posterity" },
  { "question": "子建八斗", "answers": [ "しけんはっと" ] },
  { "question": "子為父隠", "answers": [ "しいふいん" ] },
  { "question": "子虚烏有", "answers": [ "しきょうゆう" ] },
  { "question": "子見南子", "answers": [ "しけんなんし" ] },
  { "question": "孔孟老荘", "answers": [ "こうもうろうそう" ] },
  { "question": "孔席墨突", "answers": [ "こうせきぼくとつ" ] },
  { "question": "孔明臥竜", "answers": [ "こうめいがりょう" ] },
  { "question": "孔翊絶書", "answers": [ "こうよくぜっしょ" ] },
  { "question": "孜孜不倦", "answers": [ "ししふけん" ] },
  { "question": "孜孜忽忽", "answers": [ "ししこつこつ" ] },
  { "question": "孝悌忠信", "answers": [ "こうていちゅうしん" ] },
  { "question": "孟仲叔季", "answers": [ "もうちゅうしゅくき" ] },
  { "question": "孟光荊釵", "answers": [ "もうこうけいさい" ] },
  { "question": "孟母三遷", "answers": [ "もうぼさんせん" ], "comment": "the importance of creating an environment conducive to a child's learning; Mencius' mother, three moves" },
  { "question": "孟母断機", "answers": [ "もうぼだんき" ] },
  { "question": "孟浪咄嗟", "answers": [ "もうろうとっさ" ] },
  { "question": "季布一諾", "answers": [ "きふのいちだく" ] },
  { "question": "孤城落日", "answers": [ "こじょうらくじつ" ], "comment": "feeling (looking) lone and helpless; helplessness of those in reduced circumstances" },
  { "question": "孤寡不穀", "answers": [ "こかふこく" ] },
  { "question": "孤峰絶岸", "answers": [ "こほうぜつがん" ] },
  { "question": "孤影悄然", "answers": [ "こえいしょうぜん" ], "comment": "lonely figure" },
  { "question": "孤影飄零", "answers": [ "こえいひょうれい" ] },
  { "question": "孤灯一穂", "answers": [ "ことういっすい" ] },
  { "question": "孤独矜寡", "answers": [ "こどくかんか" ] },
  { "question": "孤立無援", "answers": [ "こりつむえん" ], "comment": "being isolated and helpless; fighting (struggling) alone and unassisted" },
  { "question": "孤苦零丁", "answers": [ "こくれいてい" ] },
  { "question": "孤行一意", "answers": [ "ここういちい" ] },
  { "question": "孤論難持", "answers": [ "ころんなんじ" ] },
  { "question": "孤軍奮闘", "answers": [ "こぐんふんとう" ], "comment": "fighting alone" },
  { "question": "孤陋寡聞", "answers": [ "ころうかぶん" ] },
  { "question": "孤雌寡鶴", "answers": [ "こしかかく" ] },
  { "question": "孤雲野鶴", "answers": [ "こうんやかく" ] },
  { "question": "孤高狷介", "answers": [ "ここうけんかい" ] },
  { "question": "学知利行", "answers": [ "がくちりこう" ] },
  { "question": "孫康映雪", "answers": [ "そんこうえいせつ" ] },
  { "question": "孫楚漱石", "answers": [ "そんそそうせき" ] },
  { "question": "孺慕之思", "answers": [ "じゅぼのおもい" ] },
  { "question": "守株待兎", "answers": [ "しゅしゅたいと" ] },
  { "question": "安土重遷", "answers": [ "あんどじゅうせん" ] },
  { "question": "安如泰山", "answers": [ "あんじょたいざん" ] },
  { "question": "安宅正路", "answers": [ "あんたくせいろ" ] },
  { "question": "安定成長", "answers": [ "あんていせいちょう" ], "comment": "stable growth" },
  { "question": "安寧秩序", "answers": [ "あんねいちつじょ" ], "comment": "peace and order; law and order" },
  { "question": "安居危思", "answers": [ "あんきょきし" ] },
  { "question": "安居楽業", "answers": [ "あんきょらくぎょう" ] },
  { "question": "安常処順", "answers": [ "あんじょうしょじゅん" ] },
  { "question": "安心決定", "answers": [ "あんじんけつじょう" ] },
  { "question": "安心無為", "answers": [ "あんじんむい" ] },
  { "question": "安心立命", "answers": [ "あんじんりつめい" ], "comment": "spiritual peace and enlightenment; keeping an unperturbed mind through faith" },
  { "question": "安心起行", "answers": [ "あんじんきぎょう" ] },
  { "question": "安文守己", "answers": [ "あんぶんしゅき" ] },
  { "question": "安楽浄土", "answers": [ "あんらくじょうど" ] },
  { "question": "安穏無事", "answers": [ "あんのんぶじ" ], "comment": "peace and quiet; safe and peaceful; tranquil and uneventful" },
  { "question": "安車蒲輪", "answers": [ "あんしゃほりん" ] },
  { "question": "安閑恬静", "answers": [ "あんかんてんせい" ] },
  { "question": "宋襄之仁", "answers": [ "そうじょうのじん" ] },
  { "question": "完全無欠", "answers": [ "かんぜんむけつ" ], "comment": "flawless; absolute perfection" },
  { "question": "完全燃焼", "answers": [ "かんぜんねんしょう" ], "comment": "perfect combustion" },
  { "question": "完璧帰趙", "answers": [ "かんぺききちょう" ] },
  { "question": "宏大無辺", "answers": [ "こうだいむへん" ] },
  { "question": "宗廟社稷", "answers": [ "そうびょうしゃしょく" ] },
  { "question": "官官接待", "answers": [ "かんかんせったい" ], "comment": "bureaucrats entertaining bureaucrats using public funds" },
  { "question": "官尊民卑", "answers": [ "かんそんみんぴ" ], "comment": "respecting the authorities and denigrating ordinary citizens; statism" },
  { "question": "宛転蛾眉", "answers": [ "えんてんがび" ] },
  { "question": "宝鈿玉釵", "answers": [ "ほうでんぎょくさい" ] },
  { "question": "実事求是", "answers": [ "じつじきゅうぜ" ], "comment": "practical search for the truth" },
  { "question": "実力伯仲", "answers": [ "じつりょくはくちゅう" ], "comment": "(the two persons' sides) being evenly matched in ability" },
  { "question": "実相観入", "answers": [ "じっそうかんにゅう" ] },
  { "question": "実践躬行", "answers": [ "じっせんきゅうこう" ], "comment": "acting up to one's principles" },
  { "question": "客塵煩悩", "answers": [ "きゃくじんぼんのう" ] },
  { "question": "宣戦布告", "answers": [ "せんせんふこく" ], "comment": "declaration of war; proclamation of war" },
  { "question": "宥坐之器", "answers": [ "ゆうざのき" ] },
  { "question": "宮車晏駕", "answers": [ "きゅうしゃあんが" ] },
  { "question": "宴安酖毒", "answers": [ "えんあんちんどく" ] },
  { "question": "家内狼藉", "answers": [ "かないろうぜき" ] },
  { "question": "家常茶飯", "answers": [ "かじょうさはん" ], "comment": "everyday occurrence; commonplace of life; nothing out of the ordinary" },
  { "question": "家徒四壁", "answers": [ "かとしへき" ] },
  { "question": "家族団欒", "answers": [ "かぞくだんらん" ], "comment": "happy family circle; sitting in a family circle and enjoying conversation; harmony in a family" },
  { "question": "家書万金", "answers": [ "かしょばんきん" ] },
  { "question": "家給人足", "answers": [ "かきゅうじんそく" ] },
  { "question": "家貧孝子", "answers": [ "かひんこうし" ] },
  { "question": "家鶏野雉", "answers": [ "かけいやち" ] },
  { "question": "家鶏野鶩", "answers": [ "かけいやぼく" ] },
  { "question": "容姿端麗", "answers": [ "ようしたんれい" ], "comment": "attractive face and figure" },
  { "question": "容貌魁偉", "answers": [ "ようぼうかいい" ], "comment": "(a man) having a commanding face and a powerful physique" },
  { "question": "宿執開発", "answers": [ "しゅくしゅうかいほつ" ] },
  { "question": "寂光浄土", "answers": [ "じゃっこうじょうど" ], "comment": "paradise" },
  { "question": "寂滅為楽", "answers": [ "じゃくめついらく" ], "comment": "Freedom from one's desires (Entry into Nirvana) is true bliss" },
  { "question": "寄田仰穀", "answers": [ "きでんぎょうこく" ] },
  { "question": "密雲不雨", "answers": [ "みつうんふう" ] },
  { "question": "富国強兵", "answers": [ "ふこくきょうへい" ], "comment": "wealth and military strength of a country; \"rich country, strong army\": a slogan from the Meiji era referring to the government's goals for the country" },
  { "question": "富貴利達", "answers": [ "ふうきりたつ" ] },
  { "question": "富貴在天", "answers": [ "ふうきざいてん" ] },
  { "question": "富貴寿考", "answers": [ "ふうきじゅこう" ] },
  { "question": "富貴栄華", "answers": [ "ふうきえいが" ], "comment": "wealth, rank, and arrogant splendor" },
  { "question": "富貴浮雲", "answers": [ "ふうきふうん" ], "comment": "Riches and honors are as fleeting as floating clouds; Fortune and fame are here today, gone tomorrow" },
  { "question": "富貴福沢", "answers": [ "ふうきふくたく" ] },
  { "question": "寒山拾得", "answers": [ "かんざんじっとく" ] },
  { "question": "寒巌枯木", "answers": [ "かんがんこぼく" ] },
  { "question": "寒気凜冽", "answers": [ "かんきりんれつ" ] },
  { "question": "寒江独釣", "answers": [ "かんこうどくちょう" ] },
  { "question": "寒煖饑飽", "answers": [ "かんだんきほう" ] },
  { "question": "寒花晩節", "answers": [ "かんかばんせつ" ] },
  { "question": "寛仁大度", "answers": [ "かんじんたいど" ], "comment": "being generous, benevolent and magnanimous in disposition" },
  { "question": "察言観色", "answers": [ "さつげんかんしき" ] },
  { "question": "寡二少双", "answers": [ "かじしょうそう" ] },
  { "question": "寡廉鮮恥", "answers": [ "かれんせんち" ] },
  { "question": "寡聞少見", "answers": [ "かぶんしょうけん" ] },
  { "question": "寡聞浅学", "answers": [ "かぶんせんがく" ] },
  { "question": "寡見少聞", "answers": [ "かけんしょうぶん" ] },
  { "question": "寡言沈黙", "answers": [ "かげんちんもく" ] },
  { "question": "寡頭政治", "answers": [ "かとうせいじ" ], "comment": "oligarchy" },
  { "question": "寤寐思服", "answers": [ "ごびしふく" ] },
  { "question": "寥寥冥冥", "answers": [ "りょうりょうめいめい" ] },
  { "question": "審念熟慮", "answers": [ "しんねんじゅくりょ" ] },
  { "question": "寵愛一身", "answers": [ "ちょうあいいっしん" ], "comment": "standing highest in one's master's favor; monopolizing the affection (favor) of the lord; being the lord's favorite lady" },
  { "question": "寸善尺魔", "answers": [ "すんぜんしゃくま" ], "comment": "in evil, there is odds; there is more evil than good in this world; one good thing tends to cause many bad things to happen" },
  { "question": "寸土寸金", "answers": [ "すんどすんきん" ] },
  { "question": "寸指測淵", "answers": [ "すんしそくえん" ] },
  { "question": "寸歩不離", "answers": [ "すんぽふり" ] },
  { "question": "寸歩難行", "answers": [ "すんぽなんこう" ] },
  { "question": "寸田尺宅", "answers": [ "すんでんしゃくたく" ] },
  { "question": "寸草春暉", "answers": [ "すんそうしゅんき" ] },
  { "question": "寸進尺退", "answers": [ "すんしんしゃくたい" ], "comment": "one step forward, many steps backward; little to gain and much to lose" },
  { "question": "寸鉄殺人", "answers": [ "すんてつさつじん" ] },
  { "question": "寸陰尺璧", "answers": [ "すんいんせきへき" ] },
  { "question": "寸馬豆人", "answers": [ "すんばとうじん" ] },
  { "question": "対岸火災", "answers": [ "たいがんのかさい" ] },
  { "question": "対機説法", "answers": [ "たいきせっぽう" ] },
  { "question": "対牀夜雨", "answers": [ "たいしょうやう" ] },
  { "question": "対牀風雪", "answers": [ "たいしょうふうせつ" ] },
  { "question": "対牛弾琴", "answers": [ "たいぎゅうだんきん" ] },
  { "question": "対症下薬", "answers": [ "たいしょうかやく" ] },
  { "question": "対驢撫琴", "answers": [ "たいろぶきん" ] },
  { "question": "寿則多辱", "answers": [ "じゅそくたじょく" ] },
  { "question": "封豕長蛇", "answers": [ "ほうしちょうだ" ] },
  { "question": "専売特許", "answers": [ "せんばいとっきょ" ], "comment": "patent\none's specialty (party piece, etc.)" },
  { "question": "専心一意", "answers": [ "せんしんいちい" ], "comment": "single-mindedly; wholeheartedly; with one's heart and soul" },
  { "question": "専断偏頗", "answers": [ "せんだんへんぱ" ] },
  { "question": "射将先馬", "answers": [ "しゃしょうせんば" ] },
  { "question": "射法八節", "answers": [ "しゃほうはっせつ" ] },
  { "question": "射石飲羽", "answers": [ "しゃせきいんう" ] },
  { "question": "将錯就錯", "answers": [ "しょうさくしゅうさく" ] },
  { "question": "将門有将", "answers": [ "しょうもんゆうしょう" ] },
  { "question": "尊尚親愛", "answers": [ "そんしょうしんあい" ] },
  { "question": "尊皇攘夷", "answers": [ "そんのうじょうい" ], "comment": "19th century slogan advocating reverence for the Emperor and the expulsion of (barbarian) foreigners" },
  { "question": "尋常一様", "answers": [ "じんじょういちよう" ], "comment": "ordinary; common; mediocre" },
  { "question": "尋章摘句", "answers": [ "じんしょうてきく" ] },
  { "question": "尋花問柳", "answers": [ "じんかもんりゅう" ] },
  { "question": "尋言逐語", "answers": [ "じんごんちくご" ] },
  { "question": "小人之勇", "answers": [ "しょうじんのゆう" ] },
  { "question": "小人閑居", "answers": [ "しょうじんかんきょ" ], "comment": "a small-minded person being idle (tends to do evil)" },
  { "question": "小利大損", "answers": [ "しょうりだいそん" ] },
  { "question": "小国寡民", "answers": [ "しょうこくかみん" ], "comment": "small country with a small population (The Chinese philosopher Lao-tze's ideal of a state)" },
  { "question": "小家碧玉", "answers": [ "しょうかへきぎょく" ] },
  { "question": "小心翼翼", "answers": [ "しょうしんよくよく" ], "comment": "very timid; very nervous; faint-hearted" },
  { "question": "小心謹慎", "answers": [ "しょうしんきんしん" ] },
  { "question": "小懲大誡", "answers": [ "しょうちょうたいかい" ] },
  { "question": "小春日和", "answers": [ "こはるびより" ], "comment": "Indian summer (around November); mild late autumn weather; mild late fall weather" },
  { "question": "小水之魚", "answers": [ "しょうすいのうお" ] },
  { "question": "小隙沈舟", "answers": [ "しょうげきちんしゅう" ] },
  { "question": "少壮気鋭", "answers": [ "しょうそうきえい" ], "comment": "young and energetic; up-and-coming" },
  { "question": "少数精鋭", "answers": [ "しょうすうせいえい" ], "comment": "elect (select) few" },
  { "question": "少欲知足", "answers": [ "しょうよくちそく" ] },
  { "question": "尨眉皓髪", "answers": [ "ぼうびこうはつ" ] },
  { "question": "尭年舜日", "answers": [ "ぎょうねんしゅんじつ" ] },
  { "question": "尭階三尺", "answers": [ "ぎょうかいさんじゃく" ] },
  { "question": "尭風舜雨", "answers": [ "ぎょうふうしゅんう" ] },
  { "question": "尭鼓舜木", "answers": [ "ぎょうこしゅんぼく" ] },
  { "question": "尸位素餐", "answers": [ "しいそさん" ], "comment": "neglecting the duties of an office while taking pay" },
  { "question": "尺二秀才", "answers": [ "せきじのしゅうさい" ] },
  { "question": "尺寸之功", "answers": [ "せきすんのこう" ] },
  { "question": "尺寸之地", "answers": [ "せきすんのち" ] },
  { "question": "尺寸之柄", "answers": [ "せきすんのへい" ] },
  { "question": "尺山寸水", "answers": [ "せきざんすんすい" ] },
  { "question": "尺布斗粟", "answers": [ "しゃくふとぞく" ] },
  { "question": "尺幅千里", "answers": [ "せきふくせんり" ] },
  { "question": "尺沢之鯢", "answers": [ "せきたくのげい" ] },
  { "question": "尺璧非宝", "answers": [ "せきへきひほう" ] },
  { "question": "尺短寸長", "answers": [ "せきたんすんちょう" ] },
  { "question": "尺蚓穿堤", "answers": [ "せきいんせんてい" ] },
  { "question": "尽善尽美", "answers": [ "じんぜんじんび" ] },
  { "question": "尽忠報国", "answers": [ "じんちゅうほうこく" ], "comment": "loyalty and patriotism" },
  { "question": "尽未来際", "answers": [ "じんみらいさい" ], "comment": "to the end of time; to the crack of doom; for ever and ever" },
  { "question": "尾大不掉", "answers": [ "びだいふとう" ] },
  { "question": "尾生之信", "answers": [ "びせいのしん" ] },
  { "question": "局促不安", "answers": [ "きょくそくふあん" ] },
  { "question": "局外中立", "answers": [ "きょくがいちゅうりつ" ], "comment": "neutrality" },
  { "question": "局面打開", "answers": [ "きょくめんだかい" ], "comment": "breakthrough in the situation; break in the deadlocked situation" },
  { "question": "居安思危", "answers": [ "きょあんしき" ] },
  { "question": "居敬窮理", "answers": [ "きょけいきゅうり" ] },
  { "question": "屋上架屋", "answers": [ "おくじょうかおく" ], "comment": "gilding the lily; adding redundant things" },
  { "question": "屋梁落月", "answers": [ "おくりょうらくげつ" ] },
  { "question": "屋烏之愛", "answers": [ "おくうのあい" ] },
  { "question": "屍山血河", "answers": [ "しざんけつが" ], "comment": "heaps of bodies and streams of blood; fierce battle" },
  { "question": "屐履之間", "answers": [ "げきりのあいだ" ] },
  { "question": "属毛離裏", "answers": [ "ぞくもうりり" ] },
  { "question": "屠所之羊", "answers": [ "としょのひつじ" ] },
  { "question": "屠毒筆墨", "answers": [ "とどくのひつぼく" ] },
  { "question": "屠竜之技", "answers": [ "とりょうのぎ" ] },
  { "question": "屠羊之肆", "answers": [ "とようのし" ] },
  { "question": "履霜之戒", "answers": [ "りそうのいましめ" ] },
  { "question": "履霜堅氷", "answers": [ "りそうけんぴょう" ] },
  { "question": "山中暦日", "answers": [ "さんちゅうれきじつ" ] },
  { "question": "山容水態", "answers": [ "さんようすいたい" ], "comment": "scenic beauty of mountains and streams; fresh and clear beauty of nature's splendor" },
  { "question": "山川草木", "answers": [ "さんせんそうもく" ], "comment": "nature; natural scenery" },
  { "question": "山村僻邑", "answers": [ "さんそんへきゆう" ] },
  { "question": "山棲谷飲", "answers": [ "さんせいこくいん" ] },
  { "question": "山河襟帯", "answers": [ "さんがきんたい" ] },
  { "question": "山海珍味", "answers": [ "さんかいのちんみ" ] },
  { "question": "山溜穿石", "answers": [ "さんりゅうせんせき" ] },
  { "question": "山濤識量", "answers": [ "さんとうしきりょう" ] },
  { "question": "山礪河帯", "answers": [ "さんれいかたい" ] },
  { "question": "山窮水尽", "answers": [ "さんきゅうすいじん" ] },
  { "question": "山窮水断", "answers": [ "さんきゅうすいだん" ] },
  { "question": "山簡倒載", "answers": [ "さんかんとうさい" ] },
  { "question": "山精木魅", "answers": [ "さんせいもくび" ] },
  { "question": "山紫水明", "answers": [ "さんしすいめい" ], "comment": "scenic beauty" },
  { "question": "山藪蔵疾", "answers": [ "さんそうぞうしつ" ] },
  { "question": "山雀利根", "answers": [ "やまがらりこん" ] },
  { "question": "山高水長", "answers": [ "さんこうすいちょう" ] },
  { "question": "屹然特立", "answers": [ "きつぜんとくりつ" ] },
  { "question": "岐路亡羊", "answers": [ "きろぼうよう" ] },
  { "question": "岡目八目", "answers": [ "おかめはちもく" ], "comment": "bystander's vantage point; outsider's better grasp of the situation\nonlookers see more of the game than the players do; people watching a game of go see 8 moves further ahead" },
  { "question": "峻抜雄健", "answers": [ "しゅんばつゆうけん" ] },
  { "question": "嵐影湖光", "answers": [ "らんえいここう" ] },
  { "question": "巍然屹立", "answers": [ "ぎぜんきつりつ" ] },
  { "question": "川上之歎", "answers": [ "せんじょうのたん" ] },
  { "question": "巣林一枝", "answers": [ "そうりんいっし" ] },
  { "question": "左右他言", "answers": [ "さゆうたげん" ] },
  { "question": "左図右史", "answers": [ "さとゆうし" ] },
  { "question": "左建外易", "answers": [ "さけんがいえき" ] },
  { "question": "左往右往", "answers": [ "さおううおう" ] },
  { "question": "左戚右賢", "answers": [ "させきゆうけん" ] },
  { "question": "左支右吾", "answers": [ "さしゆうご" ] },
  { "question": "左文右武", "answers": [ "さぶんゆうぶ" ] },
  { "question": "左武右文", "answers": [ "さぶゆうぶん" ] },
  { "question": "左眄右顧", "answers": [ "さべんうこ" ] },
  { "question": "左程右準", "answers": [ "さていゆうじゅん" ] },
  { "question": "左見右見", "answers": [ "とみこうみ" ], "comment": "looking to and fro" },
  { "question": "左顧右眄", "answers": [ "さこうべん" ], "comment": "looking right and left or all about; vacillation" },
  { "question": "巧偽拙誠", "answers": [ "こうぎせっせい" ] },
  { "question": "巧発奇中", "answers": [ "こうはつきちゅう" ] },
  { "question": "巧言乱徳", "answers": [ "こうげんらんとく" ] },
  { "question": "巧言令色", "answers": [ "こうげんれいしょく" ], "comment": "flattery; honeyed words" },
  { "question": "巧語花言", "answers": [ "こうごかげん" ] },
  { "question": "巧遅拙速", "answers": [ "こうちせっそく" ], "comment": "better being rough and ready than slow and elaborate; better being brisk and sharp than slow and prudent" },
  { "question": "巨眼赭髯", "answers": [ "きょがんしゃぜん" ] },
  { "question": "巫山之夢", "answers": [ "ふざんのゆめ" ] },
  { "question": "巫山雲雨", "answers": [ "ふざんうんう" ], "comment": "sexual liaison" },
  { "question": "巫蠱神仏", "answers": [ "ふこしんぶつ" ] },
  { "question": "巫雲蜀雨", "answers": [ "ふうんしょくう" ] },
  { "question": "已己巳己", "answers": [ "いこみき" ] },
  { "question": "巾幗之贈", "answers": [ "きんかくのぞう" ] },
  { "question": "巾箱之寵", "answers": [ "きんそうのちょう" ] },
  { "question": "市井之徒", "answers": [ "しせいのと" ] },
  { "question": "市虎三伝", "answers": [ "しこさんでん" ] },
  { "question": "布帛菽粟", "answers": [ "ふはくしゅくぞく" ] },
  { "question": "布衣之交", "answers": [ "ふいのまじわり" ] },
  { "question": "布衣之極", "answers": [ "ふいのきょく" ] },
  { "question": "布衣韋帯", "answers": [ "ふいいたい" ] },
  { "question": "布韈青鞋", "answers": [ "ふべつせいあい" ] },
  { "question": "帆腹飽満", "answers": [ "はんぷくほうまん" ] },
  { "question": "希世之雄", "answers": [ "きせいのゆう" ] },
  { "question": "希少価値", "answers": [ "きしょうかち" ], "comment": "scarcity value; rarity value; preciousness" },
  { "question": "師勝資強", "answers": [ "ししょうしきょう" ] },
  { "question": "師曠之聡", "answers": [ "しこうのそう" ] },
  { "question": "師資相承", "answers": [ "ししそうしょう" ], "comment": "generation-to-generation instruction from master to disciple" },
  { "question": "帯礪之誓", "answers": [ "たいれいのちかい" ] },
  { "question": "帰依三宝", "answers": [ "きえさんぽう" ] },
  { "question": "帰命頂礼", "answers": [ "きみょうちょうらい" ] },
  { "question": "帰家穏座", "answers": [ "きかおんざ" ] },
  { "question": "帰巣本能", "answers": [ "きそうほんのう" ], "comment": "homing instinct" },
  { "question": "帰正反本", "answers": [ "きせいはんぽん" ] },
  { "question": "帰真反璞", "answers": [ "きしんはんはく" ] },
  { "question": "帰馬放牛", "answers": [ "きばほうぎゅう" ] },
  { "question": "帷幄上奏", "answers": [ "いあくじょうそう" ], "comment": "direct appeal to the throne by the military" },
  { "question": "帷幄之臣", "answers": [ "いあくのしん" ] },
  { "question": "帷蓋不棄", "answers": [ "いがいふき" ] },
  { "question": "帷薄不修", "answers": [ "いはくふしゅう" ] },
  { "question": "常住不断", "answers": [ "じょうじゅうふだん" ], "comment": "ceaseless; constant; uninterrupted" },
  { "question": "常住不滅", "answers": [ "じょうじゅうふめつ" ], "comment": "everlasting; forever unchanging; undying" },
  { "question": "常住坐臥", "answers": [ "じょうじゅうざが" ], "comment": "at all times; day in, day out; constantly; always" },
  { "question": "常備不懈", "answers": [ "じょうびふかい" ] },
  { "question": "常命六十", "answers": [ "じょうみょうろくじゅう" ] },
  { "question": "常在戦場", "answers": [ "じょうざいせんじょう" ], "comment": "always conducting oneself as though one were on a battlefield; being combat ready at all times (of a person)" },
  { "question": "常套手段", "answers": [ "じょうとうしゅだん" ], "comment": "one's habitual practice; usual measure; old trick" },
  { "question": "常山蛇勢", "answers": [ "じょうざんのだせい" ] },
  { "question": "常鱗凡介", "answers": [ "じょうりんぼんかい" ] },
  { "question": "幕天席地", "answers": [ "ばくてんせきち" ] },
  { "question": "干名采誉", "answers": [ "かんめいさいよ" ] },
  { "question": "干将莫耶", "answers": [ "かんしょうばくや" ] },
  { "question": "干戈不息", "answers": [ "かんかふそく" ] },
  { "question": "干戈倥偬", "answers": [ "かんかこうそう" ] },
  { "question": "干戚羽旄", "answers": [ "かんせきうぼう" ] },
  { "question": "干雲蔽日", "answers": [ "かんうんへいじつ" ] },
  { "question": "平伏膝行", "answers": [ "へいふくしっこう" ] },
  { "question": "平和共存", "answers": [ "へいわきょうぞん" ], "comment": "peaceful coexistence" },
  { "question": "平地風波", "answers": [ "へいちのふうは" ] },
  { "question": "平安一路", "answers": [ "へいあんいちろ" ] },
  { "question": "平平凡凡", "answers": [ "へいへいぼんぼん" ], "comment": "very ordinary; mediocre; all-too-common; quite commonplace" },
  { "question": "平心定気", "answers": [ "へいしんていき" ] },
  { "question": "平明之治", "answers": [ "へいめいのち" ] },
  { "question": "平気虚心", "answers": [ "へいききょしん" ] },
  { "question": "平沙万里", "answers": [ "へいさばんり" ], "comment": "vast stretch of desert; vast expanse of sandy plain" },
  { "question": "平沙落雁", "answers": [ "へいさらくがん" ] },
  { "question": "平滑流暢", "answers": [ "へいかつりゅうちょう" ] },
  { "question": "平穏無事", "answers": [ "へいおんぶじ" ], "comment": "tranquillity and peace; tranquility and peace; peaceful and uneventful" },
  { "question": "平等平等", "answers": [ "へらへいとう" ] },
  { "question": "平衡感覚", "answers": [ "へいこうかんかく" ], "comment": "sense of equilibrium; sense of balance" },
  { "question": "平談俗語", "answers": [ "へいだんぞくご" ] },
  { "question": "平身低頭", "answers": [ "へいしんていとう" ], "comment": "prostrating oneself; kowtowing; going down on one's knees" },
  { "question": "年中行事", "answers": [ "ねんちゅうぎょうじ" ], "comment": "annual function; annual event" },
  { "question": "年功序列", "answers": [ "ねんこうじょれつ" ], "comment": "seniority by length of service" },
  { "question": "年年歳歳", "answers": [ "ねんねんさいさい" ], "comment": "annually; every year; year in year out; from year to year" },
  { "question": "年災月殃", "answers": [ "ねんさいげつおう" ] },
  { "question": "年百年中", "answers": [ "ねんびゃくねんじゅう" ], "comment": "throughout the year; all the year round; always" },
  { "question": "年頭月尾", "answers": [ "ねんとうげつび" ] },
  { "question": "年高徳邵", "answers": [ "ねんこうとくしょう" ] },
  { "question": "幸災楽禍", "answers": [ "こうさいらくか" ] },
  { "question": "幽寂閑雅", "answers": [ "ゆうじゃくかんが" ] },
  { "question": "幽愁暗恨", "answers": [ "ゆうしゅうあんこん" ] },
  { "question": "幽明異境", "answers": [ "ゆうめいいきょう" ] },
  { "question": "幽趣佳境", "answers": [ "ゆうしゅかきょう" ] },
  { "question": "広厦万間", "answers": [ "こうかばんげん" ] },
  { "question": "広宵大暮", "answers": [ "こうしょうたいぼ" ] },
  { "question": "庇葉傷枝", "answers": [ "ひようしょうし" ] },
  { "question": "庖丁解牛", "answers": [ "ほうていかいぎゅう" ] },
  { "question": "度徳量力", "answers": [ "たくとくりょうりき" ] },
  { "question": "度衆生心", "answers": [ "どしゅじょうしん" ] },
  { "question": "座右之銘", "answers": [ "ざゆうのめい" ] },
  { "question": "座薪懸胆", "answers": [ "ざしんけんたん" ] },
  { "question": "庶人食力", "answers": [ "しょじんしょくりき" ] },
  { "question": "康衢通逵", "answers": [ "こうくつうき" ] },
  { "question": "庸中佼佼", "answers": [ "ようちゅうのこうこう" ] },
  { "question": "庸夫愚婦", "answers": [ "ようふぐふ" ] },
  { "question": "庸言之謹", "answers": [ "ようげんのきん" ] },
  { "question": "庸言庸行", "answers": [ "ようげんようこう" ] },
  { "question": "廃仏毀釈", "answers": [ "はいぶつきしゃく" ], "comment": "anti-Buddhist movement at the beginning of the Meiji era" },
  { "question": "廃寝忘食", "answers": [ "はいしんぼうしょく" ] },
  { "question": "廃忘怪顛", "answers": [ "はいもうけでん" ] },
  { "question": "廃格沮誹", "answers": [ "はいかくそひ" ] },
  { "question": "廃藩置県", "answers": [ "はいはんちけん" ], "comment": "abolition of feudal domains and establishment of prefectures (1871)" },
  { "question": "廉恥功名", "answers": [ "れんちこうみょう" ] },
  { "question": "廉頗負荊", "answers": [ "れんぱふけい" ] },
  { "question": "廊廟之器", "answers": [ "ろうびょうのき" ] },
  { "question": "廓然大公", "answers": [ "かくぜんたいこう" ] },
  { "question": "廓然大悟", "answers": [ "かくねんたいご" ] },
  { "question": "廓然無聖", "answers": [ "かくねんむしょう" ] },
  { "question": "廟堂之器", "answers": [ "びょうどうのき" ] },
  { "question": "延命息災", "answers": [ "えんめいそくさい" ], "comment": "health and longevity; enjoying a long and healthy life being untouched by disaster" },
  { "question": "延年転寿", "answers": [ "えんねんてんじゅ" ] },
  { "question": "延陵季子", "answers": [ "えんりょうのきし" ] },
  { "question": "延頸挙踵", "answers": [ "えんけいきょしょう" ], "comment": "longing for someone or something; waiting for someone of great talent to arrive; stretching one's neck and standing on tiptoes" },
  { "question": "延頸鶴望", "answers": [ "えんけいかくぼう" ] },
  { "question": "廷諍面折", "answers": [ "ていそうめんせつ" ] },
  { "question": "廻天之力", "answers": [ "かいてんのちから" ] },
  { "question": "弁才無礙", "answers": [ "べんざいむげ" ] },
  { "question": "弄巧成拙", "answers": [ "ろうこうせいせつ" ] },
  { "question": "弄璋之喜", "answers": [ "ろうしょうのよろこび" ] },
  { "question": "弄瓦之喜", "answers": [ "ろうがのよろこび" ] },
  { "question": "弊帚千金", "answers": [ "へいそうせんきん" ] },
  { "question": "弊絶風清", "answers": [ "へいぜつふうせい" ] },
  { "question": "弊衣破帽", "answers": [ "へいいはぼう" ], "comment": "shabby clothes and an old hat" },
  { "question": "弓調馬服", "answers": [ "きゅうちょうばふく" ] },
  { "question": "弓道八節", "answers": [ "きゅうどうはっせつ" ] },
  { "question": "引喩失義", "answers": [ "いんゆしつぎ" ] },
  { "question": "引決自裁", "answers": [ "いんけつじさい" ] },
  { "question": "引縄批根", "answers": [ "いんじょうへいこん" ] },
  { "question": "引足救経", "answers": [ "いんそくきゅうけい" ] },
  { "question": "引錐刺股", "answers": [ "いんすいしこ" ] },
  { "question": "弧掌難鳴", "answers": [ "こしょうなんめい" ] },
  { "question": "弩張剣抜", "answers": [ "どちょうけんばつ" ] },
  { "question": "弱肉強食", "answers": [ "じゃくにくきょうしょく" ], "comment": "survival of the fittest; the law of the jungle; the weak are meat the strong do eat" },
  { "question": "張三李四", "answers": [ "ちょうさんりし" ], "comment": "the common run of men; the average Joe; good-for-nothing (person)" },
  { "question": "張冠李戴", "answers": [ "ちょうかんりたい" ] },
  { "question": "張王李趙", "answers": [ "ちょうおうりちょう" ] },
  { "question": "張眉怒目", "answers": [ "ちょうびどもく" ] },
  { "question": "強幹弱枝", "answers": [ "きょうかんじゃくし" ] },
  { "question": "強悪強善", "answers": [ "きょうあくきょうぜん" ] },
  { "question": "強悪非道", "answers": [ "ごうあくひどう" ] },
  { "question": "強情我慢", "answers": [ "ごうじょうがまん" ], "comment": "obstinate and self-assertive" },
  { "question": "強理勁直", "answers": [ "きょうりけいちょく" ] },
  { "question": "強硬手段", "answers": [ "きょうこうしゅだん" ], "comment": "tough measure; firm step; strong measure" },
  { "question": "強談威迫", "answers": [ "ごうだんいはく" ] },
  { "question": "強迫観念", "answers": [ "きょうはくかんねん" ], "comment": "obsession; unreasonable but compulsive idea" },
  { "question": "強食弱肉", "answers": [ "きょうしょくじゃくにく" ] },
  { "question": "弾丸之地", "answers": [ "だんがんのち" ] },
  { "question": "弾丸雨注", "answers": [ "だんがんうちゅう" ] },
  { "question": "弾丸黒子", "answers": [ "だんがんこくし" ] },
  { "question": "彊食自愛", "answers": [ "きょうしょくじあい" ] },
  { "question": "当代無双", "answers": [ "とうだいむそう" ], "comment": "being unsurpassed (unparalleled) at present" },
  { "question": "当意即妙", "answers": [ "とういそくみょう" ], "comment": "ready wit" },
  { "question": "当機立断", "answers": [ "とうきりつだん" ] },
  { "question": "当路之人", "answers": [ "とうろのひと" ] },
  { "question": "当面蹉過", "answers": [ "とうめんさか" ] },
  { "question": "彗氾画塗", "answers": [ "すいはんがと" ] },
  { "question": "形単影隻", "answers": [ "けいたんえいせき" ] },
  { "question": "形名参同", "answers": [ "けいめいさんどう" ] },
  { "question": "形容枯槁", "answers": [ "けいようここう" ] },
  { "question": "形容辺幅", "answers": [ "けいようへんぷく" ] },
  { "question": "形影一如", "answers": [ "けいえいいちにょ" ], "comment": "being inseparable as a form and its shadow; a person's deed mirrors the good or evil of his mind; husband and wife being never apart" },
  { "question": "形影不離", "answers": [ "けいえいふり" ] },
  { "question": "形影相同", "answers": [ "けいえいそうどう" ] },
  { "question": "形影相弔", "answers": [ "けいえいそうちょう" ] },
  { "question": "形影相随", "answers": [ "けいえいそうずい" ] },
  { "question": "形息名彰", "answers": [ "けいそくめいしょう" ] },
  { "question": "形直影正", "answers": [ "けいちょくえいせい" ] },
  { "question": "形銷骨立", "answers": [ "けいしょうこつりつ" ] },
  { "question": "形骸土木", "answers": [ "けいがいどぼく" ] },
  { "question": "彦倫鶴怨", "answers": [ "げんりんかくえん" ] },
  { "question": "彩鳳随鴉", "answers": [ "さいほうずいあ" ] },
  { "question": "彫心鏤骨", "answers": [ "ちょうしんるこつ" ], "comment": "laborious work; lucubration; lucubrations; painstakingly polishing a piece of literary work" },
  { "question": "彫虫篆刻", "answers": [ "ちょうちゅうてんこく" ] },
  { "question": "彫題黒歯", "answers": [ "ちょうだいこくし" ] },
  { "question": "彰往察来", "answers": [ "しょうおうさつらい" ] },
  { "question": "影迹無端", "answers": [ "えいせきむたん" ] },
  { "question": "影隻形単", "answers": [ "えいせきけいたん" ] },
  { "question": "影駭響震", "answers": [ "えいがいきょうしん" ] },
  { "question": "役夫之夢", "answers": [ "えきふのゆめ" ] },
  { "question": "往事渺茫", "answers": [ "おうじびょうぼう" ], "comment": "memories of the past events (being, becoming) far and distant" },
  { "question": "往事茫茫", "answers": [ "おうじぼうぼう" ], "comment": "memories of the past events (being, becoming) far and distant" },
  { "question": "往古来今", "answers": [ "おうこらいこん" ] },
  { "question": "往生極楽", "answers": [ "おうじょうごくらく" ] },
  { "question": "往生素懐", "answers": [ "おうじょうそかい" ] },
  { "question": "待対世界", "answers": [ "たいたいせかい" ] },
  { "question": "徇私舞弊", "answers": [ "じゅんしぶへい" ] },
  { "question": "後悔噬臍", "answers": [ "こうかいぜいせい" ] },
  { "question": "後患無窮", "answers": [ "こうかんむきゅう" ] },
  { "question": "後生可畏", "answers": [ "こうせいかい" ], "comment": "The young should be regarded with respect" },
  { "question": "後生大事", "answers": [ "ごしょうだいじ" ], "comment": "with religious zeal; with utmost devotion; take great care of" },
  { "question": "後生菩提", "answers": [ "ごしょうぼだい" ] },
  { "question": "後車之誡", "answers": [ "こうしゃのいましめ" ] },
  { "question": "後顧之憂", "answers": [ "こうこのうれい" ] },
  { "question": "徒手空拳", "answers": [ "としゅくうけん" ], "comment": "empty-handed; with nothing to start with; without capital" },
  { "question": "徒食無為", "answers": [ "としょくむい" ] },
  { "question": "従容不迫", "answers": [ "しょうようふはく" ] },
  { "question": "従容中道", "answers": [ "しょうようちゅうどう" ] },
  { "question": "従容就義", "answers": [ "しょうようしゅうぎ" ] },
  { "question": "従容無為", "answers": [ "しょうようむい" ] },
  { "question": "従容自若", "answers": [ "しょうようじじゃく" ], "comment": "having presence of mind; imperturbable; calm and self-possessed; with serenity" },
  { "question": "得意忘形", "answers": [ "とくいぼうけい" ] },
  { "question": "得意忘言", "answers": [ "とくいぼうげん" ] },
  { "question": "得意満面", "answers": [ "とくいまんめん" ], "comment": "triumphant air; smugness" },
  { "question": "得手勝手", "answers": [ "えてかって" ], "comment": "self-willed; (doing or saying things) to suit one's own convenience" },
  { "question": "得衆得国", "answers": [ "とくしゅうとくこく" ] },
  { "question": "得隴望蜀", "answers": [ "とくろうぼうしょく" ] },
  { "question": "得魚忘筌", "answers": [ "とくぎょぼうせん" ] },
  { "question": "徙宅忘妻", "answers": [ "したくぼうさい" ] },
  { "question": "徙家忘妻", "answers": [ "しかぼうさい" ] },
  { "question": "徙木之信", "answers": [ "しぼくのしん" ] },
  { "question": "徙薪曲突", "answers": [ "ししんきょくとつ" ] },
  { "question": "御用繁多", "answers": [ "ごようはんた" ], "comment": "being busy with many things; extreme busyness due to pressure of business (often used humorously)" },
  { "question": "循名責実", "answers": [ "じゅんめいせきじつ" ] },
  { "question": "循規蹈矩", "answers": [ "じゅんきとうく" ] },
  { "question": "微妙玄通", "answers": [ "びみょうげんつう" ] },
  { "question": "微言大義", "answers": [ "びげんたいぎ" ] },
  { "question": "徳性滋養", "answers": [ "とくせいじよう" ] },
  { "question": "徳量寛大", "answers": [ "とくりょうかんだい" ] },
  { "question": "徳高望重", "answers": [ "とくこうぼうじゅう" ] },
  { "question": "徴羽之操", "answers": [ "ちうのそう" ] },
  { "question": "徹頭徹尾", "answers": [ "てっとうてつび" ], "comment": "thoroughly; through and through" },
  { "question": "徹骨徹髄", "answers": [ "てっこつてつずい" ] },
  { "question": "心事高尚", "answers": [ "しんじこうしょう" ] },
  { "question": "心地光明", "answers": [ "しんちこうめい" ] },
  { "question": "心堅石穿", "answers": [ "しんけんせきせん" ] },
  { "question": "心外千万", "answers": [ "しんがいせんばん" ], "comment": "being totally upset (by); being completely nonplused (by); being mortified (at); feeling aggrieved (at); finding (it) highly regrettable" },
  { "question": "心定理得", "answers": [ "しんていりとく" ] },
  { "question": "心平気和", "answers": [ "しんぺいきわ" ] },
  { "question": "心広体胖", "answers": [ "しんこうたいはん" ] },
  { "question": "心悦誠服", "answers": [ "しんえつせいふく" ] },
  { "question": "心悸亢進", "answers": [ "しんきこうしん" ], "comment": "palpitations (of the heart)" },
  { "question": "心慌意乱", "answers": [ "しんこういらん" ] },
  { "question": "心慕手追", "answers": [ "しんぼしゅつい" ] },
  { "question": "心曠神怡", "answers": [ "しんこうしんい" ] },
  { "question": "心機一転", "answers": [ "しんきいってん" ], "comment": "changing one's attitude; turning over a new leaf; getting a fresh start" },
  { "question": "心満意足", "answers": [ "しんまんいそく" ] },
  { "question": "心煩意乱", "answers": [ "しんはんいらん" ] },
  { "question": "心猿意馬", "answers": [ "しんえんいば" ], "comment": "(being unable to control) one's worldly desires and passions" },
  { "question": "心神喪失", "answers": [ "しんしんそうしつ" ], "comment": "of unsound mind" },
  { "question": "心神耗弱", "answers": [ "しんしんこうじゃく" ], "comment": "diminished capacity; diminished responsibility; legally unaccountable (e.g. due to mental illness, drugs, alcohol, etc.)" },
  { "question": "心織筆耕", "answers": [ "しんしょくひっこう" ] },
  { "question": "心腹之友", "answers": [ "しんぷくのとも" ] },
  { "question": "心腹之疾", "answers": [ "しんぷくのしつ" ] },
  { "question": "心象風景", "answers": [ "しんしょうふうけい" ], "comment": "imagined landscape; scenery in one's mind's eye" },
  { "question": "心間手敏", "answers": [ "しんかんしゅびん" ] },
  { "question": "心領神会", "answers": [ "しんりょうしんかい" ] },
  { "question": "心頭滅却", "answers": [ "しんとうめっきゃく" ], "comment": "clearing one's mind of all mundane thoughts" },
  { "question": "心願成就", "answers": [ "しんがんじょうじゅ" ], "comment": "earnest prayers being answered; realization of one's earnest wishes" },
  { "question": "必求壟断", "answers": [ "ひっきゅうろうだん" ] },
  { "question": "必由之路", "answers": [ "ひつゆうのみち" ] },
  { "question": "忍之一字", "answers": [ "にんのいちじ" ] },
  { "question": "忍気呑声", "answers": [ "にんきどんせい" ] },
  { "question": "忍辱負重", "answers": [ "にんじょくふじゅう" ] },
  { "question": "志士仁人", "answers": [ "ししじんじん" ] },
  { "question": "志大才疎", "answers": [ "しだいさいそ" ] },
  { "question": "志操堅固", "answers": [ "しそうけんご" ], "comment": "being faithful to one's principles; being of firm purpose and deep commitment; constancy; true blue" },
  { "question": "志節堅固", "answers": [ "しせつけんご" ] },
  { "question": "忘恩負義", "answers": [ "ぼうおんふぎ" ] },
  { "question": "忘憂之物", "answers": [ "ぼうゆうのもの" ] },
  { "question": "忘身忘家", "answers": [ "ぼうしんぼうか" ] },
  { "question": "忙中有閑", "answers": [ "ぼうちゅうゆうかん" ], "comment": "having free time to spare in the midst of busyness; leisure in the intervals of one's work" },
  { "question": "忙裡偸閑", "answers": [ "ぼうりとうかん" ] },
  { "question": "応報覿面", "answers": [ "おうほうてきめん" ] },
  { "question": "応急措置", "answers": [ "おうきゅうそち" ], "comment": "stopgap measure; quick-fix solution" },
  { "question": "応接不暇", "answers": [ "おうせつふか" ] },
  { "question": "応機接物", "answers": [ "おうきせつもつ" ] },
  { "question": "応用無辺", "answers": [ "おうようむへん" ] },
  { "question": "応病与薬", "answers": [ "おうびょうよやく" ] },
  { "question": "忠信孝悌", "answers": [ "ちゅうしんこうてい" ] },
  { "question": "忠勇無双", "answers": [ "ちゅうゆうむそう" ], "comment": "of peerless loyalty and bravery" },
  { "question": "忠勇義烈", "answers": [ "ちゅうゆうぎれつ" ] },
  { "question": "忠君愛国", "answers": [ "ちゅうくんあいこく" ], "comment": "loyalty and patriotism" },
  { "question": "忠孝一致", "answers": [ "ちゅうこういっち" ] },
  { "question": "忠孝両全", "answers": [ "ちゅうこうりょうぜん" ] },
  { "question": "忠言逆耳", "answers": [ "ちゅうげんぎゃくじ" ], "comment": "good advice is harsh to the ears; honest advice is often unpleasant to the ears" },
  { "question": "忠魂義胆", "answers": [ "ちゅうこんぎたん" ] },
  { "question": "快人快語", "answers": [ "かいじんかいご" ] },
  { "question": "快刀乱麻", "answers": [ "かいとうらんま" ], "comment": "solving a problem swiftly and skillfully" },
  { "question": "快活愉快", "answers": [ "かいかつゆかい" ] },
  { "question": "快活温柔", "answers": [ "かいかつおんじゅう" ] },
  { "question": "快犢破車", "answers": [ "かいとくはしゃ" ] },
  { "question": "快語満堂", "answers": [ "かいごまんどう" ] },
  { "question": "念仏三昧", "answers": [ "ねんぶつざんまい" ], "comment": "being deep in prayer; praying devoutly to Amida Buddha" },
  { "question": "念念刻刻", "answers": [ "ねんねんこくこく" ] },
  { "question": "念念生滅", "answers": [ "ねんねんしょうめつ" ] },
  { "question": "忿忿之心", "answers": [ "ふんぷんのこころ" ] },
  { "question": "怒髪衝冠", "answers": [ "どはつしょうかん" ] },
  { "question": "怒髪衝天", "answers": [ "どはつしょうてん" ], "comment": "being in a towering rage; boiling with rage" },
  { "question": "思慮分別", "answers": [ "しりょふんべつ" ], "comment": "discrete and well-advised judgment; wise and mature judgment; making judgment with prudence" },
  { "question": "思案投首", "answers": [ "しあんなげくび" ], "comment": "being at one's wit's end; being (quite) at a loss (what to do)" },
  { "question": "思索生知", "answers": [ "しさくせいち" ] },
  { "question": "怠慢忘身", "answers": [ "たいまんぼうしん" ] },
  { "question": "怡然自得", "answers": [ "いぜんじとく" ] },
  { "question": "急功近利", "answers": [ "きゅうこうきんり" ] },
  { "question": "急流勇退", "answers": [ "きゅうりゅうゆうたい" ] },
  { "question": "急転直下", "answers": [ "きゅうてんちょっか" ], "comment": "suddenly and precipitately; take a sudden turn" },
  { "question": "性行淑均", "answers": [ "せいこうしゅくきん" ] },
  { "question": "怨女曠夫", "answers": [ "えんじょこうふ" ] },
  { "question": "怨憎会苦", "answers": [ "おんぞうえく" ], "comment": "the pain of meeting people one dislikes" },
  { "question": "怨敵退散", "answers": [ "おんてきたいさん" ], "comment": "invoking disaster upon one's mortal enemy; Confusion to the enemy!" },
  { "question": "怨望隠伏", "answers": [ "えんぼういんぷく" ] },
  { "question": "怨気満腹", "answers": [ "えんきまんぷく" ] },
  { "question": "怨親平等", "answers": [ "おんしんびょうどう" ] },
  { "question": "怪力乱神", "answers": [ "かいりきらんしん" ], "comment": "supernatural things; unnatural phenomena; spirits and demons" },
  { "question": "怪怪奇奇", "answers": [ "かいかいきき" ] },
  { "question": "怪誕不経", "answers": [ "かいたんふけい" ] },
  { "question": "怯防勇戦", "answers": [ "きょうぼうゆうせん" ] },
  { "question": "恍恍惚惚", "answers": [ "こうこうこつこつ" ] },
  { "question": "恍然大悟", "answers": [ "こうぜんたいご" ] },
  { "question": "恐恐謹言", "answers": [ "きょうきょうきんげん" ], "comment": "Very truly yours (a complimentary close used in a letter written in an old epistolary style)" },
  { "question": "恐悦至極", "answers": [ "きょうえつしごく" ], "comment": "extremely delighted" },
  { "question": "恐惶謹言", "answers": [ "きょうこうきんげん" ], "comment": "Very truly yours (a complimentary close used in a letter written in an old epistolary style)" },
  { "question": "恐懼感激", "answers": [ "きょうくかんげき" ], "comment": "being struck with awe; deeply moved with awe" },
  { "question": "恒久平和", "answers": [ "こうきゅうへいわ" ] },
  { "question": "恒河沙数", "answers": [ "ごうがしゃすう" ] },
  { "question": "恒産恒心", "answers": [ "こうさんこうしん" ] },
  { "question": "恩威並行", "answers": [ "おんいへいこう" ] },
  { "question": "恩讎分明", "answers": [ "おんしゅうぶんめい" ] },
  { "question": "恪勤精励", "answers": [ "かっきんせいれい" ] },
  { "question": "恫疑虚喝", "answers": [ "どうぎきょかつ" ] },
  { "question": "恬淡寡欲", "answers": [ "てんたんかよく" ] },
  { "question": "息災延命", "answers": [ "そくさいえんめい" ], "comment": "health and longevity; enjoying a long and healthy life being untouched by disaster" },
  { "question": "恵風和暢", "answers": [ "けいふうわちょう" ] },
  { "question": "悉有仏性", "answers": [ "しつうぶっしょう" ] },
  { "question": "悉皆成仏", "answers": [ "しっかいじょうぶつ" ], "comment": "all things have the Buddha nature" },
  { "question": "悔悟慙羞", "answers": [ "かいござんしゅう" ] },
  { "question": "悔悟憤発", "answers": [ "かいごふんぱつ" ] },
  { "question": "悖入悖出", "answers": [ "はいにゅうはいしゅつ" ] },
  { "question": "悖出悖入", "answers": [ "はいしゅつはいにゅう" ] },
  { "question": "悖徳没倫", "answers": [ "はいとくぼつりん" ] },
  { "question": "悠悠自適", "answers": [ "ゆうゆうじてき" ], "comment": "living a life of leisure with dignity; living quietly and comfortably free from worldly cares; otium cum dignitate" },
  { "question": "悠悠舒舒", "answers": [ "ゆうゆうじょじょ" ] },
  { "question": "悠悠閑適", "answers": [ "ゆうゆうかんてき" ] },
  { "question": "悠悠閑閑", "answers": [ "ゆうゆうかんかん" ], "comment": "composed and unhurried; easygoing and leisurely; in indolence" },
  { "question": "患得患失", "answers": [ "かんとくかんしつ" ] },
  { "question": "悪不忍聞", "answers": [ "あくふにんぶん" ] },
  { "question": "悪事千里", "answers": [ "あくじせんり" ], "comment": "bad news traveling fast; ill news spreading like wildfire" },
  { "question": "悪人正機", "answers": [ "あくにんしょうき" ], "comment": "The evil persons are the right object of Amida's salvation; The evil persons have the unique opportunity to go to heaven" },
  { "question": "悪口罵詈", "answers": [ "あっこうばり" ] },
  { "question": "悪口雑言", "answers": [ "あっこうぞうごん" ], "comment": "all kinds of malicious gossip; heaping verbal abuse (on); cursing and swearing (words)" },
  { "question": "悪因悪果", "answers": [ "あくいんあっか" ], "comment": "sowing and reaping evil" },
  { "question": "悪因苦果", "answers": [ "あくいんくか" ] },
  { "question": "悪声狼藉", "answers": [ "あくせいろうぜき" ] },
  { "question": "悪婦破家", "answers": [ "あくふはか" ] },
  { "question": "悪戦苦闘", "answers": [ "あくせんくとう" ], "comment": "hard fighting; hard struggle; fighting against heavy odds" },
  { "question": "悪木盗泉", "answers": [ "あくぼくとうせん" ], "comment": "A virtuous person does (should) not commit an act that offends his moral principles no matter how hard pressed he may be" },
  { "question": "悪衣悪食", "answers": [ "あくいあくしょく" ], "comment": "shabby clothes and plain foods" },
  { "question": "悪逆無道", "answers": [ "あくぎゃくむどう" ], "comment": "treacherous; heinous; treasonous; atrocious" },
  { "question": "悪逆非道", "answers": [ "あくぎゃくひどう" ], "comment": "heinous; treacherous; atrocious; diabolic; fiendish; inhuman" },
  { "question": "悪酔強酒", "answers": [ "あくすいきょうしゅ" ] },
  { "question": "悪鬼羅刹", "answers": [ "あっきらせつ" ], "comment": "man-eating fiend" },
  { "question": "悲傷憔悴", "answers": [ "ひしょうしょうすい" ] },
  { "question": "悲喜交交", "answers": [ "ひきこもごも" ], "comment": "bittersweet; having mingled feelings of joy and sorrow; joy and sorrow alternating in one's heart" },
  { "question": "悲壮淋漓", "answers": [ "ひそうりんり" ] },
  { "question": "悲憤慷慨", "answers": [ "ひふんこうがい" ], "comment": "indignant lamentation over the evils of the times" },
  { "question": "悲歌悵飲", "answers": [ "ひかちょういん" ] },
  { "question": "悲歌慷慨", "answers": [ "ひかこうがい" ], "comment": "indignant lamentation over the evils of the times" },
  { "question": "悲歓離合", "answers": [ "ひかんりごう" ] },
  { "question": "悶絶躄地", "answers": [ "もんぜつびゃくじ" ] },
  { "question": "悽愴流涕", "answers": [ "せいそうりゅうてい" ] },
  { "question": "情恕理遣", "answers": [ "じょうじょりけん" ] },
  { "question": "情意投合", "answers": [ "じょういとうごう" ], "comment": "(coincidence of) mutual sentiment; sharing the same sentiment with somebody; finding oneself on the same wavelength as somebody; seeing eye to eye" },
  { "question": "情状酌量", "answers": [ "じょうじょうしゃくりょう" ], "comment": "taking the extenuating circumstances into consideration" },
  { "question": "情緒纏綿", "answers": [ "じょうしょてんめん" ], "comment": "tender sentiments; being overcome with emotions; having a tender feeling (for a person)" },
  { "question": "惜玉憐香", "answers": [ "せきぎょくれんこう" ] },
  { "question": "惨憺経営", "answers": [ "さんたんけいえい" ] },
  { "question": "惰気満満", "answers": [ "だきまんまん" ] },
  { "question": "惻隠之心", "answers": [ "そくいんのこころ" ] },
  { "question": "愁苦辛勤", "answers": [ "しゅうくしんきん" ] },
  { "question": "愉快活発", "answers": [ "ゆかいかっぱつ" ] },
  { "question": "愉快適悦", "answers": [ "ゆかいてきえつ" ] },
  { "question": "意中之人", "answers": [ "いちゅうのひと" ] },
  { "question": "意到筆随", "answers": [ "いとうひつずい" ] },
  { "question": "意匠惨憺", "answers": [ "いしょうさんたん" ], "comment": "taxing one's ingenuity in devising something; agonizing over designing or creating something; making strenuous efforts to devise good ways and means to do something" },
  { "question": "意味深長", "answers": [ "いみしんちょう" ], "comment": "with profound (often hidden) meaning; being suggestive; pregnant with significance" },
  { "question": "意在言外", "answers": [ "いざいげんがい" ] },
  { "question": "意志堅固", "answers": [ "いしけんご" ], "comment": "strong determination; strong-willed; having strong will power; firmness of purpose" },
  { "question": "意志薄弱", "answers": [ "いしはくじゃく" ], "comment": "weak-willed; lacking a purpose; lacking will power to be patient, purposeful, or resolute" },
  { "question": "意思表示", "answers": [ "いしひょうじ" ], "comment": "declaration of intent; declaration of intention; expression of one's intention; manifestation of intention" },
  { "question": "意料無限", "answers": [ "いりょうむげん" ] },
  { "question": "意気投合", "answers": [ "いきとうごう" ], "comment": "hit it off with (a person); find a kindred spirit in (a person); sympathy; mutual understanding" },
  { "question": "意気揚揚", "answers": [ "いきようよう" ], "comment": "triumphant; exultant; in high and proud spirits" },
  { "question": "意気沮喪", "answers": [ "いきそそう" ], "comment": "depressed in spirits; rejection; disheartened; lacking nerve" },
  { "question": "意気自如", "answers": [ "いきじじょ" ] },
  { "question": "意気衝天", "answers": [ "いきしょうてん" ], "comment": "in high spirits" },
  { "question": "意気軒昂", "answers": [ "いきけんこう" ], "comment": "in high spirits; elated" },
  { "question": "意気銷沈", "answers": [ "いきしょうちん" ], "comment": "depressed in spirits; dispirited; disheartened; rejection" },
  { "question": "意識朦朧", "answers": [ "いしきもうろう" ], "comment": "being in a hazy state; being only half conscious; feeling dopey" },
  { "question": "意趣卓逸", "answers": [ "いしゅたくいつ" ] },
  { "question": "意趣遺恨", "answers": [ "いしゅいこん" ], "comment": "grudge; spite; malice; rancor" },
  { "question": "意路不倒", "answers": [ "いろふとう" ] },
  { "question": "意馬心猿", "answers": [ "いばしんえん" ], "comment": "it is hard to keep one's worldly desires and passions in check" },
  { "question": "愚公移山", "answers": [ "ぐこういざん" ] },
  { "question": "愚問愚答", "answers": [ "ぐもんぐとう" ], "comment": "silly questions and silly answers; a silly dialogue" },
  { "question": "愚痴無知", "answers": [ "ぐちむち" ] },
  { "question": "愚者一得", "answers": [ "ぐしゃのいっとく" ], "comment": "Even a fool may sometimes give good counsel" },
  { "question": "愛別離苦", "answers": [ "あいべつりく" ], "comment": "the pain of separation from loved ones" },
  { "question": "愛及屋烏", "answers": [ "あいきゅうおくう" ] },
  { "question": "愛多憎生", "answers": [ "あいたぞうせい" ] },
  { "question": "愛多憎至", "answers": [ "あいたぞうし" ] },
  { "question": "愛屋及烏", "answers": [ "あいおくきゅうう" ] },
  { "question": "愛月撤灯", "answers": [ "あいげつてっとう" ] },
  { "question": "愛楊葉児", "answers": [ "あいようように" ] },
  { "question": "愛財如命", "answers": [ "あいざいじょめい" ] },
  { "question": "感奮興起", "answers": [ "かんぷんこうき" ] },
  { "question": "感孚風動", "answers": [ "かんぷふうどう" ] },
  { "question": "感応道交", "answers": [ "かんのうどうこう" ] },
  { "question": "感情移入", "answers": [ "かんじょういにゅう" ], "comment": "empathy" },
  { "question": "感慨無量", "answers": [ "かんがいむりょう" ], "comment": "deep emotion; one's mind is filled with thousand emotions" },
  { "question": "慇懃無礼", "answers": [ "いんぎんぶれい" ], "comment": "hypocritical courtesy; superficially polite but rude in intent" },
  { "question": "慈悲忍辱", "answers": [ "じひにんにく" ] },
  { "question": "慈母敗子", "answers": [ "じぼはいし" ] },
  { "question": "慈烏反哺", "answers": [ "じうはんぽ" ] },
  { "question": "慈眉善目", "answers": [ "じびぜんもく" ] },
  { "question": "慎始敬終", "answers": [ "しんしけいしゅう" ] },
  { "question": "慎重居士", "answers": [ "しんちょうこじ" ], "comment": "very cautious person; very prudent person; very discreet person" },
  { "question": "慢業重畳", "answers": [ "まんごうちょうじょう" ] },
  { "question": "慧可断臂", "answers": [ "えかだんぴ" ] },
  { "question": "慮外千万", "answers": [ "りょがいせんばん" ] },
  { "question": "慷慨忠直", "answers": [ "こうがいちゅうちょく" ] },
  { "question": "慷慨悲憤", "answers": [ "こうがいひふん" ] },
  { "question": "慷慨悲歌", "answers": [ "こうがいひか" ] },
  { "question": "慷慨憤激", "answers": [ "こうがいふんげき" ] },
  { "question": "憂来無方", "answers": [ "ゆうらいむほう" ] },
  { "question": "憐香惜玉", "answers": [ "れんこうせきぎょく" ] },
  { "question": "憑虚御風", "answers": [ "ひょうきょぎょふう" ] },
  { "question": "憤懣焦燥", "answers": [ "ふんまんしょうそう" ] },
  { "question": "憶測揣摩", "answers": [ "おくそくしま" ] },
  { "question": "懇切丁寧", "answers": [ "こんせつていねい" ], "comment": "(an explanation, advice, etc. being) kind, careful, and thorough" },
  { "question": "懇到切至", "answers": [ "こんとうせっし" ] },
  { "question": "懊悩呻吟", "answers": [ "おうのうしんぎん" ] },
  { "question": "懊悩煩悶", "answers": [ "おうのうはんもん" ], "comment": "anguish; agony" },
  { "question": "懐宝迷邦", "answers": [ "かいほうめいほう" ] },
  { "question": "懐才不遇", "answers": [ "かいさいふぐう" ] },
  { "question": "懐玉有罪", "answers": [ "かいぎょくゆうざい" ] },
  { "question": "懲悪勧善", "answers": [ "ちょうあくかんぜん" ] },
  { "question": "懲羹吹膾", "answers": [ "ちょうこうすいかい" ] },
  { "question": "懸崖勒馬", "answers": [ "けんがいろくば" ] },
  { "question": "懸崖撒手", "answers": [ "けんがいさっしゅ" ] },
  { "question": "懸河之弁", "answers": [ "けんがのべん" ] },
  { "question": "懸河瀉水", "answers": [ "けんがしゃすい" ] },
  { "question": "懸腕枕腕", "answers": [ "けんわんちんわん" ] },
  { "question": "懸腕直筆", "answers": [ "けんわんちょくひつ" ], "comment": "calligraphy technique of holding the brush perpendicularly, lower arm raised, and elbow held away from the body" },
  { "question": "懸車致仕", "answers": [ "けんしゃちし" ] },
  { "question": "懸軍万里", "answers": [ "けんぐんばんり" ], "comment": "military expedition deep into enemy territory" },
  { "question": "懸頭刺股", "answers": [ "けんとうしこ" ] },
  { "question": "懸鶉楽道", "answers": [ "けんじゅんらくどう" ] },
  { "question": "懿公喜鶴", "answers": [ "いこうきかく" ] },
  { "question": "懿公好鶴", "answers": [ "いこうこうかく" ] },
  { "question": "戎馬倥偬", "answers": [ "じゅうばこうそう" ] },
  { "question": "成事不説", "answers": [ "せいじふせつ" ] },
  { "question": "成効卓著", "answers": [ "せいこうたくちょ" ] },
  { "question": "成性存存", "answers": [ "せいせいそんそん" ] },
  { "question": "我儘気随", "answers": [ "わがままきずい" ] },
  { "question": "我利我利", "answers": [ "がりがり" ], "comment": "skin and bones; appearing to be underweight\nwith a grinding, crunching, scratching (sound)\ndesperately; recklessly\ncrunchy hardness\nselfishness; selfish person" },
  { "question": "我利私欲", "answers": [ "がりしよく" ] },
  { "question": "我慢勝他", "answers": [ "がまんしょうた" ] },
  { "question": "我慢強狂", "answers": [ "がまんごうきょう" ] },
  { "question": "我武者羅", "answers": [ "がむしゃら" ], "comment": "reckless; daredevil; frantic" },
  { "question": "我田引水", "answers": [ "がでんいんすい" ], "comment": "seeking one's own interests; straining (the interpretation or argument) to suit one's own interests; drawing water for one's own field" },
  { "question": "戦意喪失", "answers": [ "せんいそうしつ" ], "comment": "losing one's fighting spirit; losing the will to fight; losing heart" },
  { "question": "戦戦兢兢", "answers": [ "せんせんきょうきょう" ], "comment": "trembling with fear; filled with trepidation" },
  { "question": "戦戦慄慄", "answers": [ "せんせんりつりつ" ], "comment": "trembling with fear; filled with trepidation" },
  { "question": "截断衆流", "answers": [ "せつだんしゅる" ] },
  { "question": "截趾適履", "answers": [ "せっしてきり" ] },
  { "question": "截髪易酒", "answers": [ "せっぱつえきしゅ" ] },
  { "question": "戮力協心", "answers": [ "りくりょくきょうしん" ], "comment": "combined (concerted) efforts; solidarity; joining forces (with)" },
  { "question": "戮力同心", "answers": [ "りくりょくどうしん" ] },
  { "question": "戯作三昧", "answers": [ "げさくざんまい" ], "comment": "being absorbed in writing popular novels (cheap fiction); being absorbed in writing something to amuse oneself" },
  { "question": "戴封積薪", "answers": [ "たいほうせきしん" ] },
  { "question": "戴月披星", "answers": [ "たいげつひせい" ] },
  { "question": "戴盆望天", "answers": [ "たいぼんぼうてん" ] },
  { "question": "扇影衣香", "answers": [ "せんえいいこう" ] },
  { "question": "扇枕温衾", "answers": [ "せんちんおんきん" ] },
  { "question": "扇枕温被", "answers": [ "せんちんおんぴ" ] },
  { "question": "手前勝手", "answers": [ "てまえがって" ], "comment": "self-centered; self-centred; selfish" },
  { "question": "手前味噌", "answers": [ "てまえみそ" ], "comment": "self-flattery; sing one's own praises" },
  { "question": "手枷足枷", "answers": [ "てかせあしかせ" ], "comment": "manacles; shackles; fetters" },
  { "question": "手甲脚半", "answers": [ "てっこうきゃはん" ] },
  { "question": "手練手管", "answers": [ "てれんてくだ" ], "comment": "wiles; art of coaxing" },
  { "question": "手舞足踏", "answers": [ "しゅぶそくとう" ] },
  { "question": "手足重繭", "answers": [ "しゅそくちょうけん" ] },
  { "question": "才子佳人", "answers": [ "さいしかじん" ], "comment": "talented man and a beautiful woman; well-matched pair; wit and beauty" },
  { "question": "才子多病", "answers": [ "さいしたびょう" ], "comment": "Talented people tend to be of delicate constitution; Men of genius tend to be of delicate health; Whom the gods love die young" },
  { "question": "才弁縦横", "answers": [ "さいべんじゅうおう" ] },
  { "question": "才徳兼備", "answers": [ "さいとくけんび" ] },
  { "question": "才気煥発", "answers": [ "さいきかんぱつ" ], "comment": "quick-witted; a flash of brilliance; great wisdom" },
  { "question": "才色兼備", "answers": [ "さいしょくけんび" ], "comment": "(a woman) being gifted with both intelligence and beauty" },
  { "question": "才華爛発", "answers": [ "さいからんぱつ" ] },
  { "question": "才華蓋世", "answers": [ "さいかがいせい" ] },
  { "question": "才難之嘆", "answers": [ "さいなんのたん" ] },
  { "question": "打成一片", "answers": [ "だじょういっぺん" ] },
  { "question": "打草驚蛇", "answers": [ "だそうきょうだ" ] },
  { "question": "扞格齟齬", "answers": [ "かんかくそご" ] },
  { "question": "承前啓後", "answers": [ "しょうぜんけいご" ] },
  { "question": "承顔順旨", "answers": [ "しょうがんじゅんし" ] },
  { "question": "抑揚頓挫", "answers": [ "よくようとんざ" ] },
  { "question": "投桃報李", "answers": [ "とうとうほうり" ] },
  { "question": "投瓜得瓊", "answers": [ "とうかとくけい" ] },
  { "question": "投閑置散", "answers": [ "とうかんちさん" ] },
  { "question": "投鞭断流", "answers": [ "とうべんだんりゅう" ] },
  { "question": "抗拒不承", "answers": [ "こうきょふしょう" ] },
  { "question": "折檻諫言", "answers": [ "せっかんかんげん" ] },
  { "question": "折花攀柳", "answers": [ "せっかはんりゅう" ] },
  { "question": "折衝禦侮", "answers": [ "せっしょうぎょぶ" ] },
  { "question": "抜山蓋世", "answers": [ "ばつざんがいせい" ], "comment": "great strength and energy (of a mighty hero); Herculean strength and vitality" },
  { "question": "抜本塞源", "answers": [ "ばっぽんそくげん" ], "comment": "eradication of (sources of) evil; laying the ax to the root of evil" },
  { "question": "抜来報往", "answers": [ "ばつらいほうおう" ] },
  { "question": "抜群出類", "answers": [ "ばつぐんしゅつるい" ] },
  { "question": "抜苦与楽", "answers": [ "ばっくよらく" ], "comment": "a Buddha or Bodhisattva taking away suffering and conferring peace" },
  { "question": "抜茅連茹", "answers": [ "ばつぼうれんじょ" ] },
  { "question": "抜角脱距", "answers": [ "ばっかくだっきょ" ] },
  { "question": "択言択行", "answers": [ "たくげんたくこう" ] },
  { "question": "披堅執鋭", "answers": [ "ひけんしつえい" ] },
  { "question": "披星戴月", "answers": [ "ひせいたいげつ" ] },
  { "question": "披荊斬棘", "answers": [ "ひけいざんきょく" ] },
  { "question": "抱柱之信", "answers": [ "ほうちゅうのしん" ] },
  { "question": "抱残守欠", "answers": [ "ほうざんしゅけつ" ] },
  { "question": "抱痛西河", "answers": [ "ほうつうせいか" ] },
  { "question": "抱薪救火", "answers": [ "ほうしんきゅうか" ] },
  { "question": "抱関撃柝", "answers": [ "ほうかんげきたく" ] },
  { "question": "抹月批風", "answers": [ "まつげつひふう" ] },
  { "question": "抽薪止沸", "answers": [ "ちゅうしんしふつ" ] },
  { "question": "抽黄対白", "answers": [ "ちゅうこうたいはく" ] },
  { "question": "拈華微笑", "answers": [ "ねんげみしょう" ], "comment": "heart-to-heart communication; thought transference; holding a flower and subtly smiling" },
  { "question": "拍手喝采", "answers": [ "はくしゅかっさい" ], "comment": "clapping and cheering; applause" },
  { "question": "拒諫飾非", "answers": [ "きょかんしょくひ" ] },
  { "question": "拓落失路", "answers": [ "たくらくしつろ" ] },
  { "question": "招揺過市", "answers": [ "しょうようかし" ] },
  { "question": "拱手傍観", "answers": [ "きょうしゅぼうかん" ], "comment": "stand idly by and watch" },
  { "question": "拳拳服膺", "answers": [ "けんけんふくよう" ], "comment": "firmly bear in mind; have something engraved on one's mind (heart)" },
  { "question": "拾遺補闕", "answers": [ "しゅういほけつ" ] },
  { "question": "持盈保泰", "answers": [ "じえいほたい" ] },
  { "question": "持粱歯肥", "answers": [ "じりょうしひ" ] },
  { "question": "指天画地", "answers": [ "してんかくち" ] },
  { "question": "指差喚呼", "answers": [ "しさかんこ" ], "comment": "pointing and calling (occupational safety method)" },
  { "question": "指鹿為馬", "answers": [ "しろくいば" ] },
  { "question": "按兵不動", "answers": [ "あんぺいふどう" ] },
  { "question": "按図索駿", "answers": [ "あんずさくしゅん" ] },
  { "question": "按図索驥", "answers": [ "あんずさくき" ] },
  { "question": "按甲休兵", "answers": [ "あんこうきゅうへい" ] },
  { "question": "按甲寝兵", "answers": [ "あんこうしんぺい" ] },
  { "question": "挙一反三", "answers": [ "きょいちはんさん" ] },
  { "question": "挙一明三", "answers": [ "こいちみょうさん" ] },
  { "question": "挙世無双", "answers": [ "きょせいむそう" ] },
  { "question": "挙国一致", "answers": [ "きょこくいっち" ], "comment": "national unity" },
  { "question": "挙措失当", "answers": [ "きょそしっとう" ] },
  { "question": "挙措進退", "answers": [ "きょそしんたい" ], "comment": "behavior; bearing; demeanor" },
  { "question": "挙案斉眉", "answers": [ "きょあんせいび" ] },
  { "question": "挙棋不定", "answers": [ "きょきふてい" ] },
  { "question": "挙止迂拙", "answers": [ "きょしうせつ" ] },
  { "question": "挙止進退", "answers": [ "きょししんたい" ] },
  { "question": "挙足軽重", "answers": [ "きょそくけいちょう" ] },
  { "question": "挟山超海", "answers": [ "きょうざんちょうかい" ] },
  { "question": "振臂一呼", "answers": [ "しんぴいっこ" ] },
  { "question": "捕風捉影", "answers": [ "ほふうそくえい" ] },
  { "question": "捧腹大笑", "answers": [ "ほうふくたいしょう" ] },
  { "question": "捧腹絶倒", "answers": [ "ほうふくぜっとう" ], "comment": "very funny; laugh oneself into convulsions; split one's sides laughing" },
  { "question": "捨根注枝", "answers": [ "しゃこんちゅうし" ] },
  { "question": "捨閉閣抛", "answers": [ "しゃへいかくほう" ] },
  { "question": "捲土重来", "answers": [ "けんどちょうらい" ], "comment": "recouping one's strength for a renewed attack (on); making another attempt with redoubled efforts" },
  { "question": "掉棒打星", "answers": [ "とうぼうだせい" ] },
  { "question": "掌上明珠", "answers": [ "しょうじょうのめいしゅ" ] },
  { "question": "掌中之珠", "answers": [ "しょうちゅうのたま" ] },
  { "question": "排斥擠陥", "answers": [ "はいせきせいかん" ] },
  { "question": "採菓汲水", "answers": [ "さいかきっすい" ] },
  { "question": "採薪之憂", "answers": [ "さいしんのうれい" ] },
  { "question": "採薪汲水", "answers": [ "さいしんきゅうすい" ] },
  { "question": "採長補短", "answers": [ "さいちょうほたん" ], "comment": "compensating for one's shortcomings by incorporating others' strong points" },
  { "question": "探卵之患", "answers": [ "たんらんのうれい" ] },
  { "question": "探驪獲珠", "answers": [ "たんりかくしゅ" ] },
  { "question": "接見応対", "answers": [ "せっけんおうたい" ] },
  { "question": "控馭之術", "answers": [ "こうぎょのじゅつ" ] },
  { "question": "推本溯源", "answers": [ "すいほんそげん" ] },
  { "question": "推陳出新", "answers": [ "すいちんしゅっしん" ] },
  { "question": "掩耳盗鐘", "answers": [ "えんじとうしょう" ] },
  { "question": "描虎類狗", "answers": [ "びょうこるいく" ] },
  { "question": "提綱挈領", "answers": [ "ていこうけつりょう" ] },
  { "question": "提耳面命", "answers": [ "ていじめんめい" ] },
  { "question": "揚威耀武", "answers": [ "よういようぶ" ] },
  { "question": "揚清激濁", "answers": [ "ようせいげきだく" ] },
  { "question": "揚眉吐気", "answers": [ "ようびとき" ] },
  { "question": "換骨奪胎", "answers": [ "かんこつだったい" ], "comment": "adaptation (e.g. of a poem or novel); rewriting; recasting; modification; rehashing" },
  { "question": "換骨羽化", "answers": [ "かんこつうか" ] },
  { "question": "握髪吐哺", "answers": [ "あくはつとほ" ], "comment": "(a statesman making) extraordinary efforts to find and employ capable persons (persons of great wisdom)" },
  { "question": "揣摩臆測", "answers": [ "しまおくそく" ], "comment": "conjectures and surmises; speculation; giving one's imagination full play without any ground" },
  { "question": "揣摩迎合", "answers": [ "しまげいごう" ] },
  { "question": "揮汗成雨", "answers": [ "きかんせいう" ] },
  { "question": "揺脣鼓舌", "answers": [ "ようしんこぜつ" ] },
  { "question": "揺頭擺尾", "answers": [ "ようとうはいび" ] },
  { "question": "損者三友", "answers": [ "そんしゃさんゆう" ], "comment": "three kinds of harmful friends: hypocritical, sycophantic, and glib-talking ones (Confucius)" },
  { "question": "損者三楽", "answers": [ "そんしゃさんらく" ] },
  { "question": "摂取不捨", "answers": [ "せっしゅふしゃ" ] },
  { "question": "摩肩接踵", "answers": [ "まけんせっしょう" ] },
  { "question": "摩頂放踵", "answers": [ "まちょうほうしょう" ] },
  { "question": "撃壌之歌", "answers": [ "げきじょうのうた" ] },
  { "question": "撃壌鼓腹", "answers": [ "げきじょうこふく" ] },
  { "question": "撃排冒没", "answers": [ "げきはいぼうぼつ" ] },
  { "question": "撃柝一声", "answers": [ "げきたくいっせい" ] },
  { "question": "撞着矛盾", "answers": [ "どうちゃくむじゅん" ], "comment": "self-contradiction" },
  { "question": "撥乱反正", "answers": [ "はつらんはんせい" ] },
  { "question": "撥雲見天", "answers": [ "はつうんけんてん" ] },
  { "question": "撥雲見日", "answers": [ "はつうんけんじつ" ] },
  { "question": "撲朔謎離", "answers": [ "ぼくさくめいり" ] },
  { "question": "撼天動地", "answers": [ "かんてんどうち" ] },
  { "question": "操刀傷錦", "answers": [ "そうとうしょうきん" ] },
  { "question": "操奇計贏", "answers": [ "そうきけいえい" ] },
  { "question": "操觚之士", "answers": [ "そうこのし" ] },
  { "question": "擒縦自在", "answers": [ "きんしょうじざい" ] },
  { "question": "擠陥讒誣", "answers": [ "せいかんざんぶ" ] },
  { "question": "擲果満車", "answers": [ "てきかまんしゃ" ] },
  { "question": "攀竜附驥", "answers": [ "はんりょうふき" ] },
  { "question": "攀竜附鳳", "answers": [ "はんりょうふほう" ] },
  { "question": "攀轅扣馬", "answers": [ "はんえんこうば" ] },
  { "question": "攀轅臥轍", "answers": [ "はんえんがてつ" ] },
  { "question": "攘臂疾言", "answers": [ "じょうひしつげん" ] },
  { "question": "支葉碩茂", "answers": [ "しようせきも" ] },
  { "question": "支離滅裂", "answers": [ "しりめつれつ" ], "comment": "incoherent; inconsistent; illogical; disorderly; confused; nonsensical" },
  { "question": "改弦易轍", "answers": [ "かいげんえきてつ" ] },
  { "question": "改過自新", "answers": [ "かいかじしん" ], "comment": "changing one's attitude or conduct and making a new start; turning over a new leaf" },
  { "question": "改邪帰正", "answers": [ "かいじゃきせい" ] },
  { "question": "改頭換面", "answers": [ "かいとうかんめん" ] },
  { "question": "攻城野戦", "answers": [ "こうじょうやせん" ] },
  { "question": "攻苦食啖", "answers": [ "こうくしょくたん" ] },
  { "question": "放佚無慙", "answers": [ "ほういつむざん" ] },
  { "question": "放恣佚楽", "answers": [ "ほうしいつらく" ] },
  { "question": "放歌高吟", "answers": [ "ほうかこうぎん" ], "comment": "loud singing" },
  { "question": "放縦不羈", "answers": [ "ほうじゅうふき" ] },
  { "question": "放縦恣横", "answers": [ "ほうじゅうしおう" ] },
  { "question": "放肆遊惰", "answers": [ "ほうしゆうだ" ] },
  { "question": "放胆小心", "answers": [ "ほうたんしょうしん" ] },
  { "question": "放蕩三昧", "answers": [ "ほうとうざんまい" ], "comment": "being absorbed in self-indulgent pleasures; giving oneself up to debauchery and dissipation" },
  { "question": "放蕩不羈", "answers": [ "ほうとうふき" ] },
  { "question": "放蕩無頼", "answers": [ "ほうとうぶらい" ], "comment": "being dissolute and unruly; ruining oneself by leading a fast life" },
  { "question": "放虎帰山", "answers": [ "ほうこきざん" ] },
  { "question": "放言高論", "answers": [ "ほうげんこうろん" ] },
  { "question": "放語漫言", "answers": [ "ほうごまんげん" ] },
  { "question": "放辟邪侈", "answers": [ "ほうへきじゃし" ] },
  { "question": "放逸遊惰", "answers": [ "ほういつゆうだ" ] },
  { "question": "政教一致", "answers": [ "せいきょういっち" ], "comment": "unity of church and state" },
  { "question": "政教分離", "answers": [ "せいきょうぶんり" ], "comment": "separation of church and state" },
  { "question": "故事来歴", "answers": [ "こじらいれき" ], "comment": "origin and history; particulars" },
  { "question": "故歩自封", "answers": [ "こほじふう" ] },
  { "question": "救世済民", "answers": [ "きゅうせいさいみん" ] },
  { "question": "救国済民", "answers": [ "きゅうこくさいみん" ], "comment": "saving a nation and providing relief to people" },
  { "question": "救経引足", "answers": [ "きゅうけいいんそく" ] },
  { "question": "敗柳残花", "answers": [ "はいりゅうざんか" ] },
  { "question": "敗軍之将", "answers": [ "はいぐんのしょう" ] },
  { "question": "教唆煽動", "answers": [ "きょうさせんどう" ], "comment": "instigation and abetment" },
  { "question": "教外別伝", "answers": [ "きょうげべつでん" ], "comment": "Buddhist revelation through intuitive discernment; Spiritual awakening cannot be experienced with words and letters; Spiritual enlightenment can be attained only by means of communion of mind with mind (Zen Buddhism)" },
  { "question": "敝衣蓬髪", "answers": [ "へいいほうはつ" ] },
  { "question": "敢作敢当", "answers": [ "かんさくかんとう" ] },
  { "question": "散文精神", "answers": [ "さんぶんせいしん" ] },
  { "question": "敦煌五竜", "answers": [ "とんこうごりょう" ] },
  { "question": "敦篤虚静", "answers": [ "とんとくきょせい" ] },
  { "question": "敬天愛人", "answers": [ "けいてんあいじん" ], "comment": "\"Revere heaven, love people.\" (favorite motto of Saigo Takamori, 1827-1877)" },
  { "question": "敬神崇仏", "answers": [ "けいしんすうぶつ" ] },
  { "question": "数黒論黄", "answers": [ "すうこくろんこう" ] },
  { "question": "敲氷求火", "answers": [ "こうひょうきゅうか" ] },
  { "question": "敲金撃石", "answers": [ "こうきんげきせき" ] },
  { "question": "整理整頓", "answers": [ "せいりせいとん" ], "comment": "keeping things tidy and in order" },
  { "question": "敵前逃亡", "answers": [ "てきぜんとうぼう" ], "comment": "deserting under enemy fire" },
  { "question": "敵愾同仇", "answers": [ "てきがいどうきゅう" ] },
  { "question": "敵本主義", "answers": [ "てきほんしゅぎ" ], "comment": "diversionary tactics; concealing one's true motives until the last moment" },
  { "question": "敷天之下", "answers": [ "ふてんのもと" ] },
  { "question": "文事武備", "answers": [ "ぶんじぶび" ] },
  { "question": "文人墨客", "answers": [ "ぶんじんぼっかく" ], "comment": "writers and artists; persons who take delight in such refined pursuits as poetry, literature, painting and calligraphy" },
  { "question": "文人無行", "answers": [ "ぶんじんむこう" ] },
  { "question": "文人相軽", "answers": [ "ぶんじんそうけい" ] },
  { "question": "文化遺産", "answers": [ "ぶんかいさん" ], "comment": "cultural heritage" },
  { "question": "文従字順", "answers": [ "ぶんじゅうじじゅん" ] },
  { "question": "文恬武嬉", "answers": [ "ぶんてんぶき" ] },
  { "question": "文明開化", "answers": [ "ぶんめいかいか" ], "comment": "Japan's Westernization movement during the Meiji era (Westernisation)" },
  { "question": "文武一途", "answers": [ "ぶんぶいっと" ] },
  { "question": "文武両道", "answers": [ "ぶんぶりょうどう" ], "comment": "(accomplished in) both the literary and military arts" },
  { "question": "文武兼備", "answers": [ "ぶんぶけんび" ], "comment": "well up in both literary and military (martial) arts; well skilled in wielding both the sword and the pen" },
  { "question": "文武百官", "answers": [ "ぶんぶひゃっかん" ], "comment": "all the officials, both military and civil" },
  { "question": "文殊知恵", "answers": [ "もんじゅのちえ" ] },
  { "question": "文章絶唱", "answers": [ "ぶんしょうのぜっしょう" ] },
  { "question": "文芸復興", "answers": [ "ぶんげいふっこう" ], "comment": "Renaissance" },
  { "question": "文質彬彬", "answers": [ "ぶんしつひんぴん" ], "comment": "refined; handsome and solid in character" },
  { "question": "文過飾非", "answers": [ "ぶんかしょくひ" ] },
  { "question": "斉東野人", "answers": [ "せいとうやじん" ] },
  { "question": "斉東野語", "answers": [ "せいとうやご" ] },
  { "question": "斉紫敗素", "answers": [ "せいしはいそ" ] },
  { "question": "斉駆並駕", "answers": [ "せいくへいが" ] },
  { "question": "斎戒沐浴", "answers": [ "さいかいもくよく" ], "comment": "purification; washing" },
  { "question": "斑衣之戯", "answers": [ "はんいのたわむれ" ] },
  { "question": "斗南一人", "answers": [ "となんのいちにん" ] },
  { "question": "斗折蛇行", "answers": [ "とせつだこう" ] },
  { "question": "斗斛之禄", "answers": [ "とこくのろく" ] },
  { "question": "斗粟尺布", "answers": [ "とぞくしゃくふ" ] },
  { "question": "斗酒百篇", "answers": [ "としゅひゃっぺん" ] },
  { "question": "斗酒隻鶏", "answers": [ "としゅせきけい" ] },
  { "question": "斗量帚掃", "answers": [ "とりょうそうそう" ] },
  { "question": "斟酌折衷", "answers": [ "しんしゃくせっちゅう" ] },
  { "question": "斤斤計較", "answers": [ "きんきんけいこう" ] },
  { "question": "斬新奇抜", "answers": [ "ざんしんきばつ" ], "comment": "novel; unconventional; cutting-edge" },
  { "question": "斬衰斉衰", "answers": [ "ざんさいしさい" ] },
  { "question": "斬釘截鉄", "answers": [ "ざんていせってつ" ] },
  { "question": "断崖絶壁", "answers": [ "だんがいぜっぺき" ], "comment": "precipitous cliff; sheer precipice" },
  { "question": "断悪修善", "answers": [ "だんなくしゅぜん" ] },
  { "question": "断根枯葉", "answers": [ "だんこんこよう" ] },
  { "question": "断機之戒", "answers": [ "だんきのいましめ" ] },
  { "question": "断爛朝報", "answers": [ "だんらんちょうほう" ] },
  { "question": "断琴之交", "answers": [ "だんきんのまじわり" ] },
  { "question": "断章取義", "answers": [ "だんしょうしゅぎ" ], "comment": "interpreting (and using) a passage without regard to its context" },
  { "question": "断簡残編", "answers": [ "だんかんざんぺん" ] },
  { "question": "断簡零墨", "answers": [ "だんかんれいぼく" ] },
  { "question": "断編残簡", "answers": [ "だんぺんざんかん" ] },
  { "question": "断腸之思", "answers": [ "だんちょうのおもい" ] },
  { "question": "断薺画粥", "answers": [ "だんせいかくしゅく" ] },
  { "question": "断金之交", "answers": [ "だんきんのまじわり" ] },
  { "question": "断長続短", "answers": [ "だんちょうぞくたん" ] },
  { "question": "断髪文身", "answers": [ "だんぱつぶんしん" ] },
  { "question": "断鶴続鳧", "answers": [ "だんかくぞくふ" ] },
  { "question": "新婦新郎", "answers": [ "しんぷしんろう" ] },
  { "question": "新涼灯火", "answers": [ "しんりょうとうか" ] },
  { "question": "新進気鋭", "answers": [ "しんしんきえい" ], "comment": "young and energetic; up-and-coming" },
  { "question": "新郎新婦", "answers": [ "しんろうしんぷ" ], "comment": "bride and groom" },
  { "question": "新陳代謝", "answers": [ "しんちんたいしゃ" ], "comment": "renewal; replacement; metabolism" },
  { "question": "新鬼故鬼", "answers": [ "しんきこき" ] },
  { "question": "方底円蓋", "answers": [ "ほうていえんがい" ] },
  { "question": "方正之士", "answers": [ "ほうせいのし" ] },
  { "question": "方正謹厳", "answers": [ "ほうせいきんげん" ] },
  { "question": "方趾円顱", "answers": [ "ほうしえんろ" ] },
  { "question": "方領矩歩", "answers": [ "ほうりょうくほ" ] },
  { "question": "旁時掣肘", "answers": [ "ぼうじせいちゅう" ] },
  { "question": "旁若無人", "answers": [ "ぼうじゃくぶじん" ] },
  { "question": "旋乾転坤", "answers": [ "せんけんてんこん" ] },
  { "question": "旋転囲繞", "answers": [ "せんてんいじょう" ] },
  { "question": "旌旗巻舒", "answers": [ "せいきけんじょ" ] },
  { "question": "旗幟鮮明", "answers": [ "きしせんめい" ], "comment": "making one's attitude (position, stand) clear; unfurling and clearly showing one's banner" },
  { "question": "旗鼓堂堂", "answers": [ "きこどうどう" ], "comment": "with colors flying and band playing; triumphantly; in splendid array" },
  { "question": "旗鼓相当", "answers": [ "きこそうとう" ] },
  { "question": "无何之郷", "answers": [ "むかのきょう" ] },
  { "question": "既往不咎", "answers": [ "きおうふきゅう" ] },
  { "question": "既成事実", "answers": [ "きせいじじつ" ], "comment": "established fact; fait accompli" },
  { "question": "既成概念", "answers": [ "きせいがいねん" ], "comment": "stereotype; preconceived idea; preconceived notion" },
  { "question": "日居月諸", "answers": [ "にっきょげっしょ" ] },
  { "question": "日常坐臥", "answers": [ "にちじょうざが" ] },
  { "question": "日常茶飯", "answers": [ "にちじょうさはん" ], "comment": "everyday occurrence" },
  { "question": "日昃之労", "answers": [ "にっしょくのろう" ] },
  { "question": "日月星辰", "answers": [ "じつげつせいしん" ], "comment": "the sun, the moon and the stars; the heavenly bodies" },
  { "question": "日月逾邁", "answers": [ "じつげつゆまい" ] },
  { "question": "日省月試", "answers": [ "にっせいげっし" ] },
  { "question": "日進月歩", "answers": [ "にっしんげっぽ" ], "comment": "steady progress; rapid advance" },
  { "question": "日陵月替", "answers": [ "にちりょうげったい" ] },
  { "question": "旦暮周密", "answers": [ "たんぼしゅうみつ" ] },
  { "question": "旧套墨守", "answers": [ "きゅうとうぼくしゅ" ], "comment": "clinging to old customs; adhering to old traditions" },
  { "question": "旧態依然", "answers": [ "きゅうたいいぜん" ], "comment": "remaining unchanged (from the old state of things); none the better for the change (if at all)" },
  { "question": "旧調重弾", "answers": [ "きゅうちょうちょうだん" ] },
  { "question": "旧雨今雨", "answers": [ "きゅううこんう" ] },
  { "question": "旭日昇天", "answers": [ "きょくじつしょうてん" ], "comment": "full of vigor and vitality (like the rising sun) (vigour); being in the ascendant" },
  { "question": "旱天慈雨", "answers": [ "かんてんじう" ], "comment": "welcome (beneficial) rain in a drought; realization of something eagerly looked for; a welcome relief" },
  { "question": "昂首闊歩", "answers": [ "こうしゅかっぽ" ] },
  { "question": "明哲保身", "answers": [ "めいてつほしん" ], "comment": "wisdom and self-protection; wise and skilled in the art of self-protection" },
  { "question": "明察秋毫", "answers": [ "めいさつしゅうごう" ] },
  { "question": "明快闊達", "answers": [ "めいかいかったつ" ] },
  { "question": "明明白白", "answers": [ "めいめいはくはく" ], "comment": "clearly evident; quite obvious; as clear as day; beyond any doubt; strikingly apparent" },
  { "question": "明明赫赫", "answers": [ "めいめいかくかく" ] },
  { "question": "明月之珠", "answers": [ "めいげつのたま" ] },
  { "question": "明月清樽", "answers": [ "めいげつせいそん" ] },
  { "question": "明朗快活", "answers": [ "めいろうかいかつ" ], "comment": "cheerful and openhearted" },
  { "question": "明朗闊達", "answers": [ "めいろうかったつ" ], "comment": "upbeat and freehearted; cheerful and magnanimous" },
  { "question": "明来暗往", "answers": [ "めいらいあんおう" ] },
  { "question": "明珠暗投", "answers": [ "めいしゅあんとう" ] },
  { "question": "明目張胆", "answers": [ "めいもくちょうたん" ] },
  { "question": "明眸皓歯", "answers": [ "めいぼうこうし" ], "comment": "starry eyes and beautiful white teeth (said of beautiful women)" },
  { "question": "明窓浄几", "answers": [ "めいそうじょうき" ] },
  { "question": "明鏡止水", "answers": [ "めいきょうしすい" ], "comment": "clear and serene (as a polished mirror and still water)" },
  { "question": "昏天黒地", "answers": [ "こんてんこくち" ] },
  { "question": "昏定晨省", "answers": [ "こんていしんせい" ] },
  { "question": "昏迷乱擾", "answers": [ "こんめいらんじょう" ] },
  { "question": "易如反掌", "answers": [ "いじょはんしょう" ] },
  { "question": "易姓革命", "answers": [ "えきせいかくめい" ], "comment": "revolution (change of dynasty) decreed by Heaven when the incumbent emperor is found lacking in moral virtue (old Chinese political thought)" },
  { "question": "易往易行", "answers": [ "いおういぎょう" ] },
  { "question": "易簀之際", "answers": [ "えきさくのさい" ] },
  { "question": "星河一天", "answers": [ "せいがいってん" ] },
  { "question": "星火燎原", "answers": [ "せいかりょうげん" ] },
  { "question": "星羅雲布", "answers": [ "せいらうんぷ" ] },
  { "question": "星離雨散", "answers": [ "せいりうさん" ] },
  { "question": "春和景明", "answers": [ "しゅんわけいめい" ] },
  { "question": "春夏秋冬", "answers": [ "しゅんかしゅうとう" ], "comment": "spring, summer, autumn (fall) and winter; the four seasons" },
  { "question": "春宵一刻", "answers": [ "しゅんしょういっこく" ], "comment": "a moment of time in a spring evening (is worth a thousand pieces of gold)" },
  { "question": "春寒料峭", "answers": [ "しゅんかんりょうしょう" ] },
  { "question": "春愁秋思", "answers": [ "しゅんしゅうしゅうし" ] },
  { "question": "春日遅遅", "answers": [ "しゅんじつちち" ], "comment": "spring day being long and balmy; serene spring day" },
  { "question": "春秋筆法", "answers": [ "しゅんじゅうのひっぽう" ] },
  { "question": "春蕪秋野", "answers": [ "しゅんぶしゅうや" ] },
  { "question": "春蘭秋菊", "answers": [ "しゅんらんしゅうぎく" ] },
  { "question": "春蚓秋蛇", "answers": [ "しゅんいんしゅうだ" ] },
  { "question": "春蛙秋蝉", "answers": [ "しゅんあしゅうぜん" ] },
  { "question": "春露秋霜", "answers": [ "しゅんろしゅうそう" ] },
  { "question": "春風得意", "answers": [ "しゅんぷうとくい" ] },
  { "question": "春風駘蕩", "answers": [ "しゅんぷうたいとう" ], "comment": "warm and genial spring weather; genial and balmy" },
  { "question": "昨非今是", "answers": [ "さくひこんぜ" ], "comment": "complete reversal of values or ways of thinking" },
  { "question": "昭穆倫序", "answers": [ "しょうぼくりんじょ" ] },
  { "question": "是々非々", "answers": [ "ぜぜひひ" ], "comment": "free and unbiased; fair and just; ruling or judging what's right is right and what's wrong is wrong; calling spade a spade" },
  { "question": "是生滅法", "answers": [ "ぜしょうめっぽう" ], "comment": "the law of arising and ceasing; the law of creation and destruction" },
  { "question": "是耶非耶", "answers": [ "ぜかひか" ] },
  { "question": "是非之心", "answers": [ "ぜひのこころ" ] },
  { "question": "是非善悪", "answers": [ "ぜひぜんあく" ], "comment": "rights and wrongs; the relative merits (of a case); propriety" },
  { "question": "是非曲直", "answers": [ "ぜひきょくちょく" ], "comment": "rights and wrongs (of a case); relative merits (of a case)" },
  { "question": "是非正邪", "answers": [ "ぜひせいじゃ" ] },
  { "question": "昼夜兼行", "answers": [ "ちゅうやけんこう" ], "comment": "around-the-clock; (working) day and night" },
  { "question": "昼想夜夢", "answers": [ "ちゅうそうやむ" ] },
  { "question": "昼耕夜誦", "answers": [ "ちゅうこうやしょう" ] },
  { "question": "時世時節", "answers": [ "ときよじせつ" ], "comment": "times and situations; the course of events of the times; a turn of Fortune's wheel" },
  { "question": "時代錯誤", "answers": [ "じだいさくご" ], "comment": "anachronism" },
  { "question": "時時刻刻", "answers": [ "じじこくこく" ], "comment": "hourly; from one minute to the next; from hour to hour; moment by moment; with each passing moment" },
  { "question": "時期尚早", "answers": [ "じきしょうそう" ], "comment": "premature" },
  { "question": "時機到来", "answers": [ "じきとうらい" ], "comment": "a good chance coming along; the time has come (for, to, when...); opportunity knocking" },
  { "question": "時節到来", "answers": [ "じせつとうらい" ], "comment": "The time has come (for, to, when...); The time being ripe (for)" },
  { "question": "時雨之化", "answers": [ "じうのか" ] },
  { "question": "晏嬰狐裘", "answers": [ "あんえいのこきゅう" ] },
  { "question": "晏子之御", "answers": [ "あんしのぎょ" ] },
  { "question": "晏子高節", "answers": [ "あんしのこうせつ" ] },
  { "question": "晦人不倦", "answers": [ "かいじんふけん" ] },
  { "question": "晦迹韜光", "answers": [ "かいせきとうこう" ] },
  { "question": "晨去暮来", "answers": [ "しんきょぼらい" ] },
  { "question": "晨夜兼道", "answers": [ "しんやけんどう" ] },
  { "question": "晨星落落", "answers": [ "しんせいらくらく" ] },
  { "question": "晨煙暮靄", "answers": [ "しんえんぼあい" ] },
  { "question": "晨鐘暮鼓", "answers": [ "しんしょうぼこ" ] },
  { "question": "普天率土", "answers": [ "ふてんそつど" ] },
  { "question": "普遍妥当", "answers": [ "ふへんだとう" ], "comment": "universal validity; fitting into any situation" },
  { "question": "景星鳳凰", "answers": [ "けいせいほうおう" ] },
  { "question": "晴好雨奇", "answers": [ "せいこううき" ], "comment": "the scenery being beautiful in both sunny and rainy weather" },
  { "question": "晴耕雨読", "answers": [ "せいこううどく" ], "comment": "working in the field in fine weather and reading at home in rainy weather; living in quiet retirement dividing time between work and intellectual pursuits" },
  { "question": "晴雲秋月", "answers": [ "せいうんしゅうげつ" ] },
  { "question": "晶瑩玲瓏", "answers": [ "しょうえいれいろう" ] },
  { "question": "智円行方", "answers": [ "ちえんこうほう" ] },
  { "question": "智徳俊英", "answers": [ "ちとくしゅんえい" ] },
  { "question": "智者一失", "answers": [ "ちしゃのいっしつ" ] },
  { "question": "智謀浅短", "answers": [ "ちぼうせんたん" ] },
  { "question": "暗中摸索", "answers": [ "あんちゅうもさく" ], "comment": "groping in the dark; exploring new avenues without having any clues" },
  { "question": "暗中飛躍", "answers": [ "あんちゅうひやく" ], "comment": "behind-the-scenes maneuvering; behind-the-scenes manoeuvering; secret maneuvers; secret manoeuvres" },
  { "question": "暗澹溟濛", "answers": [ "あんたんめいもう" ] },
  { "question": "暗箭傷人", "answers": [ "あんせんしょうじん" ] },
  { "question": "暗送秋波", "answers": [ "あんそうしゅうは" ], "comment": "giving an amorous sidelong look; casting an amorous glance (at); playing up to someone behind the scenes" },
  { "question": "暗雲低迷", "answers": [ "あんうんていめい" ], "comment": "gathering dark clouds; being under the shadow of" },
  { "question": "暗香浮動", "answers": [ "あんこうふどう" ] },
  { "question": "暗香疎影", "answers": [ "あんこうそえい" ] },
  { "question": "暗香蓊勃", "answers": [ "あんこうおうぼつ" ] },
  { "question": "暗黒時代", "answers": [ "あんこくじだい" ], "comment": "Dark Ages\ndark age" },
  { "question": "暗黒沈静", "answers": [ "あんこくちんせい" ] },
  { "question": "暫労永逸", "answers": [ "ざんろうえいいつ" ] },
  { "question": "暮暮朝朝", "answers": [ "ぼぼちょうちょう" ] },
  { "question": "暮色蒼然", "answers": [ "ぼしょくそうぜん" ], "comment": "dusky; somber light of a gathering dusk" },
  { "question": "暮雲春樹", "answers": [ "ぼうんしゅんじゅ" ] },
  { "question": "暮鼓晨鐘", "answers": [ "ぼこしんしょう" ] },
  { "question": "暴君暴吏", "answers": [ "ぼうくんぼうり" ] },
  { "question": "暴君汚吏", "answers": [ "ぼうくんおり" ] },
  { "question": "暴虎馮河", "answers": [ "ぼうこひょうが" ], "comment": "foolhardy courage" },
  { "question": "暴虐非道", "answers": [ "ぼうぎゃくひどう" ], "comment": "violent and cruel; tyrannical and atrocious" },
  { "question": "暴言多罪", "answers": [ "ぼうげんたざい" ] },
  { "question": "暴飲暴食", "answers": [ "ぼういんぼうしょく" ], "comment": "drinking and eating too much" },
  { "question": "曇華一現", "answers": [ "どんげいちげん" ] },
  { "question": "曖昧模糊", "answers": [ "あいまいもこ" ], "comment": "obscure; vague; ambiguous" },
  { "question": "曠世不羈", "answers": [ "こうせいふき" ] },
  { "question": "曠世之感", "answers": [ "こうせいのかん" ] },
  { "question": "曠世之才", "answers": [ "こうせいのさい" ] },
  { "question": "曠日弥久", "answers": [ "こうじつびきゅう" ] },
  { "question": "曠日持久", "answers": [ "こうじつじきゅう" ] },
  { "question": "曲学阿世", "answers": [ "きょくがくあせい" ], "comment": "prostitution of learning; twisting the truth and truckling to the times" },
  { "question": "曲意逢迎", "answers": [ "きょくいほうげい" ] },
  { "question": "曲折浮沈", "answers": [ "きょくせつふちん" ] },
  { "question": "曲水流觴", "answers": [ "きょくすいりゅうしょう" ] },
  { "question": "曲直分明", "answers": [ "きょくちょくぶんめい" ] },
  { "question": "曲直是非", "answers": [ "きょくちょくぜひ" ] },
  { "question": "曲直正邪", "answers": [ "きょくちょくせいじゃ" ] },
  { "question": "曲眉豊頬", "answers": [ "きょくびほうきょう" ] },
  { "question": "曲突徙薪", "answers": [ "きょくとつししん" ] },
  { "question": "曲筆舞文", "answers": [ "きょくひつぶぶん" ] },
  { "question": "曲肱之楽", "answers": [ "きょくこうのたのしみ" ] },
  { "question": "曳尾塗中", "answers": [ "えいびとちゅう" ] },
  { "question": "書画骨董", "answers": [ "しょがこっとう" ], "comment": "curios and objets d'art" },
  { "question": "曼倩三冬", "answers": [ "まんせんさんとう" ] },
  { "question": "曼理皓歯", "answers": [ "まんりこうし" ] },
  { "question": "曾参歌声", "answers": [ "そうしんのかせい" ] },
  { "question": "曾参殺人", "answers": [ "そうしんさつじん" ] },
  { "question": "曾母投杼", "answers": [ "そうぼとうちょ" ] },
  { "question": "最後通牒", "answers": [ "さいごつうちょう" ], "comment": "ultimatum" },
  { "question": "月下推敲", "answers": [ "げっかすいこう" ], "comment": "polish; elaboration; repeatedly working over one's writing; being very scrupulous in the choice of diction" },
  { "question": "月下氷人", "answers": [ "げっかひょうじん" ], "comment": "go-between; matchmaker; Cupid" },
  { "question": "月下老人", "answers": [ "げっかろうじん" ], "comment": "go-between; matchmaker" },
  { "question": "月中蟾蜍", "answers": [ "げっちゅうのせんじょ" ] },
  { "question": "月卿雲客", "answers": [ "げっけいうんかく" ], "comment": "court nobles and other courtiers allowed into the Imperial Palace" },
  { "question": "月旦春秋", "answers": [ "げったんしゅんじゅう" ] },
  { "question": "月白風清", "answers": [ "げっぱくふうせい" ] },
  { "question": "有備無患", "answers": [ "ゆうびむかん" ] },
  { "question": "有厚無厚", "answers": [ "ゆうこうむこう" ] },
  { "question": "有口無行", "answers": [ "ゆうこうむこう" ] },
  { "question": "有名無実", "answers": [ "ゆうめいむじつ" ], "comment": "in name but not in reality" },
  { "question": "有害無益", "answers": [ "ゆうがいむえき" ], "comment": "more harm than good; harmful and of no use" },
  { "question": "有形無形", "answers": [ "ゆうけいむけい" ], "comment": "tangible and intangible; material and spiritual" },
  { "question": "有情世間", "answers": [ "うじょうせけん" ] },
  { "question": "有情非情", "answers": [ "うじょうひじょう" ] },
  { "question": "有智高才", "answers": [ "うちこうさい" ] },
  { "question": "有朋遠来", "answers": [ "ゆうほうえんらい" ] },
  { "question": "有漏無漏", "answers": [ "うろむろ" ] },
  { "question": "有為無常", "answers": [ "ういむじょう" ] },
  { "question": "有為転変", "answers": [ "ういてんぺん" ], "comment": "mutability (of worldly affairs); fleeting shifts and changes (of human life)" },
  { "question": "有無相生", "answers": [ "うむそうせい" ] },
  { "question": "有終之美", "answers": [ "ゆうしゅうのび" ] },
  { "question": "有耶無耶", "answers": [ "うやむや" ], "comment": "indefinite; hazy; vague; unsettled; undecided" },
  { "question": "有職故実", "answers": [ "ゆうそくこじつ" ], "comment": "well-versed in usages or practices of the court or military households" },
  { "question": "有脚陽春", "answers": [ "ゆうきゃくようしゅん" ] },
  { "question": "有言実行", "answers": [ "ゆうげんじっこう" ], "comment": "carrying out one's words; being as good as one's word; making good on one's promise" },
  { "question": "有識之士", "answers": [ "ゆうしきのし" ] },
  { "question": "有象無象", "answers": [ "うぞうむぞう" ], "comment": "mob; the masses; rabble; riffraff" },
  { "question": "有財餓鬼", "answers": [ "うざいがき" ] },
  { "question": "有頂天外", "answers": [ "うちょうてんがい" ], "comment": "beside oneself with joy; in raptures; in an ecstasy of delight" },
  { "question": "有頭無尾", "answers": [ "ゆうとうむび" ] },
  { "question": "朋党比周", "answers": [ "ほうとうひしゅう" ] },
  { "question": "朋友有信", "answers": [ "ほうゆうゆうしん" ] },
  { "question": "朋友知己", "answers": [ "ほうゆうちき" ] },
  { "question": "望塵之拝", "answers": [ "ぼうじんのはい" ] },
  { "question": "望文生義", "answers": [ "ぼうぶんせいぎ" ] },
  { "question": "望洋之嘆", "answers": [ "ぼうようのたん" ] },
  { "question": "望洋興嘆", "answers": [ "ぼうようこうたん" ] },
  { "question": "望聞問切", "answers": [ "ぼうぶんもんせつ" ] },
  { "question": "望蜀之嘆", "answers": [ "ぼうしょくのたん" ] },
  { "question": "望雲之情", "answers": [ "ぼううんのじょう" ] },
  { "question": "朝三暮四", "answers": [ "ちょうさんぼし" ], "comment": "being preoccupied with immediate (superficial) differences without realizing that there are no differences in substance; six of one and half a dozen of another" },
  { "question": "朝不謀夕", "answers": [ "ちょうふぼうせき" ] },
  { "question": "朝令暮改", "answers": [ "ちょうれいぼかい" ], "comment": "an unsettled course of action; (orders or laws) being revised often with no guiding principles" },
  { "question": "朝参暮請", "answers": [ "ちょうさんぼしん" ] },
  { "question": "朝四暮三", "answers": [ "ちょうしぼさん" ] },
  { "question": "朝憲紊乱", "answers": [ "ちょうけんびんらん" ] },
  { "question": "朝成暮毀", "answers": [ "ちょうせいぼき" ] },
  { "question": "朝改暮令", "answers": [ "ちょうかいぼれい" ] },
  { "question": "朝改暮変", "answers": [ "ちょうかいぼへん" ] },
  { "question": "朝有紅顔", "answers": [ "ちょうゆうこうがん" ] },
  { "question": "朝朝暮暮", "answers": [ "ちょうちょうぼぼ" ], "comment": "every morning and evening" },
  { "question": "朝歌夜絃", "answers": [ "ちょうかやげん" ] },
  { "question": "朝生暮死", "answers": [ "ちょうせいぼし" ] },
  { "question": "朝盈夕虚", "answers": [ "ちょうえいせききょ" ] },
  { "question": "朝真暮偽", "answers": [ "ちょうしんぼぎ" ] },
  { "question": "朝秦暮楚", "answers": [ "ちょうしんぼそ" ] },
  { "question": "朝種暮穫", "answers": [ "ちょうしゅぼかく" ] },
  { "question": "朝穿暮塞", "answers": [ "ちょうせんぼそく" ] },
  { "question": "朝耕暮耘", "answers": [ "ちょうこうぼうん" ] },
  { "question": "朝聞夕死", "answers": [ "ちょうぶんせきし" ] },
  { "question": "朝蠅暮蚊", "answers": [ "ちょうようぼぶん" ] },
  { "question": "朝衣朝冠", "answers": [ "ちょういちょうかん" ] },
  { "question": "朝観夕覧", "answers": [ "ちょうかんせきらん" ] },
  { "question": "朝過夕改", "answers": [ "ちょうかせきかい" ] },
  { "question": "朝開暮落", "answers": [ "ちょうかいぼらく" ] },
  { "question": "朝雲暮雨", "answers": [ "ちょううんぼう" ], "comment": "sexual liaison" },
  { "question": "朝齏暮塩", "answers": [ "ちょうせいぼえん" ] },
  { "question": "木人石心", "answers": [ "ぼくじんせきしん" ] },
  { "question": "木牛流馬", "answers": [ "ぼくぎゅうりゅうば" ] },
  { "question": "木端微塵", "answers": [ "こっぱみじん" ], "comment": "broken into small fragments; smashed to atoms; fragments and splinters; smithereens" },
  { "question": "未来永劫", "answers": [ "みらいえいごう" ], "comment": "forevermore; for eternity" },
  { "question": "未練未酌", "answers": [ "みれんみしゃく" ], "comment": "regret and sympathy; having lingering attachment and sympathy toward someone" },
  { "question": "未雨綢繆", "answers": [ "みうちゅうびゅう" ] },
  { "question": "末法思想", "answers": [ "まっぽうしそう" ], "comment": "pessimism due to decadent-age theory" },
  { "question": "末法末世", "answers": [ "まっぽうまっせ" ] },
  { "question": "末路窮途", "answers": [ "まつろきゅうと" ] },
  { "question": "本地垂迹", "answers": [ "ほんちすいじゃく" ] },
  { "question": "本家本元", "answers": [ "ほんけほんもと" ], "comment": "original home; birthplace; originator" },
  { "question": "本末転倒", "answers": [ "ほんまつてんとう" ], "comment": "failing to properly evaluate the (relative) importance (of); putting the cart before the horse; mistaking the cause for the end; mistaking the insignificant for the essential; getting one's priorities backwards" },
  { "question": "本来面目", "answers": [ "ほんらいのめんもく" ] },
  { "question": "本覚大悟", "answers": [ "ほんがくだいご" ] },
  { "question": "本領安堵", "answers": [ "ほんりょうあんど" ], "comment": "recognition and guarantee, by the shogunate, of ownership of the inherited estate of a samurai who pledged allegiance to it (in the Kamakura and early Muromachi periods)" },
  { "question": "朮羹艾酒", "answers": [ "じゅっこうがいしゅ" ] },
  { "question": "朱墨爛然", "answers": [ "しゅぼくらんぜん" ] },
  { "question": "朱脣皓歯", "answers": [ "しゅしんこうし" ] },
  { "question": "朴魯疎狂", "answers": [ "ぼくろそきょう" ] },
  { "question": "机上之論", "answers": [ "きじょうのろん" ] },
  { "question": "机上空論", "answers": [ "きじょうのくうろん" ], "comment": "impractical desktop theory (proposition); unworkable idea; an idea that isn't worth the paper it's written on" },
  { "question": "朽木糞土", "answers": [ "きゅうぼくふんど" ] },
  { "question": "朽木糞牆", "answers": [ "きゅうぼくふんしょう" ] },
  { "question": "李下瓜田", "answers": [ "りかかでん" ], "comment": "Be careful not to invite the least suspicion; Leave no room for scandal" },
  { "question": "杓子定規", "answers": [ "しゃくしじょうぎ" ], "comment": "strict; hidebound; inflexible; being a sticker for the rules; sticking hard and fast to the rules" },
  { "question": "杓子果報", "answers": [ "しゃくしかほう" ], "comment": "coming by ample servings of delicious food; being blessed with good fortune" },
  { "question": "杜口結舌", "answers": [ "とこうけつぜつ" ] },
  { "question": "杜撰脱漏", "answers": [ "ずさんだつろう" ], "comment": "careless (slipshod) and with many omissions" },
  { "question": "杜門却掃", "answers": [ "ともんきゃくそう" ] },
  { "question": "杜黙詩撰", "answers": [ "ともくしさん" ] },
  { "question": "杞人之憂", "answers": [ "きじんのゆう" ] },
  { "question": "杞人天憂", "answers": [ "きじんてんゆう" ] },
  { "question": "束帛加璧", "answers": [ "そくはくかへき" ] },
  { "question": "束手無策", "answers": [ "そくしゅむさく" ] },
  { "question": "束皙竹簡", "answers": [ "そくせきちくかん" ] },
  { "question": "束馬懸車", "answers": [ "そくばけんしゃ" ] },
  { "question": "束髪封帛", "answers": [ "そくはつふうはく" ] },
  { "question": "条件反射", "answers": [ "じょうけんはんしゃ" ], "comment": "conditioned reflex" },
  { "question": "来来世世", "answers": [ "らいらいせせ" ] },
  { "question": "来迎引接", "answers": [ "らいごういんじょう" ] },
  { "question": "杯中蛇影", "answers": [ "はいちゅうのだえい" ] },
  { "question": "杯水車薪", "answers": [ "はいすいしゃしん" ] },
  { "question": "杯盤狼藉", "answers": [ "はいばんろうぜき" ], "comment": "glasses and plates being scattered about after a party or banquet; articles lying about in a jumble" },
  { "question": "杯賢杓聖", "answers": [ "はいけんしゃくせい" ] },
  { "question": "杯酒解怨", "answers": [ "はいしゅかいえん" ] },
  { "question": "東倒西歪", "answers": [ "とうとうせいわい" ] },
  { "question": "東塗西抹", "answers": [ "とうとせいまつ" ] },
  { "question": "東夷西戎", "answers": [ "とういせいじゅう" ], "comment": "barbarians to the east and to the west (from the perspective of old China)" },
  { "question": "東奔西走", "answers": [ "とうほんせいそう" ], "comment": "busying oneself about (something); being on the move; bestirring oneself; on the go; taking an active interest" },
  { "question": "東家之丘", "answers": [ "とうかのきゅう" ] },
  { "question": "東山高臥", "answers": [ "とうざんこうが" ] },
  { "question": "東岱前後", "answers": [ "とうたいぜんご" ] },
  { "question": "東岳大帝", "answers": [ "とうがくたいてい" ] },
  { "question": "東床坦腹", "answers": [ "とうしょうたんぷく" ] },
  { "question": "東扶西倒", "answers": [ "とうふせいとう" ] },
  { "question": "東海揚塵", "answers": [ "とうかいようじん" ] },
  { "question": "東父西母", "answers": [ "とうふせいぼ" ] },
  { "question": "東牀腹坦", "answers": [ "とうしょうふくたん" ] },
  { "question": "東窺西望", "answers": [ "とうきせいぼう" ] },
  { "question": "東行西走", "answers": [ "とうこうせいそう" ] },
  { "question": "東西南北", "answers": [ "とうざいなんぼく" ], "comment": "east, west, south and north" },
  { "question": "東西古今", "answers": [ "とうざいここん" ], "comment": "all times and places; everywhen and everywhere" },
  { "question": "東走西馳", "answers": [ "とうそうせいち" ] },
  { "question": "東風解凍", "answers": [ "とうふうかいとう" ] },
  { "question": "東食西宿", "answers": [ "とうしょくせいしゅく" ] },
  { "question": "杵臼之交", "answers": [ "しょきゅうのまじわり" ] },
  { "question": "松喬之寿", "answers": [ "しょうきょうのじゅ" ] },
  { "question": "松柏之寿", "answers": [ "しょうはくのじゅ" ] },
  { "question": "松柏之操", "answers": [ "しょうはくのみさお" ] },
  { "question": "松柏之質", "answers": [ "しょうはくのしつ" ] },
  { "question": "松風水月", "answers": [ "しょうふうすいげつ" ] },
  { "question": "枉尺直尋", "answers": [ "おうせきちょくじん" ] },
  { "question": "枉法徇私", "answers": [ "おうほうじゅんし" ] },
  { "question": "枉駕来臨", "answers": [ "おうがらいりん" ] },
  { "question": "枕冷衾寒", "answers": [ "ちんれいきんかん" ] },
  { "question": "枕戈寝甲", "answers": [ "ちんかしんこう" ] },
  { "question": "枕戈待旦", "answers": [ "ちんかたいたん" ] },
  { "question": "枕流漱石", "answers": [ "ちんりゅうそうせき" ], "comment": "sore loser stubbornly refusing to admit being wrong and adhering to the far-fetched argument" },
  { "question": "枕石漱流", "answers": [ "ちんせきそうりゅう" ] },
  { "question": "枕経藉書", "answers": [ "ちんけいしゃしょ" ] },
  { "question": "林下風気", "answers": [ "りんかのふうき" ] },
  { "question": "林林総総", "answers": [ "りんりんそうそう" ] },
  { "question": "林間紅葉", "answers": [ "りんかんこうよう" ] },
  { "question": "枝葉末節", "answers": [ "しようまっせつ" ], "comment": "unimportant details; inessentials" },
  { "question": "枯木寒巌", "answers": [ "こぼくかんがん" ], "comment": "withered trees and frozen rocks; a person that is hard to approach" },
  { "question": "枯木朽株", "answers": [ "こぼくきゅうしゅ" ] },
  { "question": "枯木枯草", "answers": [ "こぼくこそう" ] },
  { "question": "枯木死灰", "answers": [ "こぼくしかい" ], "comment": "withered trees and cold ash; someone who is detached and free of desires; someone who has no vitality" },
  { "question": "枯木竜吟", "answers": [ "こぼくりょうぎん" ] },
  { "question": "枯木逢春", "answers": [ "こぼくほうしゅん" ] },
  { "question": "枯槁之士", "answers": [ "ここうのし" ] },
  { "question": "枯樹生華", "answers": [ "こじゅせいか" ] },
  { "question": "枯魚銜索", "answers": [ "こぎょかんさく" ] },
  { "question": "架空無稽", "answers": [ "かくうむけい" ] },
  { "question": "柏舟之操", "answers": [ "はくしゅうのそう" ] },
  { "question": "柔能制剛", "answers": [ "じゅうのうせいごう" ] },
  { "question": "柔茹剛吐", "answers": [ "じゅうじょごうと" ] },
  { "question": "柯会之盟", "answers": [ "かかいのめい" ] },
  { "question": "柳巷花街", "answers": [ "りゅうこうかがい" ], "comment": "red-light district; pleasure quarter" },
  { "question": "柳暗花明", "answers": [ "りゅうあんかめい" ], "comment": "beautiful scenery of spring\nred-light district" },
  { "question": "柳眉倒豎", "answers": [ "りゅうびとうじゅ" ] },
  { "question": "柳絮之才", "answers": [ "りゅうじょのさい" ] },
  { "question": "柳緑桃紅", "answers": [ "りゅうりょくとうこう" ] },
  { "question": "柳緑花紅", "answers": [ "りゅうりょくかこう" ], "comment": "red blossoms and green willows; beautiful scenery of spring; natural beauty; beauty of nature" },
  { "question": "栄枯休咎", "answers": [ "えいこきゅうきゅう" ] },
  { "question": "栄枯盛衰", "answers": [ "えいこせいすい" ], "comment": "ups and downs of life; vicissitudes of fortune" },
  { "question": "栄耀栄華", "answers": [ "えいようえいが" ], "comment": "wealth, prosperity, and arrogant splendor (splendour); (living sumptuously) intoxicated by wealth and power; luxury" },
  { "question": "栄華之夢", "answers": [ "えいがのゆめ" ] },
  { "question": "栄華栄耀", "answers": [ "えいがえいよう" ] },
  { "question": "栄華秀英", "answers": [ "えいかしゅうえい" ] },
  { "question": "栄諧伉儷", "answers": [ "えいかいこうれい" ] },
  { "question": "栄辱得喪", "answers": [ "えいじょくとくそう" ] },
  { "question": "栄達落魄", "answers": [ "えいたつらくはつ" ] },
  { "question": "校書掃塵", "answers": [ "こうしょそうじん" ] },
  { "question": "株連蔓引", "answers": [ "しゅれんまんいん" ] },
  { "question": "栴檀双葉", "answers": [ "せんだんのふたば" ] },
  { "question": "根深柢固", "answers": [ "こんしんていこ" ] },
  { "question": "格物究理", "answers": [ "かくぶつきゅうり" ] },
  { "question": "格物致知", "answers": [ "かくぶつちち" ], "comment": "gaining a perfect knowledge of natural laws" },
  { "question": "格致日新", "answers": [ "かくちにっしん" ] },
  { "question": "桂冠詩人", "answers": [ "けいかんしじん" ], "comment": "poet laureate" },
  { "question": "桂宮柏寝", "answers": [ "けいきゅうはくしん" ] },
  { "question": "桂林一枝", "answers": [ "けいりんのいっし" ] },
  { "question": "桂殿蘭宮", "answers": [ "けいでんらんきゅう" ] },
  { "question": "桂玉之艱", "answers": [ "けいぎょくのかん" ] },
  { "question": "桃三李四", "answers": [ "とうさんりし" ] },
  { "question": "桃傷李仆", "answers": [ "とうしょうりふ" ] },
  { "question": "桃園結義", "answers": [ "とうえんけつぎ" ] },
  { "question": "桃弧棘矢", "answers": [ "とうこきょくし" ] },
  { "question": "桃李成蹊", "answers": [ "とうりせいけい" ] },
  { "question": "桃李満門", "answers": [ "とうりまんもん" ], "comment": "gathering of excellent and capable people" },
  { "question": "桃林処士", "answers": [ "とうりんのしょし" ] },
  { "question": "桃紅柳緑", "answers": [ "とうこうりゅうりょく" ], "comment": "beautiful scenery of spring" },
  { "question": "桃花癸水", "answers": [ "とうかきすい" ] },
  { "question": "桐葉知秋", "answers": [ "どうようちしゅう" ] },
  { "question": "桑土綢繆", "answers": [ "そうどちゅうびゅう" ] },
  { "question": "桑弧蓬矢", "answers": [ "そうこほうし" ] },
  { "question": "桑海之変", "answers": [ "そうかいのへん" ] },
  { "question": "桑濮之音", "answers": [ "そうぼくのおん" ] },
  { "question": "桑田滄海", "answers": [ "そうでんそうかい" ], "comment": "The world is a scene of constant changes (as a mulberry field changing into a blue sea)." },
  { "question": "桑田碧海", "answers": [ "そうでんへきかい" ], "comment": "The world is a scene of constant changes (as a mulberry field changing into a blue sea)." },
  { "question": "桑蓬之志", "answers": [ "そうほうのこころざし" ] },
  { "question": "桑間濮上", "answers": [ "そうかんぼくじょう" ] },
  { "question": "桜花爛漫", "answers": [ "おうからんまん" ], "comment": "riot of cherry blossoms" },
  { "question": "桟雲峡雨", "answers": [ "さんうんきょうう" ] },
  { "question": "梁上君子", "answers": [ "りょうじょうのくんし" ] },
  { "question": "梁冀跋扈", "answers": [ "りょうきばっこ" ] },
  { "question": "梅妻鶴子", "answers": [ "ばいさいかくし" ] },
  { "question": "梅林止渇", "answers": [ "ばいりんしかつ" ] },
  { "question": "梓匠輪輿", "answers": [ "ししょうりんよ" ] },
  { "question": "梧前灯火", "answers": [ "ごぜんとうか" ] },
  { "question": "梧桐一葉", "answers": [ "ごどういちよう" ] },
  { "question": "梧鼠之技", "answers": [ "ごそのぎ" ] },
  { "question": "梯山航海", "answers": [ "ていざんこうかい" ] },
  { "question": "棄灰之刑", "answers": [ "きかいのけい" ] },
  { "question": "棄甲曳兵", "answers": [ "きこうえいへい" ] },
  { "question": "棟梁之材", "answers": [ "とうりょうのざい" ] },
  { "question": "棣鄂之情", "answers": [ "ていがくのじょう" ] },
  { "question": "森羅万象", "answers": [ "しんらばんしょう" ], "comment": "all things in nature; the whole creation" },
  { "question": "椀飯振舞", "answers": [ "おうばんぶるまい" ], "comment": "lavish feast; splendid banquet\ncorporate largess; lavish hospitality" },
  { "question": "椎心泣血", "answers": [ "ついしんきゅうけつ" ] },
  { "question": "椽大之筆", "answers": [ "てんだいのふで" ] },
  { "question": "椿萱並茂", "answers": [ "ちんけんへいも" ] },
  { "question": "楊布之狗", "answers": [ "ようふのいぬ" ] },
  { "question": "楚囚南冠", "answers": [ "そしゅうなんかん" ] },
  { "question": "楚夢雨雲", "answers": [ "そむううん" ] },
  { "question": "楚材晋用", "answers": [ "そざいしんよう" ] },
  { "question": "楚越同舟", "answers": [ "そえつどうしゅう" ] },
  { "question": "業果法然", "answers": [ "ごうかほうねん" ] },
  { "question": "極大苦悩", "answers": [ "ごくだいくのう" ] },
  { "question": "極悪非道", "answers": [ "ごくあくひどう" ], "comment": "inhuman; heinous; atrocious" },
  { "question": "極楽往生", "answers": [ "ごくらくおうじょう" ], "comment": "rebirth in paradise; peaceful death" },
  { "question": "極楽浄土", "answers": [ "ごくらくじょうど" ], "comment": "Sukhavati (Amitabha's Pure Land)" },
  { "question": "極楽蜻蛉", "answers": [ "ごくらくとんぼ" ], "comment": "happy-go-lucky fellow; an easygoing and indifferent person; a pococurante" },
  { "question": "楽禍幸災", "answers": [ "らくかこうさい" ] },
  { "question": "楽羊啜子", "answers": [ "がくようてっし" ] },
  { "question": "楽髪苦爪", "answers": [ "らくがみくづめ" ] },
  { "question": "榑木之地", "answers": [ "ふぼくのち" ] },
  { "question": "槁木死灰", "answers": [ "こうぼくしかい" ] },
  { "question": "槁項黄馘", "answers": [ "こうこうこうかく" ] },
  { "question": "槃根錯節", "answers": [ "ばんこんさくせつ" ] },
  { "question": "槐門棘路", "answers": [ "かいもんきょくろ" ] },
  { "question": "槿花一日", "answers": [ "きんかいちじつ" ], "comment": "evanescent glory; passing prosperity" },
  { "question": "槿花一朝", "answers": [ "きんかいっちょう" ], "comment": "evanescent glory; passing prosperity" },
  { "question": "樗櫟之材", "answers": [ "ちょれきのざい" ] },
  { "question": "樗櫟散木", "answers": [ "ちょれきさんぼく" ] },
  { "question": "標新立異", "answers": [ "ひょうしんりつい" ] },
  { "question": "権理通義", "answers": [ "けんりつうぎ" ] },
  { "question": "権謀術数", "answers": [ "けんぼうじゅっすう" ], "comment": "trickery; wiles; finesse; Machiavellism" },
  { "question": "権謀術策", "answers": [ "けんぼうじゅっさく" ], "comment": "trickery; wiles; intriguing strategy cleverly designed to fool others; Machiavellism" },
  { "question": "横徴暴斂", "answers": [ "おうちょうぼうれん" ] },
  { "question": "横眉怒目", "answers": [ "おうびどもく" ] },
  { "question": "横草之功", "answers": [ "おうそうのこう" ] },
  { "question": "横行跋扈", "answers": [ "おうこうばっこ" ], "comment": "being rampant; (evildoers) roaming at will" },
  { "question": "横行闊歩", "answers": [ "おうこうかっぽ" ], "comment": "swaggering" },
  { "question": "横説竪説", "answers": [ "おうせつじゅせつ" ] },
  { "question": "樹下石上", "answers": [ "じゅかせきじょう" ] },
  { "question": "樽俎之間", "answers": [ "そんそのかん" ] },
  { "question": "樽俎折衝", "answers": [ "そんそせっしょう" ], "comment": "diplomatic negotiations at the dinner table; diplomatic bargaining" },
  { "question": "橘中之楽", "answers": [ "きっちゅうのたのしみ" ] },
  { "question": "機会均等", "answers": [ "きかいきんとう" ], "comment": "equal opportunity" },
  { "question": "機嫌気褄", "answers": [ "きげんきづま" ], "comment": "humour; humor; temper; mood; spirits" },
  { "question": "機械之心", "answers": [ "きかいのこころ" ] },
  { "question": "機略縦横", "answers": [ "きりゃくじゅうおう" ], "comment": "very resourcefully using tactics adapting oneself to the requirements of the moment; playing it by ear; acting according to circumstances" },
  { "question": "橦末之伎", "answers": [ "とうまつのぎ" ] },
  { "question": "檻猿籠鳥", "answers": [ "かんえんろうちょう" ] },
  { "question": "櫛風沐雨", "answers": [ "しっぷうもくう" ], "comment": "struggling through wind and rain; undergoing hardships" },
  { "question": "櫛風浴雨", "answers": [ "しっぷうよくう" ], "comment": "struggling through wind and rain; undergoing hardships" },
  { "question": "欠席裁判", "answers": [ "けっせきさいばん" ], "comment": "trial in absentia; judgment by default (judgement)" },
  { "question": "欣喜雀躍", "answers": [ "きんきじゃくやく" ], "comment": "jump up for joy" },
  { "question": "欣求浄土", "answers": [ "ごんぐじょうど" ], "comment": "seeking rebirth in the Pure Land" },
  { "question": "欺世盗名", "answers": [ "ぎせいとうめい" ] },
  { "question": "欺軟怕硬", "answers": [ "ぎなんはこう" ] },
  { "question": "歌功頌徳", "answers": [ "かこうしょうとく" ] },
  { "question": "歌舞優楽", "answers": [ "かぶゆうらく" ] },
  { "question": "歌舞音曲", "answers": [ "かぶおんきょく" ], "comment": "public music and dancing; performance of song and dance entertainment" },
  { "question": "歓喜抃舞", "answers": [ "かんきべんぶ" ] },
  { "question": "歓天喜地", "answers": [ "かんてんきち" ], "comment": "great joy; jubilation; exultation" },
  { "question": "歓楽哀情", "answers": [ "かんらくあいじょう" ] },
  { "question": "歓欣鼓舞", "answers": [ "かんきんこぶ" ] },
  { "question": "歓言愉色", "answers": [ "かんげんゆしょく" ] },
  { "question": "止渇飲鴆", "answers": [ "しかついんちん" ] },
  { "question": "正当防衛", "answers": [ "せいとうぼうえい" ], "comment": "legitimate self-defence; legitimate self-defense" },
  { "question": "正正堂堂", "answers": [ "せいせいどうどう" ], "comment": "fair and square; open and aboveboard" },
  { "question": "正真正銘", "answers": [ "しょうしんしょうめい" ], "comment": "genuine; authentic" },
  { "question": "正笏一揖", "answers": [ "しょうしゃくいちゆう" ] },
  { "question": "正邪曲直", "answers": [ "せいじゃきょくちょく" ], "comment": "right and (or) wrong" },
  { "question": "武者修行", "answers": [ "むしゃしゅぎょう" ], "comment": "traveling about to gain skill in combat (travelling)" },
  { "question": "武芸百般", "answers": [ "ぶげいひゃっぱん" ], "comment": "every martial art; all the martial arts" },
  { "question": "武運長久", "answers": [ "ぶうんちょうきゅう" ], "comment": "continued luck in the fortunes of war" },
  { "question": "武陵桃源", "answers": [ "ぶりょうとうげん" ], "comment": "Utopia" },
  { "question": "武骨一辺", "answers": [ "ぶこついっぺん" ] },
  { "question": "歯亡舌存", "answers": [ "しぼうぜっそん" ] },
  { "question": "歯牙余論", "answers": [ "しがのよろん" ] },
  { "question": "歯豁頭童", "answers": [ "しかつとうどう" ] },
  { "question": "歳寒三友", "answers": [ "さいかんのさんゆう" ] },
  { "question": "歳寒松柏", "answers": [ "さいかんのしょうはく" ] },
  { "question": "歳月不待", "answers": [ "さいげつふたい" ] },
  { "question": "歳歳年年", "answers": [ "さいさいねんねん" ], "comment": "annually; every year; year in and year out; from year to year" },
  { "question": "死中求活", "answers": [ "しちゅうきゅうかつ" ], "comment": "finding a way out of a potentially fatal situation; seeking a way out of a desperate situation" },
  { "question": "死児之齢", "answers": [ "しじのよわい" ] },
  { "question": "死屍累累", "answers": [ "ししるいるい" ], "comment": "heaps of corpses all around" },
  { "question": "死灰復然", "answers": [ "しかいふくねん" ] },
  { "question": "死生契闊", "answers": [ "しせいけっかつ" ] },
  { "question": "死生有命", "answers": [ "しせいゆうめい" ] },
  { "question": "殊俗帰風", "answers": [ "しゅぞくきふう" ] },
  { "question": "殊域同嗜", "answers": [ "しゅいきどうし" ] },
  { "question": "殊塗同帰", "answers": [ "しゅとどうき" ] },
  { "question": "残山剰水", "answers": [ "ざんざんじょうすい" ] },
  { "question": "残忍酷薄", "answers": [ "ざんにんこくはく" ], "comment": "cruel; brutal; atrocious; merciless" },
  { "question": "残念無念", "answers": [ "ざんねんむねん" ], "comment": "deep regret; bitter disappointment; chagrin; vexation" },
  { "question": "残念至極", "answers": [ "ざんねんしごく" ], "comment": "deep regret; bitter disappointment; chagrin; vexation" },
  { "question": "残息奄々", "answers": [ "ざんそくえんえん" ] },
  { "question": "残杯冷炙", "answers": [ "ざんぱいれいしゃ" ] },
  { "question": "残編断簡", "answers": [ "ざんぺんだんかん" ] },
  { "question": "残酷非道", "answers": [ "ざんこくひどう" ], "comment": "inhumanity; atrocity; abominable cruelty" },
  { "question": "殷殷奨飾", "answers": [ "いんいんしょうしょく" ] },
  { "question": "殷鑑不遠", "answers": [ "いんかんふえん" ] },
  { "question": "殺伐激越", "answers": [ "さつばつげきえつ" ] },
  { "question": "殺妻求将", "answers": [ "さっさいきゅうしょう" ] },
  { "question": "殺生禁断", "answers": [ "せっしょうきんだん" ], "comment": "prohibition against hunting and fishing" },
  { "question": "毀誉褒貶", "answers": [ "きよほうへん" ], "comment": "praise and censure; public criticisms" },
  { "question": "毋望之人", "answers": [ "ぶぼうのひと" ] },
  { "question": "毋望之禍", "answers": [ "むぼうのわざわい" ] },
  { "question": "母猿断腸", "answers": [ "ぼえんだんちょう" ] },
  { "question": "比目同行", "answers": [ "ひもくどうこう" ] },
  { "question": "比翼連理", "answers": [ "ひよくれんり" ], "comment": "marital vows" },
  { "question": "比肩継踵", "answers": [ "ひけんけいしょう" ] },
  { "question": "比肩随踵", "answers": [ "ひけんずいしょう" ] },
  { "question": "毛挙細故", "answers": [ "もうきょさいこ" ] },
  { "question": "毛骨悚然", "answers": [ "もうこつしょうぜん" ] },
  { "question": "毫末之利", "answers": [ "ごうまつのり" ] },
  { "question": "毫末遺漏", "answers": [ "ごうまついろう" ] },
  { "question": "毫毛斧柯", "answers": [ "ごうもうふか" ] },
  { "question": "毫釐千里", "answers": [ "ごうりせんり" ] },
  { "question": "民族自決", "answers": [ "みんぞくじけつ" ], "comment": "self-determination of peoples" },
  { "question": "気宇壮大", "answers": [ "きうそうだい" ], "comment": "magnanimous in one's attitude of mind; grand in one's idea or mind-set" },
  { "question": "気宇広大", "answers": [ "きうこうだい" ], "comment": "magnanimous" },
  { "question": "気息奄々", "answers": [ "きそくえんえん" ], "comment": "gasping for breath; at one's last gasp; breathing feebly; on the brink of death; more dead than alive" },
  { "question": "気炎万丈", "answers": [ "きえんばんじょう" ], "comment": "in high spirits; talking big" },
  { "question": "気韻生動", "answers": [ "きいんせいどう" ], "comment": "being animated (vivid) with grace (elegance, refinement)" },
  { "question": "気骨稜稜", "answers": [ "きこつりょうりょう" ], "comment": "(a person with) strong moral fiber (backbone, determination)" },
  { "question": "水光接天", "answers": [ "すいこうせってん" ] },
  { "question": "水到渠成", "answers": [ "すいとうきょせい" ] },
  { "question": "水声山色", "answers": [ "すいせいさんしょく" ] },
  { "question": "水天一碧", "answers": [ "すいてんいっぺき" ] },
  { "question": "水天髣髴", "answers": [ "すいてんほうふつ" ], "comment": "view in the distant offing where the sea and skyline cannot be distinguished" },
  { "question": "水平思考", "answers": [ "すいへいしこう" ], "comment": "lateral thinking" },
  { "question": "水月鏡花", "answers": [ "すいげつきょうか" ] },
  { "question": "水村山郭", "answers": [ "すいそんさんかく" ] },
  { "question": "水清無魚", "answers": [ "すいせいむぎょ" ] },
  { "question": "水滴石穿", "answers": [ "すいてきせきせん" ] },
  { "question": "水火無情", "answers": [ "すいかむじょう" ] },
  { "question": "水紫山明", "answers": [ "すいしさんめい" ] },
  { "question": "水落石出", "answers": [ "すいらくせきしゅつ" ] },
  { "question": "水鏡之人", "answers": [ "すいきょうのひと" ] },
  { "question": "水随方円", "answers": [ "すいずいほうえん" ] },
  { "question": "水魚之交", "answers": [ "すいぎょのまじわり" ] },
  { "question": "氷壺秋月", "answers": [ "ひょうこしゅうげつ" ] },
  { "question": "氷姿雪魄", "answers": [ "ひょうしせっぱく" ] },
  { "question": "氷消瓦解", "answers": [ "ひょうしょうがかい" ] },
  { "question": "氷清玉潤", "answers": [ "ひょうせいぎょくじゅん" ] },
  { "question": "氷炭相愛", "answers": [ "ひょうたんそうあい" ] },
  { "question": "氷甌雪椀", "answers": [ "ひょうおうせつわん" ] },
  { "question": "氷肌玉骨", "answers": [ "ひょうきぎょっこつ" ] },
  { "question": "永世中立", "answers": [ "えいせいちゅうりつ" ], "comment": "permanent neutrality" },
  { "question": "永久不変", "answers": [ "えいきゅうふへん" ], "comment": "permanence; forever unchanging" },
  { "question": "永代供養", "answers": [ "えいたいくよう" ], "comment": "services performed in perpetuity by a Buddhist temple for the repose of a departed soul" },
  { "question": "永劫不変", "answers": [ "えいごうふへん" ] },
  { "question": "永劫回帰", "answers": [ "えいごうかいき" ], "comment": "eternal recurrence; eternal return" },
  { "question": "永劫未来", "answers": [ "えいごうみらい" ] },
  { "question": "永垂不朽", "answers": [ "えいすいふきゅう" ], "comment": "one's fame or achievements being passed down eternally" },
  { "question": "永字八法", "answers": [ "えいじはっぽう" ], "comment": "the eight basic brush strokes in writing Chinese characters" },
  { "question": "永永無窮", "answers": [ "えいえいむきゅう" ] },
  { "question": "永遠不変", "answers": [ "えいえんふへん" ] },
  { "question": "永遠不滅", "answers": [ "えいえんふめつ" ] },
  { "question": "永遠偉大", "answers": [ "えいえんいだい" ] },
  { "question": "永遠回帰", "answers": [ "えいえんかいき" ], "comment": "eternal return; eternal recurrence" },
  { "question": "永遠無窮", "answers": [ "えいえんむきゅう" ] },
  { "question": "氾愛兼利", "answers": [ "はんあいけんり" ] },
  { "question": "求不得苦", "answers": [ "ぐふとくく" ], "comment": "the pain of not getting what one seeks" },
  { "question": "求全之毀", "answers": [ "きゅうぜんのそしり" ] },
  { "question": "求名求利", "answers": [ "きゅうめいきゅうり" ] },
  { "question": "求栄反辱", "answers": [ "きゅうえいはんじょく" ] },
  { "question": "求漿得酒", "answers": [ "きゅうしょうとくしゅ" ] },
  { "question": "求魚縁木", "answers": [ "きゅうぎょえんぼく" ] },
  { "question": "汎愛博施", "answers": [ "はんあいはくし" ] },
  { "question": "汎濫停蓄", "answers": [ "はんらんていちく" ] },
  { "question": "汗牛充棟", "answers": [ "かんぎゅうじゅうとう" ], "comment": "(having, there being) a great number of books" },
  { "question": "汗顔無地", "answers": [ "かんがんむち" ] },
  { "question": "汗馬之労", "answers": [ "かんばのろう" ] },
  { "question": "汚名返上", "answers": [ "おめいへんじょう" ], "comment": "clear one's name; redeem oneself; clear (vindicate) one's honor (reputation)" },
  { "question": "池魚之殃", "answers": [ "ちぎょのわざわい" ] },
  { "question": "池魚故淵", "answers": [ "ちぎょこえん" ] },
  { "question": "池魚籠鳥", "answers": [ "ちぎょろうちょう" ] },
  { "question": "汨羅之鬼", "answers": [ "べきらのき" ] },
  { "question": "汲汲忙忙", "answers": [ "きゅうきゅうぼうぼう" ] },
  { "question": "決河之勢", "answers": [ "けっかのいきおい" ] },
  { "question": "沃野千里", "answers": [ "よくやせんり" ], "comment": "vast expanse of fertile land" },
  { "question": "沈博絶麗", "answers": [ "ちんぱくぜつれい" ] },
  { "question": "沈思凝想", "answers": [ "ちんしぎょうそう" ] },
  { "question": "沈思黙考", "answers": [ "ちんしもっこう" ], "comment": "being lost in deep thought" },
  { "question": "沈湎冒色", "answers": [ "ちんめんぼうしょく" ] },
  { "question": "沈滞萎靡", "answers": [ "ちんたいいび" ] },
  { "question": "沈痛慷慨", "answers": [ "ちんつうこうがい" ] },
  { "question": "沈着冷静", "answers": [ "ちんちゃくれいせい" ], "comment": "calm, cool, and collected; level and calm" },
  { "question": "沈竈産蛙", "answers": [ "ちんそうさんあ" ] },
  { "question": "沈著痛快", "answers": [ "ちんちゃくつうかい" ] },
  { "question": "沈鬱悲壮", "answers": [ "ちんうつひそう" ] },
  { "question": "沈鬱頓挫", "answers": [ "ちんうつとんざ" ] },
  { "question": "沈魚落雁", "answers": [ "ちんぎょらくがん" ], "comment": "charms of a uniquely beautiful woman; (so beautiful that) fish stay on the bottom of water and flying wild geese fall from the sky in shame" },
  { "question": "沈黙寡言", "answers": [ "ちんもくかげん" ], "comment": "taciturn; reticent" },
  { "question": "沐浴抒溷", "answers": [ "もくよくじょこん" ] },
  { "question": "沐浴斎戒", "answers": [ "もくよくさいかい" ] },
  { "question": "沐雨櫛風", "answers": [ "もくうしっぷう" ] },
  { "question": "沖和之気", "answers": [ "ちゅうわのき" ] },
  { "question": "沙中偶語", "answers": [ "さちゅうのぐうご" ] },
  { "question": "沙羅双樹", "answers": [ "さらそうじゅ" ], "comment": "sal (tree) (Shorea robusta); saul\nJapanese stewartia (Stewartia pseudocamellia)" },
  { "question": "没分暁漢", "answers": [ "ぼつぶんぎょうかん" ], "comment": "obstinate person; blockhead" },
  { "question": "没没求活", "answers": [ "ぼつぼつきゅうかつ" ] },
  { "question": "没風流漢", "answers": [ "ぼつふうりゅうかん" ], "comment": "prosaic person; person of an unromantic turn of mind; philistine" },
  { "question": "河図洛書", "answers": [ "かとらくしょ" ] },
  { "question": "河山帯礪", "answers": [ "かざんたいれい" ] },
  { "question": "河梁之別", "answers": [ "かりょうのわかれ" ] },
  { "question": "河梁之吟", "answers": [ "かりょうのぎん" ] },
  { "question": "河漢之言", "answers": [ "かかんのげん" ] },
  { "question": "河魚腹疾", "answers": [ "かぎょのふくしつ" ] },
  { "question": "油断大敵", "answers": [ "ゆだんたいてき" ], "comment": "Unpreparedness is one's greatest enemy; He that is too secure is not safe" },
  { "question": "治乱興亡", "answers": [ "ちらんこうぼう" ], "comment": "nation's times of peace and war, rise and fall" },
  { "question": "治乱興廃", "answers": [ "ちらんこうはい" ] },
  { "question": "治外法権", "answers": [ "ちがいほうけん" ], "comment": "extraterritoriality" },
  { "question": "治山治水", "answers": [ "ちさんちすい" ] },
  { "question": "泉石煙霞", "answers": [ "せんせきえんか" ] },
  { "question": "泉石膏肓", "answers": [ "せんせきこうこう" ] },
  { "question": "法爾自然", "answers": [ "ほうにじねん" ] },
  { "question": "法界悋気", "answers": [ "ほうかいりんき" ], "comment": "being jealous of things that have nothing to do with one; being jealous of others who are in love with each other" },
  { "question": "法華三昧", "answers": [ "ほっけざんまい" ] },
  { "question": "法誉無上", "answers": [ "ほうよむじょう" ] },
  { "question": "泛駕之馬", "answers": [ "ほうがのうま" ] },
  { "question": "泡沫夢幻", "answers": [ "ほうまつむげん" ], "comment": "transient; ephemeral; fleeting; evanescent" },
  { "question": "波乱曲折", "answers": [ "はらんきょくせつ" ], "comment": "very involved and troublesome situation; complicated twists and turns" },
  { "question": "波及効果", "answers": [ "はきゅうこうか" ], "comment": "ripple effect; spillover effect; propagation effect" },
  { "question": "波流弟靡", "answers": [ "はりゅうたいび" ] },
  { "question": "波濤万里", "answers": [ "はとうばんり" ], "comment": "faraway lands; voyage to faraway lands" },
  { "question": "波瀾万丈", "answers": [ "はらんばんじょう" ], "comment": "stormy and full of drama; many drastic events in the course of events; full of ups and downs; with many vicissitudes" },
  { "question": "波詭雲譎", "answers": [ "はきうんけつ" ] },
  { "question": "波譎雲詭", "answers": [ "はけつうんき" ] },
  { "question": "泣斬馬謖", "answers": [ "きゅうざんばしょく" ] },
  { "question": "泣血漣如", "answers": [ "きゅうけつれんじょ" ] },
  { "question": "泥中之蓮", "answers": [ "でいちゅうのはす" ] },
  { "question": "泥牛入海", "answers": [ "でいぎゅうにゅうかい" ] },
  { "question": "泥船渡河", "answers": [ "でいせんとか" ] },
  { "question": "泥車瓦狗", "answers": [ "でいしゃがこう" ] },
  { "question": "泥首銜玉", "answers": [ "でいしゅかんぎょく" ] },
  { "question": "泰山之安", "answers": [ "たいざんのやすき" ] },
  { "question": "泰山北斗", "answers": [ "たいざんほくと" ], "comment": "a great authority" },
  { "question": "泰山圧卵", "answers": [ "たいざんあつらん" ], "comment": "the strong overwhelming the weak; completing various things without difficulty; Mt. Tai crushes an egg" },
  { "question": "泰山府君", "answers": [ "たいざんふくん" ] },
  { "question": "泰山梁木", "answers": [ "たいざんりょうぼく" ] },
  { "question": "泰山鴻毛", "answers": [ "たいざんこうもう" ] },
  { "question": "泰然自若", "answers": [ "たいぜんじじゃく" ], "comment": "having presence of mind; self-possessed; imperturbable; calm and self-possessed" },
  { "question": "洒掃薪水", "answers": [ "さいそうしんすい" ] },
  { "question": "洒洒落落", "answers": [ "しゃしゃらくらく" ], "comment": "free and easy; frank, easy, and openhearted; sophisticatedly refined" },
  { "question": "洗垢索瘢", "answers": [ "せんこうさくはん" ] },
  { "question": "洗心革面", "answers": [ "せんしんかくめん" ] },
  { "question": "洗手奉職", "answers": [ "せんしゅほうしょく" ] },
  { "question": "洛陽紙価", "answers": [ "らくようのしか" ] },
  { "question": "洞天福地", "answers": [ "どうてんふくち" ] },
  { "question": "洞庭春色", "answers": [ "どうていしゅんしょく" ] },
  { "question": "洞房花燭", "answers": [ "どうぼうかしょく" ] },
  { "question": "津津浦浦", "answers": [ "つつうらうら" ], "comment": "all over the country; throughout the land; every nook and cranny of the land" },
  { "question": "洪範九疇", "answers": [ "こうはんきゅうちゅう" ] },
  { "question": "活剥生呑", "answers": [ "かっぱくせいどん" ] },
  { "question": "活殺自在", "answers": [ "かっさつじざい" ], "comment": "the power of life or death" },
  { "question": "活溌婉麗", "answers": [ "かっぱつえんれい" ] },
  { "question": "活溌溌地", "answers": [ "かつはつはつち" ], "comment": "being full of vitality (energy); vigorous and in high spirits" },
  { "question": "活溌豪宕", "answers": [ "かっぱつごうとう" ] },
  { "question": "活火激発", "answers": [ "かっかげきはつ" ] },
  { "question": "活計歓楽", "answers": [ "かっけいかんらく" ] },
  { "question": "活霊活現", "answers": [ "かつれいかつげん" ] },
  { "question": "洽覧深識", "answers": [ "こうらんしんしき" ] },
  { "question": "流星光底", "answers": [ "りゅうせいこうてい" ] },
  { "question": "流水落花", "answers": [ "りゅうすいらっか" ] },
  { "question": "流水高山", "answers": [ "りゅうすいこうざん" ] },
  { "question": "流汗淋漓", "answers": [ "りゅうかんりんり" ], "comment": "profuse perspiration; dripping with sweat" },
  { "question": "流汗滂沱", "answers": [ "りゅうかんぼうだ" ] },
  { "question": "流血浮尸", "answers": [ "りゅうけつふし" ] },
  { "question": "流血淋漓", "answers": [ "りゅうけつりんり" ], "comment": "dripping with fresh blood" },
  { "question": "流觴曲水", "answers": [ "りゅうしょうきょくすい" ] },
  { "question": "流觴飛杯", "answers": [ "りゅうしょうひはい" ] },
  { "question": "流言蜚語", "answers": [ "りゅうげんひご" ], "comment": "false (wild, groundless) rumor (rumour); canard" },
  { "question": "流転無窮", "answers": [ "るてんむぐう" ] },
  { "question": "流転輪廻", "answers": [ "るてんりんね" ], "comment": "all things being in flux through the endless circle of birth, death, and rebirth; the circle of transmigration" },
  { "question": "流連荒亡", "answers": [ "りゅうれんこうぼう" ], "comment": "spending all one's time in idle amusement away from home; being absorbed in self-indulgent pleasures" },
  { "question": "流金鑠石", "answers": [ "りゅうきんしゃくせき" ] },
  { "question": "流風余韻", "answers": [ "りゅうふうよいん" ] },
  { "question": "浄潔快豁", "answers": [ "じょうけつかいかつ" ] },
  { "question": "浅学寡聞", "answers": [ "せんがくかぶん" ], "comment": "shallow learning and limited information; ignorant and badly informed" },
  { "question": "浅学短才", "answers": [ "せんがくたんさい" ] },
  { "question": "浅学非才", "answers": [ "せんがくひさい" ], "comment": "one's lack of learning or ability; shallow learning and limited ability" },
  { "question": "浅斟低唱", "answers": [ "せんしんていしょう" ] },
  { "question": "浅瀬仇波", "answers": [ "あさせあだなみ" ] },
  { "question": "浅薄愚劣", "answers": [ "せんぱくぐれつ" ] },
  { "question": "浅薄皮相", "answers": [ "せんぱくひそう" ] },
  { "question": "浅識非才", "answers": [ "せんしきひさい" ] },
  { "question": "浅酌低唱", "answers": [ "せんしゃくていしょう" ], "comment": "getting slightly intoxicated and humming a tune" },
  { "question": "浩然之気", "answers": [ "こうぜんのき" ] },
  { "question": "浮声切響", "answers": [ "ふせいせっきょう" ] },
  { "question": "浮家泛宅", "answers": [ "ふかはんたく" ] },
  { "question": "浮瓜沈李", "answers": [ "ふかちんり" ] },
  { "question": "浮生若夢", "answers": [ "ふせいじゃくむ" ] },
  { "question": "浮石沈木", "answers": [ "ふせきちんぼく" ] },
  { "question": "浮花浪蕊", "answers": [ "ふかろうずい" ] },
  { "question": "浮雲之志", "answers": [ "ふうんのこころざし" ] },
  { "question": "浮雲朝露", "answers": [ "ふうんちょうろ" ] },
  { "question": "浮雲翳日", "answers": [ "ふうんえいじつ" ] },
  { "question": "浮雲蔽日", "answers": [ "ふうんへいじつ" ] },
  { "question": "浮雲驚竜", "answers": [ "ふうんきょうりょう" ] },
  { "question": "浴沂之楽", "answers": [ "よくきのたのしみ" ] },
  { "question": "海内冠冕", "answers": [ "かいだいのかんべん" ] },
  { "question": "海内奇士", "answers": [ "かいだいのきし" ] },
  { "question": "海内殷富", "answers": [ "かいだいいんぷ" ] },
  { "question": "海内無双", "answers": [ "かいだいむそう" ], "comment": "unparalleled in the whole country" },
  { "question": "海内紛擾", "answers": [ "かいだいふんじょう" ] },
  { "question": "海千山千", "answers": [ "うみせんやません" ], "comment": "sly old dog; old fox" },
  { "question": "海市蜃楼", "answers": [ "かいししんろう" ] },
  { "question": "海底撈月", "answers": [ "かいていろうげつ" ], "comment": "totally useless (fruitless) effort; wasting time on an impossible task (like trying to scoop up a reflected moon from the bottom of the sea)\nhaitei winning hand; winning on the last tile drawn from the wall" },
  { "question": "海角天涯", "answers": [ "かいかくてんがい" ] },
  { "question": "海誓山盟", "answers": [ "かいせいさんめい" ] },
  { "question": "海闊天空", "answers": [ "かいかつてんくう" ] },
  { "question": "浸潤之譖", "answers": [ "しんじゅんのそしり" ] },
  { "question": "涅槃寂滅", "answers": [ "ねはんじゃくめつ" ] },
  { "question": "涅槃寂静", "answers": [ "ねはんじゃくじょう" ], "comment": "enlightenment leads to serenity" },
  { "question": "消化不良", "answers": [ "しょうかふりょう" ], "comment": "indigestion; dyspepsia" },
  { "question": "消息盈虚", "answers": [ "しょうそくえいきょ" ] },
  { "question": "涓埃之功", "answers": [ "けんあいのこう" ] },
  { "question": "涸沢之蛇", "answers": [ "こたくのへび" ] },
  { "question": "涸轍鮒魚", "answers": [ "こてつのふぎょ" ] },
  { "question": "涼風一陣", "answers": [ "りょうふういちじん" ] },
  { "question": "淋漓尽致", "answers": [ "りんりじんち" ] },
  { "question": "淑女紳士", "answers": [ "しゅくじょしんし" ] },
  { "question": "淡粧濃抹", "answers": [ "たんしょうのうまつ" ] },
  { "question": "淫祠邪教", "answers": [ "いんしじゃきょう" ], "comment": "evil heresies" },
  { "question": "淮南鶏犬", "answers": [ "わいなんのけいけん" ] },
  { "question": "深居簡出", "answers": [ "しんきょかんしゅつ" ] },
  { "question": "深層心理", "answers": [ "しんそうしんり" ], "comment": "deep psyche; unconscious mind; depth psychology" },
  { "question": "深山幽谷", "answers": [ "しんざんゆうこく" ], "comment": "deep mountain valleys" },
  { "question": "深山窮谷", "answers": [ "しんざんきゅうこく" ] },
  { "question": "深情厚誼", "answers": [ "しんじょうこうぎ" ] },
  { "question": "深慮遠謀", "answers": [ "しんりょえんぼう" ], "comment": "deep design and forethought; a farsighted and deeply-laid plan" },
  { "question": "深根固柢", "answers": [ "しんこんこてい" ] },
  { "question": "深溝高塁", "answers": [ "しんこうこうるい" ] },
  { "question": "深謀遠慮", "answers": [ "しんぼうえんりょ" ], "comment": "far sight and deep design" },
  { "question": "深識遠慮", "answers": [ "しんしきえんりょ" ] },
  { "question": "深識長慮", "answers": [ "しんしきちょうりょ" ] },
  { "question": "深造自得", "answers": [ "しんぞうじとく" ] },
  { "question": "淵広魚大", "answers": [ "えんこうぎょだい" ] },
  { "question": "淵明把菊", "answers": [ "えんめいはきく" ] },
  { "question": "混水模魚", "answers": [ "こんすいもぎょ" ] },
  { "question": "清光溶溶", "answers": [ "せいこうようよう" ] },
  { "question": "清光素色", "answers": [ "せいこうそしょく" ] },
  { "question": "清廉潔白", "answers": [ "せいれんけっぱく" ], "comment": "being upright and cleanhanded" },
  { "question": "清浄寂滅", "answers": [ "しょうじょうじゃくめつ" ] },
  { "question": "清浄潔白", "answers": [ "しょうじょうけっぱく" ], "comment": "upright and clean-handed; pure in heart and with a clean conscience" },
  { "question": "清浄無垢", "answers": [ "せいじょうむく" ], "comment": "purity; spotlessness" },
  { "question": "清淡寡慾", "answers": [ "せいたんかよく" ] },
  { "question": "清淡虚無", "answers": [ "せいたんきょむ" ] },
  { "question": "清濁併呑", "answers": [ "せいだくへいどん" ], "comment": "being so broad-minded as to accept all sorts of things, both good and evil; being broad-minded enough to be tolerant of people of all shades" },
  { "question": "清窓浄机", "answers": [ "せいそうじょうき" ] },
  { "question": "清籟蕭蕭", "answers": [ "せいらいしょうしょう" ] },
  { "question": "清絶幽絶", "answers": [ "せいぜつゆうぜつ" ] },
  { "question": "清絶高妙", "answers": [ "せいぜつこうみょう" ] },
  { "question": "清聖濁賢", "answers": [ "せいせいだくけん" ] },
  { "question": "清音幽韻", "answers": [ "せいおんゆういん" ] },
  { "question": "清風故人", "answers": [ "せいふうこじん" ] },
  { "question": "清風明月", "answers": [ "せいふうめいげつ" ], "comment": "refreshing breeze and the bright moon; a beautiful nocturnal scene with a full moon" },
  { "question": "渇驥奔泉", "answers": [ "かっきほんせん" ] },
  { "question": "済済多士", "answers": [ "せいせいたし" ] },
  { "question": "減価償却", "answers": [ "げんかしょうきゃく" ], "comment": "depreciation" },
  { "question": "減収減益", "answers": [ "げんしゅうげんえき" ], "comment": "decrease in income and profit" },
  { "question": "渟膏湛碧", "answers": [ "ていこうたんぺき" ] },
  { "question": "渦中之人", "answers": [ "かちゅうのひと" ] },
  { "question": "温厚篤実", "answers": [ "おんこうとくじつ" ], "comment": "having a gentle and sincere personality" },
  { "question": "温厚質実", "answers": [ "おんこうしつじつ" ] },
  { "question": "温和怜悧", "answers": [ "おんわれいり" ] },
  { "question": "温和篤厚", "answers": [ "おんわとっこう" ] },
  { "question": "温故知新", "answers": [ "おんこちしん" ], "comment": "developing new ideas based on study of the past; learning from the past" },
  { "question": "温文爾雅", "answers": [ "おんぶんじが" ] },
  { "question": "温柔敦厚", "answers": [ "おんじゅうとんこう" ] },
  { "question": "温潤良玉", "answers": [ "おんじゅんりょうぎょく" ] },
  { "question": "温良恭倹", "answers": [ "おんりょうきょうけん" ] },
  { "question": "温良篤厚", "answers": [ "おんりょうとっこう" ] },
  { "question": "温言慰謝", "answers": [ "おんげんいしゃ" ] },
  { "question": "渭川漁父", "answers": [ "いせんのぎょほ" ] },
  { "question": "渭樹江雲", "answers": [ "いじゅこううん" ] },
  { "question": "渭浜漁父", "answers": [ "いひんのぎょほ" ] },
  { "question": "游移不定", "answers": [ "ゆういふてい" ] },
  { "question": "游雲驚竜", "answers": [ "ゆううんきょうりょう" ] },
  { "question": "渾崙呑棗", "answers": [ "こんろんどんそう" ] },
  { "question": "渾渾沌沌", "answers": [ "こんこんとんとん" ] },
  { "question": "渾然一体", "answers": [ "こんぜんいったい" ], "comment": "in complete harmony" },
  { "question": "渾金璞玉", "answers": [ "こんきんはくぎょく" ] },
  { "question": "湛盧之剣", "answers": [ "たんろのけん" ] },
  { "question": "湯池鉄城", "answers": [ "とうちてつじょう" ] },
  { "question": "満城風雨", "answers": [ "まんじょうふうう" ] },
  { "question": "満場一致", "answers": [ "まんじょういっち" ], "comment": "unanimity" },
  { "question": "満目荒涼", "answers": [ "まんもくこうりょう" ], "comment": "all nature being bleak and desolate; scene looking desolate and forlorn as far as the eye can see" },
  { "question": "満目蕭条", "answers": [ "まんもくしょうじょう" ], "comment": "all nature being bleak and desolate; scene looking desolate and forlorn as far as the eye can see" },
  { "question": "満腔春意", "answers": [ "まんこうしゅんい" ] },
  { "question": "満身創痍", "answers": [ "まんしんそうい" ], "comment": "having wounds all over one's body" },
  { "question": "満身是胆", "answers": [ "まんしんしたん" ] },
  { "question": "溌墨淋漓", "answers": [ "はつぼくりんり" ] },
  { "question": "源平藤橘", "answers": [ "げんぺいとうきつ" ] },
  { "question": "溶溶漾漾", "answers": [ "ようようようよう" ] },
  { "question": "滄桑之変", "answers": [ "そうそうのへん" ] },
  { "question": "滄海一粟", "answers": [ "そうかいのいちぞく" ] },
  { "question": "滄海桑田", "answers": [ "そうかいそうでん" ], "comment": "the world is a scene of constant changes; the blue sea turns into a mulberry field" },
  { "question": "滄海遺珠", "answers": [ "そうかいのいしゅ" ] },
  { "question": "滅私奉公", "answers": [ "めっしほうこう" ], "comment": "selfless devotion" },
  { "question": "滅頂之災", "answers": [ "めっちょうのさい" ] },
  { "question": "滑稽之雄", "answers": [ "こっけいのゆう" ] },
  { "question": "滑稽洒脱", "answers": [ "こっけいしゃだつ" ], "comment": "smooth-talking and polished; witty; free, easy, and urbane" },
  { "question": "滔滔汨汨", "answers": [ "とうとうこつこつ" ] },
  { "question": "滞滞泥泥", "answers": [ "たいたいでいでい" ] },
  { "question": "滞言滞句", "answers": [ "たいげんたいく" ] },
  { "question": "滴水嫡凍", "answers": [ "てきすいてきとう" ] },
  { "question": "滴水成氷", "answers": [ "てきすいせいひょう" ] },
  { "question": "滾瓜爛熟", "answers": [ "こんからんじゅく" ] },
  { "question": "漁夫之利", "answers": [ "ぎょふのり" ] },
  { "question": "漁夫之勇", "answers": [ "ぎょふのゆう" ] },
  { "question": "漂蕩奔逸", "answers": [ "ひょうとうほんいつ" ] },
  { "question": "漆身呑炭", "answers": [ "しっしんどんたん" ] },
  { "question": "漏脯充飢", "answers": [ "ろうほじゅうき" ] },
  { "question": "漠漠濛濛", "answers": [ "ばくばくもうもう" ] },
  { "question": "漫言放語", "answers": [ "まんげんほうご" ], "comment": "saying whatever one feels; speaking at random; making careless remarks; rambling talk" },
  { "question": "漫語放言", "answers": [ "まんごほうげん" ] },
  { "question": "漱石枕流", "answers": [ "そうせきちんりゅう" ], "comment": "sore loser stubbornly refusing to admit being wrong and adhering to the far-fetched argument" },
  { "question": "漸入佳境", "answers": [ "ぜんにゅうかきょう" ] },
  { "question": "漿酒霍肉", "answers": [ "しょうしゅかくにく" ] },
  { "question": "潁水隠士", "answers": [ "えいすいのいんし" ] },
  { "question": "潜在意識", "answers": [ "せんざいいしき" ], "comment": "subconscious (awareness)" },
  { "question": "潜移暗化", "answers": [ "せんいあんか" ] },
  { "question": "澆季末世", "answers": [ "ぎょうきまっせ" ] },
  { "question": "澆季溷濁", "answers": [ "ぎょうきこんだく" ] },
  { "question": "澹然無極", "answers": [ "たんぜんむきょく" ] },
  { "question": "激憤慷慨", "answers": [ "げきふんこうがい" ] },
  { "question": "激濁揚清", "answers": [ "げきだくようせい" ] },
  { "question": "濁流滾滾", "answers": [ "だくりゅうこんこん" ] },
  { "question": "濠濮間想", "answers": [ "ごうぼくかんのおもい" ] },
  { "question": "濮上之音", "answers": [ "ぼくじょうのおん" ] },
  { "question": "濯纓濯足", "answers": [ "たくえいたくそく" ] },
  { "question": "瀟湘八景", "answers": [ "しょうしょうはっけい" ] },
  { "question": "灑掃応対", "answers": [ "さいそうおうたい" ] },
  { "question": "灑灑落落", "answers": [ "さいさいらくらく" ] },
  { "question": "火上加油", "answers": [ "かじょうかゆ" ] },
  { "question": "火上注油", "answers": [ "かじょうちゅうゆ" ] },
  { "question": "火中取栗", "answers": [ "かちゅうしゅりつ" ] },
  { "question": "火宅之境", "answers": [ "かたくのさかい" ] },
  { "question": "火樹銀花", "answers": [ "かじゅぎんか" ] },
  { "question": "火牛之計", "answers": [ "かぎゅうのけい" ] },
  { "question": "灯火可親", "answers": [ "とうかかしん" ] },
  { "question": "灯紅酒緑", "answers": [ "とうこうしゅりょく" ] },
  { "question": "灰心喪気", "answers": [ "かいしんそうき" ] },
  { "question": "灰身滅智", "answers": [ "けしんめっち" ] },
  { "question": "灼然炳乎", "answers": [ "しゃくぜんへいこ" ] },
  { "question": "災難即滅", "answers": [ "さいなんそくめつ" ] },
  { "question": "炉辺談話", "answers": [ "ろへんだんわ" ], "comment": "fireside chat" },
  { "question": "炊臼之夢", "answers": [ "すいきゅうのゆめ" ] },
  { "question": "炊金饌玉", "answers": [ "すいきんせんぎょく" ] },
  { "question": "点滴穿石", "answers": [ "てんてきせんせき" ], "comment": "constant dripping wears away the stone; little strokes fell great oaks; limited strength, when persistently applied, can accomplish great feats" },
  { "question": "点睛開眼", "answers": [ "てんせいかいがん" ] },
  { "question": "点鉄成金", "answers": [ "てんてつせいきん" ] },
  { "question": "為善最楽", "answers": [ "いぜんさいらく" ] },
  { "question": "為虎傅翼", "answers": [ "いこふよく" ] },
  { "question": "烈士徇名", "answers": [ "れっしじゅんめい" ] },
  { "question": "烈日赫赫", "answers": [ "れつじつかくかく" ] },
  { "question": "烏之雌雄", "answers": [ "からすのしゆう" ] },
  { "question": "烏兎怱怱", "answers": [ "うとそうそう" ] },
  { "question": "烏合之衆", "answers": [ "うごうのしゅう" ] },
  { "question": "烏焉魯魚", "answers": [ "うえんろぎょ" ], "comment": "miswriting a word; using the wrong kanji to write a word" },
  { "question": "烏獲之力", "answers": [ "うかくのちから" ] },
  { "question": "烏白馬角", "answers": [ "うはくばかく" ] },
  { "question": "烏集之交", "answers": [ "うしゅうのまじわり" ] },
  { "question": "烏飛兎走", "answers": [ "うひとそう" ] },
  { "question": "烏鳥私情", "answers": [ "うちょうのしじょう" ] },
  { "question": "烏鷺之争", "answers": [ "うろのあらそい" ] },
  { "question": "烟波縹渺", "answers": [ "えんぱひょうびょう" ] },
  { "question": "烟雲過眼", "answers": [ "えんうんかがん" ] },
  { "question": "烟霞痼疾", "answers": [ "えんかのこしつ" ] },
  { "question": "烽火連天", "answers": [ "ほうかれんてん" ] },
  { "question": "焚書坑儒", "answers": [ "ふんしょこうじゅ" ], "comment": "burning books on the Chinese classics and burying Confucian scholars alive" },
  { "question": "焚琴煮鶴", "answers": [ "ふんきんしゃかく" ] },
  { "question": "無上菩提", "answers": [ "むじょうぼだい" ] },
  { "question": "無上趣味", "answers": [ "むじょうしゅみ" ] },
  { "question": "無事安穏", "answers": [ "ぶじあんのん" ] },
  { "question": "無事平穏", "answers": [ "ぶじへいおん" ], "comment": "peace and quiet; safe and peaceful; tranquil and uneventful" },
  { "question": "無事息災", "answers": [ "ぶじそくさい" ], "comment": "safe and healthy; health and longevity" },
  { "question": "無二無三", "answers": [ "むにむさん" ], "comment": "in earnest; single-minded; with intense concentration; rushing headlong into\none and only; unique" },
  { "question": "無仏世界", "answers": [ "むぶつせかい" ] },
  { "question": "無位無冠", "answers": [ "むいむかん" ], "comment": "(a plain citizen) having no special rank or title; being a common citizen" },
  { "question": "無位無官", "answers": [ "むいむかん" ], "comment": "(an ordinary citizen) having no special rank or title" },
  { "question": "無余涅槃", "answers": [ "むよねはん" ] },
  { "question": "無偏無党", "answers": [ "むへんむとう" ] },
  { "question": "無告之民", "answers": [ "むこくのたみ" ] },
  { "question": "無味乾燥", "answers": [ "むみかんそう" ], "comment": "dull and uninteresting; cut-and-dried" },
  { "question": "無垢清浄", "answers": [ "むくせいじょう" ], "comment": "pure and innocent; immaculate" },
  { "question": "無声之詩", "answers": [ "むせいのし" ] },
  { "question": "無声無臭", "answers": [ "むせいむしゅう" ] },
  { "question": "無妄之福", "answers": [ "むぼうのふく" ] },
  { "question": "無始曠劫", "answers": [ "むしこうごう" ] },
  { "question": "無始無終", "answers": [ "むしむじゅう" ], "comment": "everlastingness; eternity" },
  { "question": "無学文盲", "answers": [ "むがくもんもう" ], "comment": "ignorant and illiterate; uneducated and illiterate; uneducated and illiterate person" },
  { "question": "無学浅識", "answers": [ "むがくせんしき" ] },
  { "question": "無学無知", "answers": [ "むがくむち" ], "comment": "illiterate and ignorant" },
  { "question": "無学無識", "answers": [ "むがくむしき" ], "comment": "illiterate and ignorant; uneducated and lacking in wisdom and discernment" },
  { "question": "無師独悟", "answers": [ "むしどくご" ] },
  { "question": "無常因果", "answers": [ "むじょういんが" ] },
  { "question": "無常迅速", "answers": [ "むじょうじんそく" ], "comment": "the (fast) pace at which life passes, and thus the nearness of death; promptitude of the changes of the times" },
  { "question": "無影無踪", "answers": [ "むえいむそう" ] },
  { "question": "無念千万", "answers": [ "むねんせんばん" ], "comment": "being really disappointed; feeling utterly mortified; being deeply vexed" },
  { "question": "無念残念", "answers": [ "むねんざんねん" ] },
  { "question": "無念無想", "answers": [ "むねんむそう" ], "comment": "free from worldly or worthless thoughts" },
  { "question": "無恥厚顔", "answers": [ "むちこうがん" ] },
  { "question": "無想無念", "answers": [ "むそうむねん" ], "comment": "being free from all distracting thoughts; keeping one's mind clear of all worldly thoughts; being free from all ideas and thoughts" },
  { "question": "無慙無愧", "answers": [ "むざんむき" ] },
  { "question": "無我夢中", "answers": [ "むがむちゅう" ], "comment": "being absorbed in; losing oneself in" },
  { "question": "無手勝流", "answers": [ "むてかつりゅう" ], "comment": "winning without fighting; method used to win without fighting\none's own way of doing things (i.e. as different from that of one's instructor)\nShinto-ryu (school of kenjutsu)" },
  { "question": "無援孤立", "answers": [ "むえんこりつ" ] },
  { "question": "無明長夜", "answers": [ "むみょうじょうや" ], "comment": "the long night of spiritual darkness" },
  { "question": "無根無蔕", "answers": [ "むこんむてい" ] },
  { "question": "無欲恬淡", "answers": [ "むよくてんたん" ], "comment": "indifferent to worldly gain" },
  { "question": "無法之法", "answers": [ "むほうのほう" ] },
  { "question": "無為不言", "answers": [ "ぶいふげん" ] },
  { "question": "無為徒食", "answers": [ "むいとしょく" ], "comment": "idling one's time away" },
  { "question": "無為渾沌", "answers": [ "むいこんとん" ] },
  { "question": "無為無策", "answers": [ "むいむさく" ], "comment": "do-nothing, plan-nothing (government, etc.)" },
  { "question": "無為無能", "answers": [ "むいむのう" ], "comment": "idle and incompetent; accomplishing nothing significant nor being capable of doing so; lacking the talent to do anything but idle away one's time" },
  { "question": "無為自然", "answers": [ "むいしぜん" ], "comment": "abandoning artifice and just being oneself; doing nothing and taking things as they come\nunconditioned nature; unconditioned spontaneity" },
  { "question": "無理往生", "answers": [ "むりおうじょう" ], "comment": "forced compliance; coercion; compulsion" },
  { "question": "無理無体", "answers": [ "むりむたい" ], "comment": "by force" },
  { "question": "無理算段", "answers": [ "むりさんだん" ], "comment": "scraping together (a sum of money); raising (a sum of money) by straining one's credit" },
  { "question": "無理難題", "answers": [ "むりなんだい" ], "comment": "unreasonable demand" },
  { "question": "無理非道", "answers": [ "むりひどう" ], "comment": "unreasonable and unjust; unconscionable" },
  { "question": "無用之用", "answers": [ "むようのよう" ] },
  { "question": "無用有害", "answers": [ "むようゆうがい" ] },
  { "question": "無病呻吟", "answers": [ "むびょうしんぎん" ] },
  { "question": "無病息災", "answers": [ "むびょうそくさい" ], "comment": "sound health" },
  { "question": "無益有害", "answers": [ "むえきゆうがい" ], "comment": "useless and harmful" },
  { "question": "無知愚昧", "answers": [ "むちぐまい" ], "comment": "unenlightened; in the darkest ignorance; not knowing from A to B" },
  { "question": "無知文盲", "answers": [ "むちもんもう" ], "comment": "ignorant and illiterate" },
  { "question": "無知蒙昧", "answers": [ "むちもうまい" ], "comment": "unenlightened; in the darkest ignorance" },
  { "question": "無礼傲慢", "answers": [ "ぶれいごうまん" ] },
  { "question": "無礼千万", "answers": [ "ぶれいせんばん" ], "comment": "extremely rude (impertinent, impolite)" },
  { "question": "無私無偏", "answers": [ "むしむへん" ], "comment": "to think or act fairly without concern for one's own benefit" },
  { "question": "無稽之言", "answers": [ "むけいのげん" ] },
  { "question": "無稽之談", "answers": [ "むけいのだん" ] },
  { "question": "無稽荒唐", "answers": [ "むけいこうとう" ] },
  { "question": "無策無為", "answers": [ "むさくむい" ], "comment": "donothingism; do-nothing, plan-nothing (government, etc.); being an idle onlooker taking no steps to meet the situation" },
  { "question": "無累之人", "answers": [ "むるいのひと" ] },
  { "question": "無縫天衣", "answers": [ "むほうてんい" ] },
  { "question": "無罪放免", "answers": [ "むざいほうめん" ], "comment": "acquittal" },
  { "question": "無芸大食", "answers": [ "むげいたいしょく" ], "comment": "lacking the talent to do anything but eat" },
  { "question": "無茶苦茶", "answers": [ "むちゃくちゃ" ], "comment": "nonsensical; unreasonable; absurd; unrealistic\nawfully; extremely; to excess; senseless; reckless\ndisorder; confusion; being jumbled; being mixed up\nvery; extremely; excessively" },
  { "question": "無辜之民", "answers": [ "むこのたみ" ] },
  { "question": "無辺無礙", "answers": [ "むへんむげ" ] },
  { "question": "無量無辺", "answers": [ "むりょうむへん" ], "comment": "immense and limitless" },
  { "question": "無間地獄", "answers": [ "むけんじごく" ], "comment": "the Avici hell, the eighth and most painful of the eight hells in Buddhism; Buddhist hell of uninterrupted suffering" },
  { "question": "無駄方便", "answers": [ "むだほうべん" ] },
  { "question": "焦唇乾舌", "answers": [ "しょうしんかんぜつ" ] },
  { "question": "焦心苦慮", "answers": [ "しょうしんくりょ" ], "comment": "worrying oneself (about); being anxious (about); fidgeting (about)" },
  { "question": "焦熬投石", "answers": [ "しょうごうとうせき" ] },
  { "question": "焦熱地獄", "answers": [ "しょうねつじごく" ], "comment": "burning hell; inferno" },
  { "question": "焦眉之急", "answers": [ "しょうびのきゅう" ] },
  { "question": "焦頭爛額", "answers": [ "しょうとうらんがく" ] },
  { "question": "煎水作氷", "answers": [ "せんすいさくひょう" ] },
  { "question": "煖衣飽食", "answers": [ "だんいほうしょく" ] },
  { "question": "煙視媚行", "answers": [ "えんしびこう" ] },
  { "question": "煥然一新", "answers": [ "かんぜんいっしん" ] },
  { "question": "照猫画虎", "answers": [ "しょうびょうがこ" ] },
  { "question": "照顧脚下", "answers": [ "しょうこきゃっか" ] },
  { "question": "煩労汚辱", "answers": [ "はんろうおじょく" ] },
  { "question": "煩悩劫苦", "answers": [ "ぼんのうごうく" ] },
  { "question": "煩悩外道", "answers": [ "ぼんのうげどう" ] },
  { "question": "煩悩菩提", "answers": [ "ぼんのうぼだい" ] },
  { "question": "煩悶憂苦", "answers": [ "はんもんゆうく" ] },
  { "question": "煩悶懊悩", "answers": [ "はんもんおうのう" ], "comment": "anguish; agony" },
  { "question": "煩言砕辞", "answers": [ "はんげんさいじ" ] },
  { "question": "熙熙攘攘", "answers": [ "ききじょうじょう" ] },
  { "question": "熟思黙想", "answers": [ "じゅくしもくそう" ], "comment": "considering (a matter) carefully and silently; being lost in silent contemplation" },
  { "question": "熟慮断行", "answers": [ "じゅくりょだんこう" ], "comment": "being deliberate in council, and decisive in action" },
  { "question": "熟読三思", "answers": [ "じゅくどくさんし" ] },
  { "question": "熟読玩味", "answers": [ "じゅくどくがんみ" ], "comment": "reading carefully with appreciation; giving (something) a careful perusal" },
  { "question": "熱烈峻厳", "answers": [ "ねつれつしゅんげん" ] },
  { "question": "熱願冷諦", "answers": [ "ねつがんれいてい" ] },
  { "question": "燃犀之明", "answers": [ "ねんさいのめい" ] },
  { "question": "燃眉之急", "answers": [ "ねんびのきゅう" ] },
  { "question": "燎原之火", "answers": [ "りょうげんのひ" ] },
  { "question": "燕巣幕上", "answers": [ "えんそうばくじょう" ] },
  { "question": "燕雀相賀", "answers": [ "えんじゃくそうが" ] },
  { "question": "燕雀鴻鵠", "answers": [ "えんじゃくこうこく" ], "comment": "How can a small bird (a sparrow, a petty person) understand the aspirations of a great bird (a phoenix); Only a hero can understand a hero" },
  { "question": "燕雁代飛", "answers": [ "えんがんだいひ" ] },
  { "question": "燕頷投筆", "answers": [ "えんがんとうひつ" ] },
  { "question": "燕頷虎頭", "answers": [ "えんがんことう" ] },
  { "question": "燕頷虎頸", "answers": [ "えんがんこけい" ] },
  { "question": "爛腸之食", "answers": [ "らんちょうのしょく" ] },
  { "question": "爛額焦頭", "answers": [ "らんがくしょうとう" ] },
  { "question": "爪牙之士", "answers": [ "そうがのし" ] },
  { "question": "爬羅剔抉", "answers": [ "はらてきけつ" ] },
  { "question": "父子相伝", "answers": [ "ふしそうでん" ], "comment": "transmission of the secrets of an art, craft, trade or learning from father to son" },
  { "question": "父為子隠", "answers": [ "ふいしいん" ] },
  { "question": "父祖伝来", "answers": [ "ふそでんらい" ], "comment": "hereditary; patrimonial; handed down from generation to generation" },
  { "question": "爾汝之交", "answers": [ "じじょのまじわり" ] },
  { "question": "爾雅温文", "answers": [ "じがおんぶん" ] },
  { "question": "牀上施牀", "answers": [ "しょうじょうししょう" ] },
  { "question": "片利共生", "answers": [ "へんりきょうせい" ], "comment": "commensalism" },
  { "question": "片簡零墨", "answers": [ "へんかんれいぼく" ] },
  { "question": "片言折獄", "answers": [ "へんげんせつごく" ] },
  { "question": "片言隻句", "answers": [ "へんげんせきく" ], "comment": "few words; single phrase" },
  { "question": "片言隻語", "answers": [ "へんげんせきご" ], "comment": "(not even) a few words" },
  { "question": "版籍奉還", "answers": [ "はんせきほうかん" ], "comment": "the return of the land and people from the feudal lords to the Emperor" },
  { "question": "牛刀割鶏", "answers": [ "ぎゅうとうかっけい" ] },
  { "question": "牛歩戦術", "answers": [ "ぎゅうほせんじゅつ" ], "comment": "snail's pace tactics; walking slowly when voting in the Diet to delay proceedings" },
  { "question": "牛溲馬勃", "answers": [ "ぎゅうしゅうばぼつ" ] },
  { "question": "牛頭馬頭", "answers": [ "ごずめず" ], "comment": "horse-headed and ox-headed demons in the Buddhist hell" },
  { "question": "牛飲馬食", "answers": [ "ぎゅういんばしょく" ], "comment": "heavy eating and drinking; gorging and swilling; drinking like a cow and eating like a horse" },
  { "question": "牛首馬肉", "answers": [ "ぎゅうしゅばにく" ] },
  { "question": "牛鬼蛇神", "answers": [ "ぎゅうきだしん" ], "comment": "wicked and perverse; weird and incoherent" },
  { "question": "牝牡驪黄", "answers": [ "ひんぼりこう" ] },
  { "question": "牝鶏之晨", "answers": [ "ひんけいのしん" ] },
  { "question": "牝鶏牡鳴", "answers": [ "ひんけいぼめい" ] },
  { "question": "物情騒然", "answers": [ "ぶつじょうそうぜん" ], "comment": "unrest prevailing; turmoil reigning" },
  { "question": "物我一体", "answers": [ "もつがいったい" ] },
  { "question": "物換星移", "answers": [ "ぶっかんせいい" ] },
  { "question": "物是人非", "answers": [ "ぶつぜじんぴ" ] },
  { "question": "物物交換", "answers": [ "ぶつぶつこうかん" ], "comment": "bartering" },
  { "question": "物臭道心", "answers": [ "ものぐさどうしん" ] },
  { "question": "物色比類", "answers": [ "ぶっしょくひるい" ] },
  { "question": "物見遊山", "answers": [ "ものみゆさん" ], "comment": "going on a pleasure jaunt" },
  { "question": "物論囂囂", "answers": [ "ぶつろんごうごう" ] },
  { "question": "物議騒然", "answers": [ "ぶつぎそうぜん" ], "comment": "tumultuous public discussion; noisy public criticism" },
  { "question": "特立之士", "answers": [ "とくりつのし" ] },
  { "question": "特筆大書", "answers": [ "とくひつたいしょ" ], "comment": "(printed or written in) large letters" },
  { "question": "牽強付会", "answers": [ "けんきょうふかい" ], "comment": "farfetched (argument, opinion); forced (sense, view); strained (interpretation); distorted" },
  { "question": "牽攣乖隔", "answers": [ "けんれんかいかく" ] },
  { "question": "牽羊悔亡", "answers": [ "けんようかいぼう" ] },
  { "question": "牽衣頓足", "answers": [ "けんいとんそく" ] },
  { "question": "犂牛之喩", "answers": [ "りぎゅうのたとえ" ] },
  { "question": "犂牛之子", "answers": [ "りぎゅうのこ" ] },
  { "question": "犬吠驢鳴", "answers": [ "けんばいろめい" ] },
  { "question": "犬牙相制", "answers": [ "けんがそうせい" ] },
  { "question": "犬猿之仲", "answers": [ "けんえんのなか" ] },
  { "question": "犬馬之労", "answers": [ "けんばのろう" ] },
  { "question": "犬馬之年", "answers": [ "けんばのとし" ] },
  { "question": "犬馬之心", "answers": [ "けんばのこころ" ] },
  { "question": "犬馬之歯", "answers": [ "けんばのよわい" ] },
  { "question": "犬馬之養", "answers": [ "けんばのよう" ] },
  { "question": "狂喜乱舞", "answers": [ "きょうきらんぶ" ], "comment": "boisterous dance; dancing wildly" },
  { "question": "狂悖暴戻", "answers": [ "きょうはいぼうれい" ] },
  { "question": "狂瀾怒濤", "answers": [ "きょうらんどとう" ] },
  { "question": "狂言綺語", "answers": [ "きょうげんきご" ], "comment": "make-believe fiction" },
  { "question": "狐仮虎威", "answers": [ "こかこい" ] },
  { "question": "狐死兎泣", "answers": [ "こしときゅう" ] },
  { "question": "狐死首丘", "answers": [ "こししゅきゅう" ] },
  { "question": "狐狸変化", "answers": [ "こりへんげ" ] },
  { "question": "狐狸妖怪", "answers": [ "こりようかい" ], "comment": "tricksters; deceivers; fey creatures; monsters; goblins" },
  { "question": "狐狼盗難", "answers": [ "ころうとうなん" ] },
  { "question": "狐疑逡巡", "answers": [ "こぎしゅんじゅん" ], "comment": "being in doubt and unable to decide; hesitation and indecision" },
  { "question": "狐裘羔袖", "answers": [ "こきゅうこうしゅう" ] },
  { "question": "狐裘蒙戎", "answers": [ "こきゅうもうじゅう" ] },
  { "question": "狗吠緇衣", "answers": [ "くはいしい" ] },
  { "question": "狗尾続貂", "answers": [ "くびぞくちょう" ] },
  { "question": "狗頭生角", "answers": [ "くとうせいかく" ] },
  { "question": "狗馬之心", "answers": [ "くばのこころ" ] },
  { "question": "狡兎三窟", "answers": [ "こうとさんくつ" ], "comment": "very shrewd in preparing a means of escape; being very good at escaping danger" },
  { "question": "狡兎良狗", "answers": [ "こうとりょうく" ], "comment": "When the enemy is defeated, the victorious soldiers can be killed off" },
  { "question": "独具匠心", "answers": [ "どくぐしょうしん" ] },
  { "question": "独出心裁", "answers": [ "どくしゅつしんさい" ] },
  { "question": "独学孤陋", "answers": [ "どくがくころう" ] },
  { "question": "独弦哀歌", "answers": [ "どくげんあいか" ] },
  { "question": "独断専行", "answers": [ "どくだんせんこう" ], "comment": "acting arbitrarily on one's own authority; acting arbitrarily without consultation" },
  { "question": "独知之契", "answers": [ "どくちのけい" ] },
  { "question": "独立不撓", "answers": [ "どくりつふとう" ] },
  { "question": "独立不羈", "answers": [ "どくりつふき" ], "comment": "acting according to one's own beliefs, being undisturbed by others" },
  { "question": "独立独歩", "answers": [ "どくりつどっぽ" ], "comment": "self-reliance; self-help" },
  { "question": "独立自存", "answers": [ "どくりつじそん" ], "comment": "independence and self-reliance" },
  { "question": "独立自尊", "answers": [ "どくりつじそん" ], "comment": "(spirit of) independence and self-respect" },
  { "question": "独鈷鎌首", "answers": [ "とっこかまくび" ] },
  { "question": "狷介不羈", "answers": [ "けんかいふき" ], "comment": "stubbornly sticking to one's own convictions; being stubbornly independent" },
  { "question": "狷介固陋", "answers": [ "けんかいころう" ], "comment": "stubbornly sticking to old ways; narrow-mindedly rejecting other people's views" },
  { "question": "狷介孤高", "answers": [ "けんかいここう" ], "comment": "stubborn and aloof" },
  { "question": "狼子野心", "answers": [ "ろうしやしん" ] },
  { "question": "狼心狗肺", "answers": [ "ろうしんこうはい" ] },
  { "question": "狼貪虎視", "answers": [ "ろうどんこし" ] },
  { "question": "猗頓之富", "answers": [ "いとんのとみ" ] },
  { "question": "猛虎伏草", "answers": [ "もうこふくそう" ] },
  { "question": "猜疑嫉妬", "answers": [ "さいぎしっと" ] },
  { "question": "猪突猛進", "answers": [ "ちょとつもうしん" ], "comment": "headlong; foolhardy; reckless" },
  { "question": "猫鼠同眠", "answers": [ "びょうそどうみん" ] },
  { "question": "猿猴取月", "answers": [ "えんこうしゅげつ" ] },
  { "question": "猿猴捉月", "answers": [ "えんこうそくげつ" ] },
  { "question": "猿臂之勢", "answers": [ "えんぴのいきおい" ] },
  { "question": "獅子奮迅", "answers": [ "ししふんじん" ], "comment": "being irresistible; being furiously vigorous; being intensely forceful" },
  { "question": "獅子搏兎", "answers": [ "ししはくと" ] },
  { "question": "獅子身中", "answers": [ "しししんちゅう" ], "comment": "treacherous friend; snake in one's bosom; treacherous insider" },
  { "question": "獣聚鳥散", "answers": [ "じゅうしゅうちょうさん" ] },
  { "question": "獣蹄鳥跡", "answers": [ "じゅうていちょうせき" ] },
  { "question": "玄圃積玉", "answers": [ "げんぽせきぎょく" ] },
  { "question": "玄裳縞衣", "answers": [ "げんしょうこうい" ] },
  { "question": "率先励行", "answers": [ "そっせんれいこう" ] },
  { "question": "率先垂範", "answers": [ "そっせんすいはん" ], "comment": "set an example worth following; take the initiative in doing something thereby setting an example for others to follow" },
  { "question": "率先躬行", "answers": [ "そっせんきゅうこう" ], "comment": "taking a lead in (doing); setting an example of (doing)" },
  { "question": "率土之浜", "answers": [ "そっとのひん" ] },
  { "question": "玉兎銀蟾", "answers": [ "ぎょくとぎんせん" ] },
  { "question": "玉友金昆", "answers": [ "ぎょくゆうきんこん" ] },
  { "question": "玉昆金友", "answers": [ "ぎょっこんきんゆう" ] },
  { "question": "玉楼金殿", "answers": [ "ぎょくろうきんでん" ] },
  { "question": "玉石同匱", "answers": [ "ぎょくせきどうき" ] },
  { "question": "玉石同砕", "answers": [ "ぎょくせきどうさい" ] },
  { "question": "玉石混淆", "answers": [ "ぎょくせきこんこう" ], "comment": "mixture of wheat and chaff; mixture of the good and bad; jumble of wheat and tares" },
  { "question": "玉砕瓦全", "answers": [ "ぎょくさいがぜん" ] },
  { "question": "玉葉金枝", "answers": [ "ぎょくようきんし" ] },
  { "question": "玉蟾金兎", "answers": [ "ぎょくせんきんと" ] },
  { "question": "玉趾珠冠", "answers": [ "ぎょくししゅかん" ] },
  { "question": "王佐之才", "answers": [ "おうさのさい" ] },
  { "question": "王侯将相", "answers": [ "おうこうしょうしょう" ] },
  { "question": "王政復古", "answers": [ "おうせいふっこ" ], "comment": "restoration of imperial rule; (in English history) the Restoration" },
  { "question": "王楊盧駱", "answers": [ "おうようろらく" ] },
  { "question": "王法為本", "answers": [ "おうぼういほん" ] },
  { "question": "王述忿狷", "answers": [ "おうじゅつふんけん" ] },
  { "question": "王道楽土", "answers": [ "おうどうらくど" ], "comment": "Arcadia, presided over by a virtuous king" },
  { "question": "王門伶人", "answers": [ "おうもんのれいじん" ] },
  { "question": "玩人喪徳", "answers": [ "がんじんそうとく" ] },
  { "question": "玩物喪志", "answers": [ "がんぶつそうし" ], "comment": "forgetting one's serious objectives by becoming engrossed in trivial pursuits; being distracted by trivial objects and losing sight of one's original goal" },
  { "question": "珍味佳肴", "answers": [ "ちんみかこう" ], "comment": "rare delicacies; rare treat" },
  { "question": "珍問珍答", "answers": [ "ちんもんちんとう" ] },
  { "question": "珠聯璧合", "answers": [ "しゅれんへきごう" ] },
  { "question": "珠襦玉匣", "answers": [ "しゅじゅぎょっこう" ] },
  { "question": "班女辞輦", "answers": [ "はんじょじれん" ] },
  { "question": "班田収授", "answers": [ "はんでんしゅうじゅ" ] },
  { "question": "班荊道故", "answers": [ "はんけいどうこ" ] },
  { "question": "班門弄斧", "answers": [ "はんもんろうふ" ] },
  { "question": "現世利益", "answers": [ "げんぜりやく" ], "comment": "benefits gained in this world through observance of the Buddhist teachings; happiness gained in this world through observance of the Buddhist teachings" },
  { "question": "現状打破", "answers": [ "げんじょうだは" ], "comment": "abandonment of the status quo; destroying the status quo; overthrowing the present situation" },
  { "question": "現状維持", "answers": [ "げんじょういじ" ], "comment": "maintenance of the status quo" },
  { "question": "現身説法", "answers": [ "げんしんせっぽう" ] },
  { "question": "理世撫民", "answers": [ "りせいぶみん" ] },
  { "question": "理路整然", "answers": [ "りろせいぜん" ], "comment": "logical; cogent; well-reasoned" },
  { "question": "理非曲直", "answers": [ "りひきょくちょく" ], "comment": "the rights and wrongs (of a case)" },
  { "question": "琳琅満目", "answers": [ "りんろうまんもく" ] },
  { "question": "琳琅珠玉", "answers": [ "りんろうしゅぎょく" ] },
  { "question": "琴心剣胆", "answers": [ "きんしんけんたん" ] },
  { "question": "琴棋書画", "answers": [ "きんきしょが" ] },
  { "question": "琴棋詩酒", "answers": [ "きんきししゅ" ] },
  { "question": "琴歌酒賦", "answers": [ "きんかしゅふ" ] },
  { "question": "琴瑟相和", "answers": [ "きんしつそうわ" ], "comment": "pair of persons (especially a married couple) being intimate and harmonious; being happily married" },
  { "question": "琴瑟調和", "answers": [ "きんしつちょうわ" ] },
  { "question": "瑜伽三密", "answers": [ "ゆがさんみつ" ] },
  { "question": "瑣砕細膩", "answers": [ "ささいさいじ" ] },
  { "question": "瑶林瓊樹", "answers": [ "ようりんけいじゅ" ] },
  { "question": "瑾瑜匿瑕", "answers": [ "きんゆとくか" ] },
  { "question": "璞玉渾金", "answers": [ "はくぎょくこんきん" ] },
  { "question": "環堵蕭然", "answers": [ "かんとしょうぜん" ] },
  { "question": "瓊枝栴檀", "answers": [ "けいしせんだん" ] },
  { "question": "瓊枝玉葉", "answers": [ "けいしぎょくよう" ] },
  { "question": "瓊葩綉葉", "answers": [ "けいはしゅうよう" ] },
  { "question": "瓜剖豆分", "answers": [ "かぼうとうぶん" ] },
  { "question": "瓜田李下", "answers": [ "かでんりか" ], "comment": "Be careful not to invite the least suspicion; Leave no room for scandal" },
  { "question": "瓜葛之親", "answers": [ "かかつのしん" ] },
  { "question": "瓦解土崩", "answers": [ "がかいどほう" ] },
  { "question": "瓦解氷消", "answers": [ "がかいひょうしょう" ] },
  { "question": "瓦釜雷鳴", "answers": [ "がふらいめい" ] },
  { "question": "瓦鶏陶犬", "answers": [ "がけいとうけん" ] },
  { "question": "瓶墜簪折", "answers": [ "へいついしんせつ" ] },
  { "question": "甑塵釜魚", "answers": [ "そうじんふぎょ" ] },
  { "question": "甕裡醯鶏", "answers": [ "おうりけいけい" ] },
  { "question": "甘井先竭", "answers": [ "かんせいせんけつ" ] },
  { "question": "甘棠之愛", "answers": [ "かんとうのあい" ] },
  { "question": "甘言蜜語", "answers": [ "かんげんみつご" ], "comment": "honeyed words; flattery" },
  { "question": "甜言蜜語", "answers": [ "てんげんみつご" ], "comment": "honeyed words; flattery" },
  { "question": "生々流転", "answers": [ "せいせいるてん" ], "comment": "all things being in flux through the endless circle of birth, death, and rebirth; the circle of transmigration" },
  { "question": "生呑活剥", "answers": [ "せいどんかっぱく" ] },
  { "question": "生存競争", "answers": [ "せいぞんきょうそう" ], "comment": "struggle for existence" },
  { "question": "生寄死帰", "answers": [ "せいきしき" ] },
  { "question": "生日足日", "answers": [ "いくひのたるひ" ] },
  { "question": "生死不定", "answers": [ "しょうじふじょう" ] },
  { "question": "生死事大", "answers": [ "しょうじじだい" ] },
  { "question": "生死妄念", "answers": [ "しょうじもうねん" ] },
  { "question": "生死流転", "answers": [ "しょうじるてん" ], "comment": "all things being in flux through the endless circle of birth, death, and rebirth; the circle of transmigration" },
  { "question": "生死無常", "answers": [ "しょうじむじょう" ] },
  { "question": "生死肉骨", "answers": [ "せいしにくこつ" ] },
  { "question": "生殺与奪", "answers": [ "せいさつよだつ" ], "comment": "(having) life-and-death power (over)" },
  { "question": "生気溌溂", "answers": [ "せいきはつらつ" ] },
  { "question": "生滅滅已", "answers": [ "しょうめつめつい" ], "comment": "going beyond life and death and entering Nirvana" },
  { "question": "生滅遷流", "answers": [ "しょうめつせんる" ] },
  { "question": "生生世世", "answers": [ "しょうじょうせぜ" ], "comment": "eternity; forever; through all eternity" },
  { "question": "生知安行", "answers": [ "せいちあんこう" ] },
  { "question": "生老病死", "answers": [ "しょうろうびょうし" ], "comment": "the four inevitables in human life (birth, aging, sickness, and death)" },
  { "question": "生者必滅", "answers": [ "しょうじゃひつめつ" ], "comment": "All living things must die" },
  { "question": "生離死別", "answers": [ "せいりしべつ" ] },
  { "question": "産学協同", "answers": [ "さんがくきょうどう" ], "comment": "industry-university cooperation" },
  { "question": "用和為貴", "answers": [ "ようわいき" ] },
  { "question": "用意万端", "answers": [ "よういばんたん" ], "comment": "every preparation possible; all aspects of the preparation" },
  { "question": "用意周到", "answers": [ "よういしゅうとう" ], "comment": "very careful; thoroughly prepared" },
  { "question": "用管窺天", "answers": [ "ようかんきてん" ] },
  { "question": "用舎行蔵", "answers": [ "ようしゃこうぞう" ] },
  { "question": "用行舎蔵", "answers": [ "ようこうしゃぞう" ] },
  { "question": "田園将蕪", "answers": [ "でんえんしょうぶ" ] },
  { "question": "田夫野人", "answers": [ "でんぷやじん" ], "comment": "rustic; boor; hick" },
  { "question": "田夫野嫗", "answers": [ "でんぷやおう" ] },
  { "question": "田夫野老", "answers": [ "でんぷやろう" ] },
  { "question": "田父之功", "answers": [ "でんぷのこう" ] },
  { "question": "甲論乙駁", "answers": [ "こうろんおつばく" ], "comment": "arguments pro and con" },
  { "question": "男女老幼", "answers": [ "なんにょろうよう" ] },
  { "question": "男尊女卑", "answers": [ "だんそんじょひ" ], "comment": "male domination of women; male chauvinism; subjection of women" },
  { "question": "男耕女織", "answers": [ "だんこうじょしょく" ] },
  { "question": "画竜点睛", "answers": [ "がりょうてんせい" ], "comment": "finishing touch; completing (something) by executing the final, critical step" },
  { "question": "画脂鏤氷", "answers": [ "がしろうひょう" ] },
  { "question": "画虎類狗", "answers": [ "がこるいく" ] },
  { "question": "画蛇添足", "answers": [ "がだてんそく" ], "comment": "making an unnecessary addition (to); gilding the lily" },
  { "question": "畏怖嫌厭", "answers": [ "いふけんえん" ], "comment": "feelings of dread and aversion" },
  { "question": "畢竟寂滅", "answers": [ "ひっきょうじゃくめつ" ] },
  { "question": "異体同心", "answers": [ "いたいどうしん" ], "comment": "being of one mind; acting in one accord; behaving in perfect harmony" },
  { "question": "異口同音", "answers": [ "いくどうおん" ], "comment": "in concert; with one voice; unanimously" },
  { "question": "異国情緒", "answers": [ "いこくじょうちょ" ], "comment": "exotic mood; exotic atmosphere; exoticism" },
  { "question": "異国情調", "answers": [ "いこくじょうちょう" ], "comment": "exoticism" },
  { "question": "異域之鬼", "answers": [ "いいきのき" ] },
  { "question": "異曲同工", "answers": [ "いきょくどうこう" ], "comment": "different in appearance but essentially the same in content; equal in skills or workmanship but different in style or artistic flavor; the same for all practical purposes" },
  { "question": "異端邪説", "answers": [ "いたんじゃせつ" ], "comment": "heretical doctrine (thought, faith)" },
  { "question": "異聞奇譚", "answers": [ "いぶんきたん" ], "comment": "strange stories and curious tales" },
  { "question": "異路同帰", "answers": [ "いろどうき" ] },
  { "question": "異類中行", "answers": [ "いるいちゅうぎょう" ] },
  { "question": "異類無礙", "answers": [ "いるいむげ" ] },
  { "question": "異類異形", "answers": [ "いるいいぎょう" ], "comment": "strange-looking creatures; spirits and goblins" },
  { "question": "畳牀架屋", "answers": [ "じょうしょうかおく" ] },
  { "question": "疇咨之憂", "answers": [ "ちゅうしのうれい" ] },
  { "question": "疇昔之夜", "answers": [ "ちゅうせきのよ" ] },
  { "question": "疑事無功", "answers": [ "ぎじむこう" ] },
  { "question": "疑心暗鬼", "answers": [ "ぎしんあんき" ], "comment": "Suspicion will raise bogies; Once you suspect something, everything else will look suspicious; Jumping at shadows" },
  { "question": "疑雲猜霧", "answers": [ "ぎうんさいむ" ] },
  { "question": "疲労困憊", "answers": [ "ひろうこんぱい" ], "comment": "total exhaustion" },
  { "question": "疾痛惨憺", "answers": [ "しっつうさんたん" ] },
  { "question": "疾言遽色", "answers": [ "しつげんきょしょく" ] },
  { "question": "疾足先得", "answers": [ "しっそくせんとく" ] },
  { "question": "疾風勁草", "answers": [ "しっぷうけいそう" ] },
  { "question": "疾風怒濤", "answers": [ "しっぷうどとう" ], "comment": "storm and stress; Sturm und Drang" },
  { "question": "疾風迅雷", "answers": [ "しっぷうじんらい" ], "comment": "with lightning speed" },
  { "question": "病入膏肓", "answers": [ "びょうにゅうこうこう" ] },
  { "question": "痛定思痛", "answers": [ "つうていしつう" ] },
  { "question": "痛快無比", "answers": [ "つうかいむひ" ], "comment": "very thrilling; extremely delightful; awfully pleasant; intensely satisfying" },
  { "question": "痛烈無比", "answers": [ "つうれつむひ" ] },
  { "question": "痩身矮躯", "answers": [ "そうしんわいく" ] },
  { "question": "痩身長躯", "answers": [ "そうしんちょうく" ] },
  { "question": "痩躯長身", "answers": [ "そうくちょうしん" ] },
  { "question": "痩骨窮骸", "answers": [ "そうこつきゅうがい" ] },
  { "question": "痴心妄想", "answers": [ "ちしんもうそう" ] },
  { "question": "発人深省", "answers": [ "はつじんしんせい" ] },
  { "question": "発憤忘食", "answers": [ "はっぷんぼうしょく" ] },
  { "question": "発憤興起", "answers": [ "はっぷんこうき" ] },
  { "question": "発縦指示", "answers": [ "はっしょうしじ" ] },
  { "question": "発菩提心", "answers": [ "ほつぼだいしん" ], "comment": "deciding to embrace Buddhism; deciding to seek enlightenment; seeking to have religious awakening" },
  { "question": "発蒙振落", "answers": [ "はつもうしんらく" ] },
  { "question": "白兎赤烏", "answers": [ "はくとせきう" ] },
  { "question": "白屋之士", "answers": [ "はくおくのし" ] },
  { "question": "白手起家", "answers": [ "はくしゅきか" ] },
  { "question": "白日昇天", "answers": [ "はくじつしょうてん" ] },
  { "question": "白日青天", "answers": [ "はくじつせいてん" ] },
  { "question": "白板天子", "answers": [ "はくはんのてんし" ] },
  { "question": "白水真人", "answers": [ "はくすいしんじん" ] },
  { "question": "白河夜船", "answers": [ "しらかわよふね" ], "comment": "being fast asleep (and totally unaware of what is going on around one)\nknow-it-all manner" },
  { "question": "白波之賊", "answers": [ "はくはのぞく" ] },
  { "question": "白玉微瑕", "answers": [ "はくぎょくのびか" ] },
  { "question": "白玉楼中", "answers": [ "はくぎょくろうちゅう" ] },
  { "question": "白玉楼成", "answers": [ "はくぎょくろうせい" ] },
  { "question": "白璧微瑕", "answers": [ "はくへきのびか" ] },
  { "question": "白璧断獄", "answers": [ "はくへきだんごく" ] },
  { "question": "白眉最良", "answers": [ "はくびさいりょう" ] },
  { "question": "白眼青眼", "answers": [ "はくがんせいがん" ] },
  { "question": "白砂青松", "answers": [ "はくしゃせいしょう" ], "comment": "white sand and green pines; beautiful stretch of sandy beach dotted with pine trees" },
  { "question": "白竜白雲", "answers": [ "はくりょうはくうん" ] },
  { "question": "白竜魚服", "answers": [ "はくりょうぎょふく" ] },
  { "question": "白紙委任", "answers": [ "はくしいにん" ], "comment": "carte blanche; blank check; blank cheque; unconditional authority" },
  { "question": "白紙撤回", "answers": [ "はくしてっかい" ], "comment": "complete revocation; total retraction" },
  { "question": "白荼赤火", "answers": [ "はくとせきか" ] },
  { "question": "白虹貫日", "answers": [ "はくこうかんじつ" ] },
  { "question": "白衣三公", "answers": [ "はくいのさんこう" ] },
  { "question": "白衣宰相", "answers": [ "はくいのさいしょう" ] },
  { "question": "白衣蒼狗", "answers": [ "はくいそうく" ] },
  { "question": "白雲孤飛", "answers": [ "はくうんこひ" ] },
  { "question": "白面書生", "answers": [ "はくめんのしょせい" ] },
  { "question": "白面書郎", "answers": [ "はくめんしょろう" ] },
  { "question": "白首一節", "answers": [ "はくしゅいっせつ" ] },
  { "question": "白首北面", "answers": [ "はくしゅほくめん" ] },
  { "question": "白首窮経", "answers": [ "はくしゅきゅうけい" ] },
  { "question": "白馬非馬", "answers": [ "はくばひば" ], "comment": "sophistry; sophism; false syllogism" },
  { "question": "白駒空谷", "answers": [ "はっくくうこく" ] },
  { "question": "白髪青袗", "answers": [ "はくはつせいしん" ] },
  { "question": "白黒分明", "answers": [ "はっこくぶんめい" ] },
  { "question": "百丈竿頭", "answers": [ "ひゃくじょうかんとう" ] },
  { "question": "百下百全", "answers": [ "ひゃっかひゃくぜん" ] },
  { "question": "百世不磨", "answers": [ "ひゃくせいふま" ] },
  { "question": "百世之利", "answers": [ "ひゃくせいのり" ] },
  { "question": "百世之師", "answers": [ "ひゃくせいのし" ] },
  { "question": "百二山河", "answers": [ "ひゃくにのさんが" ] },
  { "question": "百人百態", "answers": [ "ひゃくにんひゃくたい" ] },
  { "question": "百人百様", "answers": [ "ひゃくにんひゃくよう" ], "comment": "so many men, so many ways; to each one's own; it takes all sorts to make a world" },
  { "question": "百代過客", "answers": [ "ひゃくだいのかかく" ] },
  { "question": "百伶百利", "answers": [ "ひゃくれいひゃくり" ] },
  { "question": "百依百順", "answers": [ "ひゃくいひゃくじゅん" ] },
  { "question": "百八煩悩", "answers": [ "ひゃくはちぼんのう" ], "comment": "the 108 kleshas; the 108 afflictions" },
  { "question": "百古不磨", "answers": [ "ひゃっこふま" ] },
  { "question": "百味飲食", "answers": [ "ひゃくみのおんじき" ] },
  { "question": "百売千買", "answers": [ "ひゃくばいせんばい" ] },
  { "question": "百姓一揆", "answers": [ "ひゃくしょういっき" ], "comment": "peasant's revolt" },
  { "question": "百孔千瘡", "answers": [ "ひゃっこうせんそう" ] },
  { "question": "百家争鳴", "answers": [ "ひゃっかそうめい" ], "comment": "Let a hundred schools of thought contend" },
  { "question": "百尺竿頭", "answers": [ "ひゃくせきかんとう" ], "comment": "the highest state of one's enlightenment; the highest level one can attain" },
  { "question": "百川学海", "answers": [ "ひゃくせんがっかい" ] },
  { "question": "百川帰海", "answers": [ "ひゃくせんきかい" ] },
  { "question": "百年之柄", "answers": [ "ひゃくねんのへい" ] },
  { "question": "百年之業", "answers": [ "ひゃくねんのぎょう" ] },
  { "question": "百年大計", "answers": [ "ひゃくねんのたいけい" ] },
  { "question": "百年河清", "answers": [ "ひゃくねんかせい" ], "comment": "waiting for one hundred years for the waters of the Yellow River to clear; waiting in vain for an unlikely event; waiting for pigs to fly; When the sky falls, we shall catch larks" },
  { "question": "百怪魑魅", "answers": [ "ひゃっかいちみ" ] },
  { "question": "百戦百勝", "answers": [ "ひゃくせんひゃくしょう" ], "comment": "ever-victorious; many successful campaigns; invincibility" },
  { "question": "百戦錬磨", "answers": [ "ひゃくせんれんま" ], "comment": "veteran; (someone) schooled by adversity in many battles; (someone) rich in life's experience gained through much adversity" },
  { "question": "百折不撓", "answers": [ "ひゃくせつふとう" ], "comment": "indefatigability; indomitableness" },
  { "question": "百挙百捷", "answers": [ "ひゃっきょひゃくしょう" ] },
  { "question": "百様玲瓏", "answers": [ "ひゃくようれいろう" ] },
  { "question": "百歩穿楊", "answers": [ "ひゃっぽせんよう" ] },
  { "question": "百発百中", "answers": [ "ひゃっぱつひゃくちゅう" ], "comment": "always hitting the bull's-eye; infallible" },
  { "question": "百福荘厳", "answers": [ "ひゃくふくしょうごん" ] },
  { "question": "百端待挙", "answers": [ "ひゃくたんたいきょ" ] },
  { "question": "百縦千随", "answers": [ "ひゃくしょうせんずい" ] },
  { "question": "百聞一見", "answers": [ "ひゃくぶんいっけん" ] },
  { "question": "百舌勘定", "answers": [ "もずかんじょう" ], "comment": "splitting the bill so that the others end up paying the whole amount; wheedling the others into paying the whole bill" },
  { "question": "百花斉放", "answers": [ "ひゃっかせいほう" ], "comment": "\"Let a hundred flowers blossom\"; \"Hundred Flowers\" campaign" },
  { "question": "百花繚乱", "answers": [ "ひゃっかりょうらん" ], "comment": "many flowers blooming in profusion; a gathering of many beautiful women (talented people); simultaneous emergence of many talents and achievements" },
  { "question": "百薬之長", "answers": [ "ひゃくやくのちょう" ] },
  { "question": "百術千慮", "answers": [ "ひゃくじゅつせんりょ" ] },
  { "question": "百載無窮", "answers": [ "ひゃくさいむきゅう" ] },
  { "question": "百里之命", "answers": [ "ひゃくりのめい" ] },
  { "question": "百里之才", "answers": [ "ひゃくりのさい" ] },
  { "question": "百錬成鋼", "answers": [ "ひゃくれんせいこう" ] },
  { "question": "百鍛千練", "answers": [ "ひゃくたんせんれん" ] },
  { "question": "百鬼夜行", "answers": [ "ひゃっきやこう" ], "comment": "many monsters, spirits, etc. forming a line and walking through the night\nveritable pandemonium; large number of people plotting and doing evil; creepy characters roaming about presenting a most scandalous sight" },
  { "question": "皇統連綿", "answers": [ "こうとうれんめん" ] },
  { "question": "皎皎冽冽", "answers": [ "こうこうれつれつ" ] },
  { "question": "皎皎晶晶", "answers": [ "きょうきょうしょうしょう" ] },
  { "question": "皓月千里", "answers": [ "こうげつせんり" ] },
  { "question": "皓歯明眸", "answers": [ "こうしめいぼう" ] },
  { "question": "皮相浅薄", "answers": [ "ひそうせんぱく" ], "comment": "shallow and unwise; superficial and thoughtless" },
  { "question": "皮膚之見", "answers": [ "ひふのけん" ] },
  { "question": "皮裏春秋", "answers": [ "ひりのしゅんじゅう" ] },
  { "question": "皮裏陽秋", "answers": [ "ひりのようしゅう" ] },
  { "question": "皮開肉綻", "answers": [ "ひかいにくたん" ] },
  { "question": "盂蘭盆会", "answers": [ "うらぼんえ" ], "comment": "Bon festival; Feast of Lanterns; Buddhist ceremony held on July 15; ullambana" },
  { "question": "盈満之咎", "answers": [ "えいまんのとがめ" ] },
  { "question": "盈盈一水", "answers": [ "えいえいいっすい" ] },
  { "question": "益者三友", "answers": [ "えきしゃさんゆう" ], "comment": "three kinds of beneficial friends: straightforward, sincere, and well-informed ones (Confucius)" },
  { "question": "益者三楽", "answers": [ "えきしゃさんごう" ] },
  { "question": "盗人上戸", "answers": [ "ぬすびとじょうご" ], "comment": "person who likes alcohol and sweets equally well\nperson who can drink much alcohol without becoming tipsy" },
  { "question": "盗人根性", "answers": [ "ぬすびとこんじょう" ], "comment": "thievish nature (character); thieving heart; cunning and greedy character" },
  { "question": "盛徳大業", "answers": [ "せいとくたいぎょう" ] },
  { "question": "盛粧麗服", "answers": [ "せいそうれいふく" ] },
  { "question": "盛者必衰", "answers": [ "じょうしゃひっすい" ], "comment": "Even the prosperous inevitably decay (from the Humane King Sutra); sic transit gloria mundi" },
  { "question": "盛衰栄枯", "answers": [ "せいすいえいこ" ] },
  { "question": "盛衰興亡", "answers": [ "せいすいこうぼう" ], "comment": "rise and fall; ups and downs; waxing and waning; prosperity and decline; vicissitudes" },
  { "question": "盟神探湯", "answers": [ "めいしんたんとう" ] },
  { "question": "盤楽遊嬉", "answers": [ "ばんらくゆうき" ] },
  { "question": "盤石之固", "answers": [ "ばんじゃくのかため" ] },
  { "question": "盧生之夢", "answers": [ "ろせいのゆめ" ] },
  { "question": "目指気使", "answers": [ "もくしきし" ] },
  { "question": "目挑心招", "answers": [ "もくちょうしんしょう" ] },
  { "question": "目茶目茶", "answers": [ "めちゃめちゃ" ], "comment": "disorderly; messy; ruined\nabsurd; unreasonable; excessive; rash\nvery; extremely" },
  { "question": "目迷五色", "answers": [ "もくめいごしき" ] },
  { "question": "目食耳視", "answers": [ "もくしょくじし" ] },
  { "question": "盲亀浮木", "answers": [ "もうきふぼく" ], "comment": "unlikely event; rare occurrence" },
  { "question": "直往邁進", "answers": [ "ちょくおうまいしん" ], "comment": "push boldly forward" },
  { "question": "直情径行", "answers": [ "ちょくじょうけいこう" ], "comment": "impulsive and straightforward; guileless" },
  { "question": "直截簡明", "answers": [ "ちょくせつかんめい" ], "comment": "simple and plain; staightforward" },
  { "question": "直指人心", "answers": [ "じきしにんしん" ] },
  { "question": "直立不動", "answers": [ "ちょくりつふどう" ], "comment": "standing at attention" },
  { "question": "直言極諫", "answers": [ "ちょくげんきょっかん" ] },
  { "question": "直躬証父", "answers": [ "ちょくきゅうしょうふ" ] },
  { "question": "相乗効果", "answers": [ "そうじょうこうか" ], "comment": "synergy" },
  { "question": "相互扶助", "answers": [ "そうごふじょ" ], "comment": "mutual aid" },
  { "question": "相即不離", "answers": [ "そうそくふり" ], "comment": "strongly attached to each other; inseparable" },
  { "question": "相如四壁", "answers": [ "しょうじょしへき" ] },
  { "question": "相思相愛", "answers": [ "そうしそうあい" ], "comment": "mutual love" },
  { "question": "相碁井目", "answers": [ "あいごせいもく" ], "comment": "In every game or play, differences in skill between individuals can be substantial" },
  { "question": "相関関係", "answers": [ "そうかんかんけい" ], "comment": "correlation; interrelation; intertwining" },
  { "question": "眄視指使", "answers": [ "べんししし" ] },
  { "question": "眉目清秀", "answers": [ "びもくせいしゅう" ] },
  { "question": "眉目温厚", "answers": [ "びもくおんこう" ] },
  { "question": "眉目秀麗", "answers": [ "びもくしゅうれい" ], "comment": "handsome" },
  { "question": "眉間一尺", "answers": [ "びかんいっしゃく" ] },
  { "question": "真一文字", "answers": [ "まいちもんじ" ], "comment": "straight; as the crow flies" },
  { "question": "真人大観", "answers": [ "しんじんたいかん" ] },
  { "question": "真剣勝負", "answers": [ "しんけんしょうぶ" ], "comment": "fighting with real swords; game played in real earnest" },
  { "question": "真実一路", "answers": [ "しんじついちろ" ], "comment": "path of sincerity" },
  { "question": "真実無妄", "answers": [ "しんじつむもう" ] },
  { "question": "真正真銘", "answers": [ "しんしょうしんめい" ] },
  { "question": "真相究明", "answers": [ "しんそうきゅうめい" ], "comment": "probe into the truth (of the matter); dig into the real facts of the case; get at the root of a matter" },
  { "question": "眥裂髪指", "answers": [ "しれつはっし" ] },
  { "question": "眺望絶佳", "answers": [ "ちょうぼうぜっか" ] },
  { "question": "眼中之釘", "answers": [ "がんちゅうのくぎ" ] },
  { "question": "眼光炯炯", "answers": [ "がんこうけいけい" ], "comment": "having piercing eyes; eagle-eyed; having a penetrating insight (into)" },
  { "question": "眼光紙背", "answers": [ "がんこうしはい" ], "comment": "reading between the lines" },
  { "question": "眼高手低", "answers": [ "がんこうしゅてい" ], "comment": "able to criticize but not to create (criticise)" },
  { "question": "着手成春", "answers": [ "ちゃくしゅせいしゅん" ] },
  { "question": "着眼大局", "answers": [ "ちゃくがんたいきょく" ], "comment": "having an eye to the big picture; being aware of the general situation" },
  { "question": "睚眥之怨", "answers": [ "がいさいのうらみ" ] },
  { "question": "瞋目張胆", "answers": [ "しんもくちょうたん" ] },
  { "question": "瞑目沈思", "answers": [ "めいもくちんし" ] },
  { "question": "瞠目結舌", "answers": [ "どうもくけつぜつ" ] },
  { "question": "瞬息万変", "answers": [ "しゅんそくばんぺん" ] },
  { "question": "瞻望咨嗟", "answers": [ "せんぼうしさ" ] },
  { "question": "矗立千尺", "answers": [ "ちくりゅうせんせき" ] },
  { "question": "矛盾撞着", "answers": [ "むじゅんどうちゃく" ], "comment": "self-contradiction" },
  { "question": "知勇兼備", "answers": [ "ちゆうけんび" ], "comment": "having both wisdom and courage" },
  { "question": "知小謀大", "answers": [ "ちしょうぼうだい" ] },
  { "question": "知崇礼卑", "answers": [ "ちすうれいひ" ] },
  { "question": "知己朋友", "answers": [ "ちきほうゆう" ], "comment": "intimate friends and acquaintances" },
  { "question": "知略縦横", "answers": [ "ちりゃくじゅうおう" ] },
  { "question": "知目行足", "answers": [ "ちもくぎょうそく" ] },
  { "question": "知者不惑", "answers": [ "ちしゃふわく" ], "comment": "a wise person always follows the right course; a wise man never wavers" },
  { "question": "知者不言", "answers": [ "ちしゃふげん" ] },
  { "question": "知者楽水", "answers": [ "ちしゃらくすい" ] },
  { "question": "知行合一", "answers": [ "ちこうごういつ" ], "comment": "awareness comes only through practice" },
  { "question": "知足不辱", "answers": [ "ちそくふじょく" ] },
  { "question": "知足安分", "answers": [ "ちそくあんぶん" ] },
  { "question": "短兵急接", "answers": [ "たんぺいきゅうせつ" ] },
  { "question": "短慮軽率", "answers": [ "たんりょけいそつ" ], "comment": "impulsive and imprudent; rash and unthinking" },
  { "question": "短褐穿結", "answers": [ "たんかつせんけつ" ] },
  { "question": "矮子看戯", "answers": [ "わいしかんぎ" ] },
  { "question": "矯枉過直", "answers": [ "きょうおうかちょく" ] },
  { "question": "矯角殺牛", "answers": [ "きょうかくさつぎゅう" ], "comment": "trying to straighten the horns of a bull, and killing it in the process; trying to correct a small defect and ruining the whole thing; The cure is worse than the disease" },
  { "question": "石上樹下", "answers": [ "せきじょうじゅげ" ] },
  { "question": "石心鉄腸", "answers": [ "せきしんてっちょう" ] },
  { "question": "石火電光", "answers": [ "せっかでんこう" ] },
  { "question": "石画之臣", "answers": [ "せっかくのしん" ] },
  { "question": "石破天驚", "answers": [ "せきはてんきょう" ] },
  { "question": "石部金吉", "answers": [ "いしべきんきち" ], "comment": "man of incorruptible character" },
  { "question": "砂上楼閣", "answers": [ "さじょうのろうかく" ] },
  { "question": "砕身粉骨", "answers": [ "さいしんふんこつ" ] },
  { "question": "砥柱中流", "answers": [ "しちゅうちゅうりゅう" ] },
  { "question": "砥礪切磋", "answers": [ "しれいせっさ" ] },
  { "question": "砲刃矢石", "answers": [ "ほうじんしせき" ] },
  { "question": "砲煙弾雨", "answers": [ "ほうえんだんう" ], "comment": "the smoke of guns and a rain of bullets or shells" },
  { "question": "破天荒解", "answers": [ "はてんこうかい" ] },
  { "question": "破戒無慙", "answers": [ "はかいむざん" ] },
  { "question": "破瓜之年", "answers": [ "はかのとし" ] },
  { "question": "破竹之勢", "answers": [ "はちくのいきおい" ] },
  { "question": "破綻百出", "answers": [ "はたんひゃくしゅつ" ] },
  { "question": "破邪顕正", "answers": [ "はじゃけんしょう" ], "comment": "(sense of) crushing evil and spreading the truth" },
  { "question": "破釜沈船", "answers": [ "はふちんせん" ] },
  { "question": "破鏡不照", "answers": [ "はきょうふしょう" ] },
  { "question": "破鏡之嘆", "answers": [ "はきょうのなげき" ] },
  { "question": "破鏡重円", "answers": [ "はきょうじゅうえん" ] },
  { "question": "破顔一笑", "answers": [ "はがんいっしょう" ], "comment": "smiling broadly" },
  { "question": "破顔大笑", "answers": [ "はがんたいしょう" ], "comment": "breaking into a hearty laugh" },
  { "question": "硝煙弾雨", "answers": [ "しょうえんだんう" ], "comment": "smoke of powder and hail of bullets; (in) the thick of the raging battle" },
  { "question": "碧眼紅毛", "answers": [ "へきがんこうもう" ], "comment": "blue eyes and red hair; Westerner" },
  { "question": "碧落一洗", "answers": [ "へきらくいっせん" ] },
  { "question": "碧血丹心", "answers": [ "へきけつたんしん" ] },
  { "question": "碩学大儒", "answers": [ "せきがくたいじゅ" ] },
  { "question": "碩師名人", "answers": [ "せきしめいじん" ] },
  { "question": "確乎不動", "answers": [ "かっこふどう" ] },
  { "question": "確乎不抜", "answers": [ "かっこふばつ" ], "comment": "determined; steadfast; unswerving; unshakable" },
  { "question": "磊磊落落", "answers": [ "らいらいらくらく" ], "comment": "openhearted; unaffected; free and easy" },
  { "question": "磊落闊達", "answers": [ "らいらくかったつ" ] },
  { "question": "磑風舂雨", "answers": [ "がいふうしょうう" ] },
  { "question": "磨揉遷革", "answers": [ "まじゅうせんかく" ] },
  { "question": "磨斧作針", "answers": [ "まふさくしん" ] },
  { "question": "磨杵作針", "answers": [ "ましょさくしん" ] },
  { "question": "磨穿鉄硯", "answers": [ "ませんてっけん" ] },
  { "question": "礪山帯河", "answers": [ "れいざんたいが" ] },
  { "question": "礼楽刑政", "answers": [ "れいがくけいせい" ] },
  { "question": "礼楽征伐", "answers": [ "れいがくせいばつ" ] },
  { "question": "社交辞令", "answers": [ "しゃこうじれい" ], "comment": "polite or diplomatic way of putting things; honeyed words; lip service" },
  { "question": "社燕秋鴻", "answers": [ "しゃえんしゅうこう" ] },
  { "question": "社稷之守", "answers": [ "しゃしょくのまもり" ] },
  { "question": "社稷之臣", "answers": [ "しゃしょくのしん" ] },
  { "question": "社鼠城狐", "answers": [ "しゃそじょうこ" ] },
  { "question": "祇園精舎", "answers": [ "ぎおんしょうじゃ" ] },
  { "question": "祖先伝来", "answers": [ "そせんでんらい" ], "comment": "hereditary" },
  { "question": "祖先崇拝", "answers": [ "そせんすうはい" ], "comment": "ancestor worship" },
  { "question": "祖逖之誓", "answers": [ "そてきのせい" ] },
  { "question": "神仏混淆", "answers": [ "しんぶつこんこう" ], "comment": "mixture (synthesis) of Buddhism and Shintoism" },
  { "question": "神仙思想", "answers": [ "しんせんしそう" ], "comment": "Shenxian thought (ancient Chinese folk belief in the existence of mountain wizards)" },
  { "question": "神会黙契", "answers": [ "しんかいもくけい" ] },
  { "question": "神出鬼没", "answers": [ "しんしゅつきぼつ" ], "comment": "appearing in unexpected places and at unexpected moments; elusive; phantom" },
  { "question": "神工鬼斧", "answers": [ "しんこうきふ" ] },
  { "question": "神機妙算", "answers": [ "しんきみょうさん" ], "comment": "inscrutable stratagem; ingenious scheme" },
  { "question": "神算鬼謀", "answers": [ "しんさんきぼう" ], "comment": "inscrutable stratagem; ingenious scheme" },
  { "question": "神経衰弱", "answers": [ "しんけいすいじゃく" ], "comment": "neurasthenia; nervous breakdown\nconcentration (card game involving turning over face-down cards to find identical pairs)" },
  { "question": "神色自若", "answers": [ "しんしょくじじゃく" ], "comment": "perfect composure; calm and collected" },
  { "question": "神荼鬱塁", "answers": [ "しんとうつりつ" ] },
  { "question": "神采英抜", "answers": [ "しんさいえいばつ" ] },
  { "question": "神韻縹渺", "answers": [ "しんいんひょうびょう" ], "comment": "(a work of art being) sublime; transcendent" },
  { "question": "祥月命日", "answers": [ "しょうつきめいにち" ], "comment": "anniversary of a person's death" },
  { "question": "祭政一致", "answers": [ "さいせいいっち" ], "comment": "unity of church and state; theocracy" },
  { "question": "禅譲放伐", "answers": [ "ぜんじょうほうばつ" ] },
  { "question": "禍棗災梨", "answers": [ "かそうさいり" ] },
  { "question": "禍福倚伏", "answers": [ "かふくいふく" ] },
  { "question": "禍福得喪", "answers": [ "かふくとくそう" ], "comment": "calamity, good fortune, success and failure" },
  { "question": "禍福無門", "answers": [ "かふくむもん" ] },
  { "question": "福善禍淫", "answers": [ "ふくぜんかいん" ] },
  { "question": "福徳円満", "answers": [ "ふくとくえんまん" ], "comment": "being perfectly happy and prosperous; wealth and happiness" },
  { "question": "禰衡一覧", "answers": [ "でいこうのいちらん" ] },
  { "question": "禹歩舜趨", "answers": [ "うほしゅんすう" ] },
  { "question": "禹湯文武", "answers": [ "うとうぶんぶ" ] },
  { "question": "禹行舜趨", "answers": [ "うこうしゅんすう" ] },
  { "question": "禽困覆車", "answers": [ "きんこんふくしゃ" ] },
  { "question": "禽息鳥視", "answers": [ "きんそくちょうし" ] },
  { "question": "禽獣夷狄", "answers": [ "きんじゅういてき" ] },
  { "question": "禽獣草木", "answers": [ "きんじゅうそうもく" ] },
  { "question": "禾黍油油", "answers": [ "かしょゆうゆう" ] },
  { "question": "秀外恵中", "answers": [ "しゅうがいけいちゅう" ] },
  { "question": "秀色神采", "answers": [ "しゅうしょくしんさい" ] },
  { "question": "秀麗皎潔", "answers": [ "しゅうれいこうけつ" ] },
  { "question": "私利私欲", "answers": [ "しりしよく" ], "comment": "desire to act only in one's self-interest; selfish desires" },
  { "question": "秉燭夜遊", "answers": [ "へいしょくやゆう" ] },
  { "question": "秋天一碧", "answers": [ "しゅうてんいっぺき" ] },
  { "question": "秋日荒涼", "answers": [ "しゅうじつこうりょう" ] },
  { "question": "秋毫之末", "answers": [ "しゅうごうのすえ" ] },
  { "question": "秋霜三尺", "answers": [ "しゅうそうさんじゃく" ] },
  { "question": "秋霜烈日", "answers": [ "しゅうそうれつじつ" ], "comment": "harshness; severity" },
  { "question": "秋風冽冽", "answers": [ "しゅうふうれつれつ" ] },
  { "question": "秋風索莫", "answers": [ "しゅうふうさくばく" ] },
  { "question": "秋風落莫", "answers": [ "しゅうふうらくばく" ], "comment": "forlorn and helpless; lonely and desolate" },
  { "question": "秋風蕭条", "answers": [ "しゅうふうしょうじょう" ] },
  { "question": "秋高気爽", "answers": [ "しゅうこうきそう" ] },
  { "question": "秋高馬肥", "answers": [ "しゅうこうばひ" ] },
  { "question": "科挙圧巻", "answers": [ "かきょあっかん" ] },
  { "question": "秘中之秘", "answers": [ "ひちゅうのひ" ] },
  { "question": "移山造海", "answers": [ "いざんぞうかい" ] },
  { "question": "移木之信", "answers": [ "いぼくのしん" ] },
  { "question": "移風易俗", "answers": [ "いふうえきぞく" ] },
  { "question": "程孔傾蓋", "answers": [ "ていこうけいがい" ] },
  { "question": "程門立雪", "answers": [ "ていもんりっせつ" ] },
  { "question": "稗官野史", "answers": [ "はいかんやし" ] },
  { "question": "稠人広衆", "answers": [ "ちゅうじんこうしゅう" ] },
  { "question": "種種雑多", "answers": [ "しゅじゅざった" ], "comment": "all sorts or kinds of; motley" },
  { "question": "稲麻竹葦", "answers": [ "とうまちくい" ] },
  { "question": "稽古之力", "answers": [ "けいこのちから" ] },
  { "question": "積厚流光", "answers": [ "せきこうりゅうこう" ] },
  { "question": "積善余慶", "answers": [ "せきぜんのよけい" ] },
  { "question": "積土成山", "answers": [ "せきどせいざん" ] },
  { "question": "積悪余殃", "answers": [ "せきあくのよおう" ] },
  { "question": "積日累久", "answers": [ "せきじつるいきゅう" ] },
  { "question": "積水成淵", "answers": [ "せきすいせいえん" ] },
  { "question": "積羽沈舟", "answers": [ "せきうちんしゅう" ] },
  { "question": "積薪之嘆", "answers": [ "せきしんのたん" ] },
  { "question": "穏着沈黙", "answers": [ "おんちゃくちんもく" ] },
  { "question": "空中分解", "answers": [ "くうちゅうぶんかい" ], "comment": "mid-air breakage or disintegration" },
  { "question": "空中楼閣", "answers": [ "くうちゅうのろうかく" ], "comment": "castle in the air" },
  { "question": "空前絶後", "answers": [ "くうぜんぜつご" ], "comment": "(so marvelous or horrible that it may be) the first and probably the last" },
  { "question": "空即是色", "answers": [ "くうそくぜしき" ], "comment": "emptiness is form; illusion of the reality of matter" },
  { "question": "空山一路", "answers": [ "くうざんいちろ" ] },
  { "question": "空手還郷", "answers": [ "くうしゅげんきょう" ] },
  { "question": "空理空論", "answers": [ "くうりくうろん" ], "comment": "impractical or useless theory" },
  { "question": "空空寂寂", "answers": [ "くうくうじゃくじゃく" ], "comment": "deserted and lonesome; quiet and alone; innocent and nonattached; All is void" },
  { "question": "空空漠漠", "answers": [ "くうくうばくばく" ], "comment": "vast; boundless; empty; vague" },
  { "question": "空花乱墜", "answers": [ "くうげらんつい" ] },
  { "question": "空谷跫音", "answers": [ "くうこくのきょうおん" ] },
  { "question": "穿壁引光", "answers": [ "せんぺきいんこう" ] },
  { "question": "突怒偃蹇", "answers": [ "とつどえんけん" ] },
  { "question": "窃位素餐", "answers": [ "せついそさん" ] },
  { "question": "窃玉偸香", "answers": [ "せつぎょくとうこう" ] },
  { "question": "窈窕淑女", "answers": [ "ようちょうしゅくじょ" ] },
  { "question": "窮余一策", "answers": [ "きゅうよのいっさく" ] },
  { "question": "窮兵黷武", "answers": [ "きゅうへいとくぶ" ] },
  { "question": "窮山幽谷", "answers": [ "きゅうざんゆうこく" ] },
  { "question": "窮年累世", "answers": [ "きゅうねんるいせい" ] },
  { "question": "窮形尽相", "answers": [ "きゅうけいじんそう" ] },
  { "question": "窮愁著書", "answers": [ "きゅうしゅうちょしょ" ] },
  { "question": "窮極無聊", "answers": [ "きゅうきょくぶりょう" ] },
  { "question": "窮猿投林", "answers": [ "きゅうえんとうりん" ] },
  { "question": "窮途之哭", "answers": [ "きゅうとのこく" ] },
  { "question": "窮途末路", "answers": [ "きゅうとまつろ" ] },
  { "question": "窮途潦倒", "answers": [ "きゅうとろうとう" ] },
  { "question": "窮閻漏屋", "answers": [ "きゅうえんのろうおく" ] },
  { "question": "窮鳥入懐", "answers": [ "きゅうちょうにゅうかい" ] },
  { "question": "窮鼠噛猫", "answers": [ "きゅうそごうびょう" ], "comment": "A cornered rat will bite the cat; One who is cornered will fight like a devil" },
  { "question": "窺伺傚慕", "answers": [ "きしこうぼ" ] },
  { "question": "立命安心", "answers": [ "りつめいあんしん" ] },
  { "question": "立居振舞", "answers": [ "たちいふるまい" ], "comment": "movements; behavior; behaviour; bearing; deportment; manners; demeanor" },
  { "question": "立身処世", "answers": [ "りっしんしょせい" ] },
  { "question": "立身出世", "answers": [ "りっしんしゅっせ" ], "comment": "success in life" },
  { "question": "立錐之地", "answers": [ "りっすいのち" ] },
  { "question": "竜吟虎嘯", "answers": [ "りゅうぎんこしょう" ] },
  { "question": "竜女成仏", "answers": [ "りゅうにょじょうぶつ" ] },
  { "question": "竜戦虎争", "answers": [ "りょうせんこそう" ] },
  { "question": "竜攘虎搏", "answers": [ "りょうじょうこはく" ], "comment": "fierce fighting" },
  { "question": "竜瞳鳳頸", "answers": [ "りょうどうほうけい" ] },
  { "question": "竜章鳳姿", "answers": [ "りょうしょうほうし" ] },
  { "question": "竜肝豹胎", "answers": [ "りょうかんひょうたい" ] },
  { "question": "竜興致雲", "answers": [ "りゅうこうちうん" ] },
  { "question": "竜舟鷁首", "answers": [ "りょうしゅうげきしゅ" ] },
  { "question": "竜華三会", "answers": [ "りゅうげさんね" ] },
  { "question": "竜虎相搏", "answers": [ "りゅうこそうはく" ] },
  { "question": "竜蛇之歳", "answers": [ "りゅうだのとし" ] },
  { "question": "竜蟠虎踞", "answers": [ "りょうばんこきょ" ] },
  { "question": "竜象之力", "answers": [ "りゅうぞうのちから" ] },
  { "question": "竜跳虎臥", "answers": [ "りょうちょうこが" ] },
  { "question": "竜躍雲津", "answers": [ "りょうやくうんしん" ] },
  { "question": "竜逢比干", "answers": [ "りゅうほうひかん" ] },
  { "question": "竜闘虎争", "answers": [ "りょうとうこそう" ] },
  { "question": "竜頭蛇尾", "answers": [ "りゅうとうだび" ], "comment": "a strong beginning and a weak ending; an anticlimax" },
  { "question": "竜頭鷁首", "answers": [ "りょうとうげきしゅ" ] },
  { "question": "竜飛鳳舞", "answers": [ "りょうひほうぶ" ] },
  { "question": "竜駒鳳雛", "answers": [ "りょうくほうすう" ] },
  { "question": "竜騰虎闘", "answers": [ "りょうとうことう" ] },
  { "question": "竜驤虎視", "answers": [ "りょうじょうこし" ] },
  { "question": "竜驤麟振", "answers": [ "りょうじょうりんしん" ] },
  { "question": "章句小儒", "answers": [ "しょうくしょうじゅ" ] },
  { "question": "童牛角馬", "answers": [ "どうぎゅうかくば" ] },
  { "question": "童顔鶴髪", "answers": [ "どうがんかくはつ" ] },
  { "question": "端木辞金", "answers": [ "たんぼくじきん" ] },
  { "question": "竹帛之功", "answers": [ "ちくはくのこう" ] },
  { "question": "竹林七賢", "answers": [ "ちくりんのしちけん" ], "comment": "Seven Sages of the Bamboo Grove; group of 3rd-century Qingtan scholars, writers, and musicians" },
  { "question": "竹苑椒房", "answers": [ "ちくえんしょうぼう" ] },
  { "question": "竹苞松茂", "answers": [ "ちくほうしょうも" ] },
  { "question": "竹頭木屑", "answers": [ "ちくとうぼくせつ" ] },
  { "question": "竹馬之友", "answers": [ "ちくばのとも" ] },
  { "question": "笑止千万", "answers": [ "しょうしせんばん" ], "comment": "highly ridiculous; quite absurd" },
  { "question": "笑比河清", "answers": [ "しょうひかせい" ] },
  { "question": "笑裏蔵刀", "answers": [ "しょうりぞうとう" ] },
  { "question": "笑面夜叉", "answers": [ "しょうめんやしゃ" ] },
  { "question": "笙磬同音", "answers": [ "しょうけいどうおん" ] },
  { "question": "筆削褒貶", "answers": [ "ひっさくほうへん" ] },
  { "question": "筆力扛鼎", "answers": [ "ひつりょくこうてい" ] },
  { "question": "筆墨硯紙", "answers": [ "ひつぼくけんし" ] },
  { "question": "筆硯紙墨", "answers": [ "ひつけんしぼく" ] },
  { "question": "筆耕硯田", "answers": [ "ひっこうけんでん" ] },
  { "question": "等量斉視", "answers": [ "とうりょうせいし" ] },
  { "question": "箕山之志", "answers": [ "きざんのこころざし" ] },
  { "question": "箕裘之業", "answers": [ "ききゅうのぎょう" ] },
  { "question": "箚青淋漓", "answers": [ "さっせいりんり" ] },
  { "question": "箝口結舌", "answers": [ "かんこうけつぜつ" ] },
  { "question": "管中窺天", "answers": [ "かんちゅうきてん" ] },
  { "question": "管中窺豹", "answers": [ "かんちゅうきひょう" ] },
  { "question": "管仲随馬", "answers": [ "かんちゅうずいば" ] },
  { "question": "管窺蠡測", "answers": [ "かんきれいそく" ] },
  { "question": "管鮑之交", "answers": [ "かんぽうのまじわり" ] },
  { "question": "箪食壺漿", "answers": [ "たんしこしょう" ] },
  { "question": "箪食瓢飲", "answers": [ "たんしひょういん" ] },
  { "question": "節倹力行", "answers": [ "せっけんりっこう" ] },
  { "question": "節哀順変", "answers": [ "せつあいじゅんぺん" ] },
  { "question": "節衣縮食", "answers": [ "せついしゅくしょく" ] },
  { "question": "築室道謀", "answers": [ "ちくしつどうぼう" ] },
  { "question": "篝火狐鳴", "answers": [ "こうかこめい" ] },
  { "question": "篤実温厚", "answers": [ "とくじつおんこう" ] },
  { "question": "篳路藍縷", "answers": [ "ひつろらんる" ] },
  { "question": "簇酒斂衣", "answers": [ "そうしゅれんい" ] },
  { "question": "簡単明瞭", "answers": [ "かんたんめいりょう" ], "comment": "simple and clear" },
  { "question": "簡明扼要", "answers": [ "かんめいやくよう" ] },
  { "question": "簡明直截", "answers": [ "かんめいちょくせつ" ], "comment": "simple and plain; frank, direct and unambivalent; straightforward" },
  { "question": "簡潔明瞭", "answers": [ "かんけつめいりょう" ], "comment": "clear and concise" },
  { "question": "籠鳥恋雲", "answers": [ "ろうちょうれんうん" ], "comment": "longing for freedom when tied down; caged bird's longing for the open sky" },
  { "question": "籠鳥檻猿", "answers": [ "ろうちょうかんえん" ], "comment": "denied freedom (of how to live one's life); living like a caged bird" },
  { "question": "米塩博弁", "answers": [ "べいえんはくべん" ] },
  { "question": "米塩瑣屑", "answers": [ "べいえんさせつ" ] },
  { "question": "米泉之精", "answers": [ "べいせんのせい" ] },
  { "question": "米珠薪桂", "answers": [ "べいしゅしんけい" ] },
  { "question": "米穀菜蔬", "answers": [ "べいこくさいそ" ] },
  { "question": "粉愁香怨", "answers": [ "ふんしゅうこうえん" ] },
  { "question": "粉白黛墨", "answers": [ "ふんぱくたいぼく" ] },
  { "question": "粉粧玉琢", "answers": [ "ふんしょうぎょくたく" ] },
  { "question": "粉飾決算", "answers": [ "ふんしょくけっさん" ], "comment": "fraudulent accounting; window-dressing settlement of accounts; creative accounting" },
  { "question": "粉骨砕身", "answers": [ "ふんこつさいしん" ], "comment": "making one's best exertions" },
  { "question": "粒粒辛苦", "answers": [ "りゅうりゅうしんく" ], "comment": "toil and moil; working assiduously for; tireless hard work; painstaking labor (labour)" },
  { "question": "粗衣粗食", "answers": [ "そいそしょく" ], "comment": "simple life; frugal life" },
  { "question": "粗製濫造", "answers": [ "そせいらんぞう" ], "comment": "mass production of inferior goods" },
  { "question": "粗言細語", "answers": [ "そげんさいご" ] },
  { "question": "粗酒粗餐", "answers": [ "そしゅそさん" ] },
  { "question": "粗鹵狭隘", "answers": [ "そろきょうあい" ] },
  { "question": "粗鹵迂遠", "answers": [ "そろうえん" ] },
  { "question": "粟散辺土", "answers": [ "ぞくさんへんど" ] },
  { "question": "粟散辺地", "answers": [ "ぞくさんへんち" ] },
  { "question": "粟粒一炊", "answers": [ "ぞくりゅういっすい" ] },
  { "question": "精力絶倫", "answers": [ "せいりょくぜつりん" ], "comment": "being of unbounded energy; being with matchless vigor; having endless sexual stamina" },
  { "question": "精励刻苦", "answers": [ "せいれいこっく" ] },
  { "question": "精励恪勤", "answers": [ "せいれいかっきん" ], "comment": "assiduousness; attending diligently to one's study or duties" },
  { "question": "精忠無比", "answers": [ "せいちゅうむひ" ] },
  { "question": "精明強幹", "answers": [ "せいめいきょうかん" ] },
  { "question": "精疲力尽", "answers": [ "せいひりきじん" ] },
  { "question": "精神一到", "answers": [ "せいしんいっとう" ], "comment": "concentration of mind; mental concentration (on some task)" },
  { "question": "精神統一", "answers": [ "せいしんとういつ" ], "comment": "concentration of mind; mental concentration (on some task)" },
  { "question": "精神鬱怏", "answers": [ "せいしんうつおう" ] },
  { "question": "精衛填海", "answers": [ "せいえいてんかい" ] },
  { "question": "精進勇猛", "answers": [ "しょうじんゆうもう" ] },
  { "question": "精進潔斎", "answers": [ "しょうじんけっさい" ], "comment": "purifying oneself (religiously) by abstaining from eating meat" },
  { "question": "精金良玉", "answers": [ "せいきんりょうぎょく" ] },
  { "question": "糞土之牆", "answers": [ "ふんどのしょう" ] },
  { "question": "糟粕之妻", "answers": [ "そうはくのつま" ] },
  { "question": "糟糠之妻", "answers": [ "そうこうのつま" ] },
  { "question": "糶糴斂散", "answers": [ "ちょうてきれんさん" ] },
  { "question": "紀事本末", "answers": [ "きじほんまつ" ] },
  { "question": "約法三章", "answers": [ "やくほうさんしょう" ] },
  { "question": "紅口白牙", "answers": [ "こうこうはくが" ] },
  { "question": "紅毛碧眼", "answers": [ "こうもうへきがん" ], "comment": "red-haired and blue-eyed (person); a Westerner" },
  { "question": "紅灯緑酒", "answers": [ "こうとうりょくしゅ" ], "comment": "(nights of) fun, food, and drink; bright-light district; nightlife district" },
  { "question": "紅粉青蛾", "answers": [ "こうふんせいが" ] },
  { "question": "紅葉良媒", "answers": [ "こうようりょうばい" ] },
  { "question": "紅顔可憐", "answers": [ "こうがんかれん" ], "comment": "youthful and endearing; rosy-cheeked and sweet" },
  { "question": "紆余委蛇", "answers": [ "うよいだ" ] },
  { "question": "紆余曲折", "answers": [ "うよきょくせつ" ], "comment": "turns and twists; ups and downs; meandering; complications; vicissitudes" },
  { "question": "純一無雑", "answers": [ "じゅんいつむざつ" ], "comment": "pure and unadulterated; pure in heart; simplehearted" },
  { "question": "純情可憐", "answers": [ "じゅんじょうかれん" ], "comment": "pure of heart and pretty" },
  { "question": "純潔清浄", "answers": [ "じゅんけつしょうじょう" ] },
  { "question": "純潔無垢", "answers": [ "じゅんけつむく" ] },
  { "question": "純真可憐", "answers": [ "じゅんしんかれん" ], "comment": "pure of heart and beautiful; innocent and beautiful" },
  { "question": "純真無垢", "answers": [ "じゅんしんむく" ], "comment": "pure; purity" },
  { "question": "純精無雑", "answers": [ "じゅんせいむざつ" ] },
  { "question": "紙上談兵", "answers": [ "しじょうだんぺい" ] },
  { "question": "紙背之意", "answers": [ "しはいのい" ] },
  { "question": "紛擾多端", "answers": [ "ふんじょうたたん" ] },
  { "question": "紛擾雑駁", "answers": [ "ふんじょうざっぱく" ] },
  { "question": "紛然雑然", "answers": [ "ふんぜんざつぜん" ] },
  { "question": "紛紅駭緑", "answers": [ "ふんこうがいりょく" ] },
  { "question": "紛華奢靡", "answers": [ "ふんかしゃび" ] },
  { "question": "素波銀濤", "answers": [ "そはぎんとう" ] },
  { "question": "素車白馬", "answers": [ "そしゃはくば" ] },
  { "question": "索然寡味", "answers": [ "さくぜんかみ" ] },
  { "question": "紫幹翠葉", "answers": [ "しかんすいよう" ] },
  { "question": "紫瀾洶湧", "answers": [ "しらんきょうゆう" ] },
  { "question": "紫緋紋綾", "answers": [ "しひもんりょう" ] },
  { "question": "紫電一閃", "answers": [ "しでんいっせん" ], "comment": "flash of lightning; flash of a sword; brandishing a sword" },
  { "question": "紫電清霜", "answers": [ "しでんせいそう" ] },
  { "question": "紫髯緑眼", "answers": [ "しぜんりょくがん" ] },
  { "question": "累世同居", "answers": [ "るいせいどうきょ" ] },
  { "question": "累卵之危", "answers": [ "るいらんのき" ] },
  { "question": "細心翼翼", "answers": [ "さいしんよくよく" ] },
  { "question": "細心臨摸", "answers": [ "さいしんりんも" ] },
  { "question": "紳士協定", "answers": [ "しんしきょうてい" ], "comment": "gentlemen's agreement" },
  { "question": "紳士淑女", "answers": [ "しんししゅくじょ" ], "comment": "ladies and gentlemen" },
  { "question": "紺紙金泥", "answers": [ "こんしこんでい" ] },
  { "question": "終南捷径", "answers": [ "しゅうなんしょうけい" ] },
  { "question": "終始一貫", "answers": [ "しゅうしいっかん" ], "comment": "consistently; unchangingly; throughout" },
  { "question": "終歳馳駆", "answers": [ "しゅうさいちく" ] },
  { "question": "経世済民", "answers": [ "けいせいさいみん" ], "comment": "governing a nation and providing relief to people" },
  { "question": "経史子集", "answers": [ "けいしししゅう" ] },
  { "question": "経営惨憺", "answers": [ "けいえいさんたん" ] },
  { "question": "経国大業", "answers": [ "けいこくのたいぎょう" ] },
  { "question": "経国済民", "answers": [ "けいこくさいみん" ], "comment": "governing a nation and providing relief to people" },
  { "question": "経文緯武", "answers": [ "けいぶんいぶ" ] },
  { "question": "経緯万端", "answers": [ "けいいばんたん" ] },
  { "question": "結縁灌頂", "answers": [ "けちえんかんじょう" ] },
  { "question": "結縄之政", "answers": [ "けつじょうのまつりごと" ] },
  { "question": "結跏趺坐", "answers": [ "けっかふざ" ], "comment": "sitting with crossed legs; the lotus position" },
  { "question": "絢爛豪華", "answers": [ "けんらんごうか" ], "comment": "luxurious and gorgeous; splendid; dazzling" },
  { "question": "絶世独立", "answers": [ "ぜっせいどくりつ" ] },
  { "question": "絶体絶命", "answers": [ "ぜったいぜつめい" ], "comment": "desperate situation with no escape; being driven into a corner; being cornered; last extremity" },
  { "question": "絶巧棄利", "answers": [ "ぜっこうきり" ] },
  { "question": "絶痛絶苦", "answers": [ "ぜっつうぜっく" ] },
  { "question": "絶観忘守", "answers": [ "ぜっかんぼうしゅ" ] },
  { "question": "絶言絶慮", "answers": [ "ぜつごんぜつりょ" ] },
  { "question": "絶類離倫", "answers": [ "ぜつるいりりん" ] },
  { "question": "続短断長", "answers": [ "ぞくたんだんちょう" ] },
  { "question": "続貂之譏", "answers": [ "ぞくちょうのそしり" ] },
  { "question": "綢繆未雨", "answers": [ "ちゅうびゅうみう" ] },
  { "question": "維摩一黙", "answers": [ "ゆいまいちもく" ] },
  { "question": "維日不足", "answers": [ "いじつふそく" ] },
  { "question": "綱挙網疏", "answers": [ "こうきょもうそ" ] },
  { "question": "綱紀廃弛", "answers": [ "こうきはいし" ] },
  { "question": "綱紀粛正", "answers": [ "こうきしゅくせい" ], "comment": "eliminating corruption among government officials; tightening discipline (among)" },
  { "question": "綱紀頽弛", "answers": [ "こうきたいし" ] },
  { "question": "網目不失", "answers": [ "もうもくふしつ" ] },
  { "question": "網目不疎", "answers": [ "もうもくふそ" ] },
  { "question": "綾羅錦繍", "answers": [ "りょうらきんしゅう" ] },
  { "question": "綿力薄材", "answers": [ "めんりょくはくざい" ] },
  { "question": "綿裏包針", "answers": [ "めんりほうしん" ] },
  { "question": "緇林杏壇", "answers": [ "しりんきょうだん" ] },
  { "question": "緊褌一番", "answers": [ "きんこんいちばん" ], "comment": "gird oneself up" },
  { "question": "総角之好", "answers": [ "そうかくのよしみ" ] },
  { "question": "総量規制", "answers": [ "そうりょうきせい" ], "comment": "total volume control; regulations on total allowable volumes of pollutants" },
  { "question": "緑林好漢", "answers": [ "りょくりんのこうかん" ] },
  { "question": "緑林白波", "answers": [ "りょくりんはくは" ] },
  { "question": "緑葉成陰", "answers": [ "りょくようせいいん" ] },
  { "question": "緑酒紅灯", "answers": [ "りょくしゅこうとう" ] },
  { "question": "緩兵之計", "answers": [ "かんへいのけい" ] },
  { "question": "緩急剛柔", "answers": [ "かんきゅうごうじゅう" ] },
  { "question": "緩急自在", "answers": [ "かんきゅうじざい" ], "comment": "varying the tempo or speed (of something) at will" },
  { "question": "緩急軽重", "answers": [ "かんきゅうけいちょう" ] },
  { "question": "緩歌慢舞", "answers": [ "かんかまんぶ" ] },
  { "question": "緩絃朗笛", "answers": [ "かんげんろうてき" ] },
  { "question": "緯武経文", "answers": [ "いぶけいぶん" ] },
  { "question": "縁木求魚", "answers": [ "えんぼくきゅうぎょ" ] },
  { "question": "縦塗横抹", "answers": [ "じゅうとおうまつ" ] },
  { "question": "縦横無尽", "answers": [ "じゅうおうむじん" ], "comment": "freely; right and left; as one pleases" },
  { "question": "縦横無礙", "answers": [ "じゅうおうむげ" ], "comment": "being as free as the air; active without any restraint" },
  { "question": "縦横自在", "answers": [ "じゅうおうじざい" ], "comment": "freely; right and left; active without any restraint; with unrestricted energy in all directions" },
  { "question": "縦説横説", "answers": [ "じゅうせつおうせつ" ] },
  { "question": "縫衣浅帯", "answers": [ "ほういせんたい" ] },
  { "question": "縮地補天", "answers": [ "しゅくちほてん" ] },
  { "question": "縮手縮脚", "answers": [ "しゅくしゅしゅくきゃく" ] },
  { "question": "縮衣節食", "answers": [ "しゅくいせっしょく" ] },
  { "question": "縷縷綿綿", "answers": [ "るるめんめん" ], "comment": "going on and on in tedious detail" },
  { "question": "繁劇紛擾", "answers": [ "はんげきふんじょう" ] },
  { "question": "繁文縟礼", "answers": [ "はんぶんじょくれい" ], "comment": "red-tapism" },
  { "question": "繁絃急管", "answers": [ "はんげんきゅうかん" ] },
  { "question": "繋影捕風", "answers": [ "けいえいほふう" ] },
  { "question": "繋風捕影", "answers": [ "けいふうほえい" ] },
  { "question": "繍口錦心", "answers": [ "しゅうこうきんしん" ] },
  { "question": "罔極之恩", "answers": [ "もうきょくのおん" ] },
  { "question": "罪悪滔天", "answers": [ "ざいあくとうてん" ] },
  { "question": "罪業消滅", "answers": [ "ざいごうしょうめつ" ] },
  { "question": "置酒高会", "answers": [ "ちしゅこうかい" ] },
  { "question": "置錐之地", "answers": [ "ちすいのち" ] },
  { "question": "罵詈讒謗", "answers": [ "ばりざんぼう" ], "comment": "reviling; vilification; abusive language; lashing somebody using abusive language; speaking abusively of somebody" },
  { "question": "罵詈雑言", "answers": [ "ばりぞうごん" ], "comment": "vilification; vituperation; abusive language" },
  { "question": "羅綺千箱", "answers": [ "らきせんばこ" ] },
  { "question": "羅織虚構", "answers": [ "らしききょこう" ] },
  { "question": "羅雀掘鼠", "answers": [ "らじゃくくっそ" ] },
  { "question": "羈紲之僕", "answers": [ "きせつのぼく" ] },
  { "question": "羊很狼貪", "answers": [ "ようこんろうどん" ] },
  { "question": "羊腸小径", "answers": [ "ようちょうしょうけい" ] },
  { "question": "羊裘垂釣", "answers": [ "ようきゅうすいちょう" ] },
  { "question": "羊質虎皮", "answers": [ "ようしたんれい" ], "comment": "sheep in a tiger's skin; gimcrack; showy without real worth; all show and no substance" },
  { "question": "羊頭狗肉", "answers": [ "ようとうくにく" ], "comment": "using a better name to sell inferior goods; crying wine and selling vinegar" },
  { "question": "美人薄命", "answers": [ "びじんはくめい" ], "comment": "beauty and fortune seldom go together; the beautiful die young" },
  { "question": "美味佳肴", "answers": [ "びみかこう" ], "comment": "delicacies; epicurean dishes" },
  { "question": "美妙巧緻", "answers": [ "びみょうこうち" ] },
  { "question": "美意延年", "answers": [ "びいえんねん" ] },
  { "question": "美辞麗句", "answers": [ "びじれいく" ], "comment": "flowery words; rhetorical flourishes" },
  { "question": "美酒佳肴", "answers": [ "びしゅかこう" ], "comment": "fine wines and prized delicacies" },
  { "question": "美須豪眉", "answers": [ "びしゅごうび" ] },
  { "question": "羝羊触藩", "answers": [ "ていようしょくはん" ] },
  { "question": "羞月閉花", "answers": [ "しゅうげつへいか" ], "comment": "the charms of a uniquely beautiful woman; (so beautiful that) the moon is abashed and flowers wilt" },
  { "question": "羞渋疑阻", "answers": [ "しゅうじゅうぎそ" ] },
  { "question": "羞花閉月", "answers": [ "しゅうかへいげつ" ], "comment": "the charms of a uniquely beautiful woman; (so beautiful that) flowers are abashed and the moon hides" },
  { "question": "群疑満腹", "answers": [ "ぐんぎまんぷく" ] },
  { "question": "群竜無首", "answers": [ "ぐんりょうむしゅ" ] },
  { "question": "群策群力", "answers": [ "ぐんさくぐんりょく" ] },
  { "question": "群蟻附羶", "answers": [ "ぐんぎふせん" ] },
  { "question": "群軽折軸", "answers": [ "ぐんけいせつじく" ] },
  { "question": "群雄割拠", "answers": [ "ぐんゆうかっきょ" ], "comment": "rivalry of local warlords; a number of powerful (talented, influential) persons standing by themselves in a given field" },
  { "question": "群鶏一鶴", "answers": [ "ぐんけいのいっかく" ] },
  { "question": "義理一遍", "answers": [ "ぎりいっぺん" ], "comment": "perfunctory; going-through-the-motions-sort of (invitation, gift, etc.)" },
  { "question": "義理人情", "answers": [ "ぎりにんじょう" ], "comment": "duty and humanity; (a sense of) moral obligation and humane feelings" },
  { "question": "羽化登仙", "answers": [ "うかとうせん" ], "comment": "a sense of release (as if one had wings and were riding on air)" },
  { "question": "羽翼已成", "answers": [ "うよくいせい" ] },
  { "question": "翠帳紅閨", "answers": [ "すいちょうこうけい" ] },
  { "question": "翠色冷光", "answers": [ "すいしょくれいこう" ] },
  { "question": "翦草除根", "answers": [ "せんそうじょこん" ] },
  { "question": "翻天覆地", "answers": [ "ほんてんふくち" ] },
  { "question": "翻邪帰正", "answers": [ "ほんじゃきせい" ] },
  { "question": "翻雲覆雨", "answers": [ "ほんうんふくう" ], "comment": "fickle friendship" },
  { "question": "翼翼小心", "answers": [ "よくよくしょうしん" ] },
  { "question": "翼覆嫗煦", "answers": [ "よくふうく" ] },
  { "question": "耀武揚威", "answers": [ "ようぶようい" ] },
  { "question": "耀蝉之術", "answers": [ "ようぜんのじゅつ" ] },
  { "question": "老婆心切", "answers": [ "ろうばしんせつ" ], "comment": "grandmotherly solicitude for another's welfare; excessive solicitude" },
  { "question": "老少不定", "answers": [ "ろうしょうふじょう" ], "comment": "Death comes to old and young alike; uncertainty of life" },
  { "question": "老幼男女", "answers": [ "ろうようなんにょ" ] },
  { "question": "老成円熟", "answers": [ "ろうせいえんじゅく" ] },
  { "question": "老成持重", "answers": [ "ろうせいじちょう" ] },
  { "question": "老気横秋", "answers": [ "ろうきおうしゅう" ] },
  { "question": "老生常譚", "answers": [ "ろうせいのじょうだん" ] },
  { "question": "老若男女", "answers": [ "ろうにゃくなんにょ" ], "comment": "men and women of all ages" },
  { "question": "老若貴賤", "answers": [ "ろうにゃくきせん" ] },
  { "question": "老莱斑衣", "answers": [ "ろうらいはんい" ] },
  { "question": "老蚌生珠", "answers": [ "ろうぼうせいしゅ" ] },
  { "question": "老馬之智", "answers": [ "ろうばのち" ] },
  { "question": "老驥伏櫪", "answers": [ "ろうきふくれき" ] },
  { "question": "考績幽明", "answers": [ "こうせきゆうめい" ] },
  { "question": "耆老久次", "answers": [ "きろうきゅうじ" ] },
  { "question": "而今而後", "answers": [ "じこんじご" ], "comment": "in the future; from now on; henceforth; hereafter" },
  { "question": "而立之年", "answers": [ "じりつのとし" ] },
  { "question": "耐久之朋", "answers": [ "たいきゅうのとも" ] },
  { "question": "耳提面命", "answers": [ "じていめんめい" ] },
  { "question": "耳熟能詳", "answers": [ "じじゅくのうしょう" ] },
  { "question": "耳目之欲", "answers": [ "じもくのよく" ] },
  { "question": "耳竪垂肩", "answers": [ "じじゅすいけん" ] },
  { "question": "耳聞目見", "answers": [ "じぶんもくけん" ] },
  { "question": "耳聡目明", "answers": [ "じそうもくめい" ] },
  { "question": "耳視目食", "answers": [ "じしもくしょく" ] },
  { "question": "耳食之談", "answers": [ "じしょくのだん" ] },
  { "question": "耽美主義", "answers": [ "たんびしゅぎ" ], "comment": "aestheticism" },
  { "question": "聖人君子", "answers": [ "せいじんくんし" ], "comment": "person of lofty virtue; man of noble character; perfect person; saint" },
  { "question": "聖人無夢", "answers": [ "せいじんむむ" ] },
  { "question": "聖読庸行", "answers": [ "せいどくようこう" ] },
  { "question": "聚散十春", "answers": [ "しゅうさんじっしゅん" ] },
  { "question": "聚斂之臣", "answers": [ "しゅうれんのしん" ] },
  { "question": "聚蚊成雷", "answers": [ "しゅうぶんせいらい" ] },
  { "question": "聞風喪胆", "answers": [ "ぶんぷうそうたん" ] },
  { "question": "聡明剛介", "answers": [ "そうめいごうかい" ] },
  { "question": "聡明叡知", "answers": [ "そうめいえいち" ] },
  { "question": "聯袂辞職", "answers": [ "れんべいじしょく" ] },
  { "question": "職権濫用", "answers": [ "しょっけんらんよう" ] },
  { "question": "肉山脯林", "answers": [ "にくざんほりん" ] },
  { "question": "肉袒牽羊", "answers": [ "にくたんけんよう" ] },
  { "question": "肉袒負荊", "answers": [ "にくたんふけい" ] },
  { "question": "肉袒面縛", "answers": [ "にくたんめんばく" ] },
  { "question": "肉食妻帯", "answers": [ "にくじきさいたい" ], "comment": "meat and matrimony (Buddhism); Buddhist priest eating meat dishes and being married" },
  { "question": "肌肉玉雪", "answers": [ "きにくぎょくせつ" ] },
  { "question": "肝胆楚越", "answers": [ "かんたんそえつ" ] },
  { "question": "肝胆相照", "answers": [ "かんたんそうしょう" ] },
  { "question": "肝胆胡越", "answers": [ "かんたんこえつ" ] },
  { "question": "肝脳塗地", "answers": [ "かんのうとち" ] },
  { "question": "肝腎肝文", "answers": [ "かんじんかんもん" ] },
  { "question": "股肱之力", "answers": [ "ここうのちから" ] },
  { "question": "股肱之臣", "answers": [ "ここうのしん" ] },
  { "question": "股肱羽翼", "answers": [ "ここううよく" ] },
  { "question": "肥大蕃息", "answers": [ "ひだいはんそく" ] },
  { "question": "肥肉厚酒", "answers": [ "ひにくこうしゅ" ] },
  { "question": "肥馬軽裘", "answers": [ "ひばけいきゅう" ] },
  { "question": "肩摩轂撃", "answers": [ "けんまこくげき" ] },
  { "question": "肺腑之言", "answers": [ "はいふのげん" ] },
  { "question": "胆勇無双", "answers": [ "たんゆうむそう" ] },
  { "question": "胆大妄為", "answers": [ "たんだいもうい" ] },
  { "question": "胆大心小", "answers": [ "たんだいしんしょう" ], "comment": "being bold and courageous, but also careful and meticulous" },
  { "question": "胆戦心驚", "answers": [ "たんせんしんきょう" ] },
  { "question": "背井離郷", "answers": [ "はいせいりきょう" ] },
  { "question": "背信棄義", "answers": [ "はいしんきぎ" ] },
  { "question": "背水之陣", "answers": [ "はいすいのじん" ] },
  { "question": "胡孫入袋", "answers": [ "こそんにゅうたい" ] },
  { "question": "胡漢陵轢", "answers": [ "こかんりょうれき" ] },
  { "question": "胡蝶之夢", "answers": [ "こちょうのゆめ" ] },
  { "question": "胡説乱道", "answers": [ "こせつらんどう" ] },
  { "question": "胡馬北風", "answers": [ "こばほくふう" ] },
  { "question": "胸中成竹", "answers": [ "きょうちゅうのせいちく" ] },
  { "question": "胸中甲兵", "answers": [ "きょうちゅうのこうへい" ] },
  { "question": "胸襟秀麗", "answers": [ "きょうきんしゅうれい" ] },
  { "question": "胼胝之労", "answers": [ "へんちのろう" ] },
  { "question": "能事畢矣", "answers": [ "のうじひつい" ] },
  { "question": "能者多労", "answers": [ "のうしゃたろう" ] },
  { "question": "能鷹隠爪", "answers": [ "のうよういんそう" ] },
  { "question": "脈絡通徹", "answers": [ "みゃくらくつうてつ" ] },
  { "question": "脚下照顧", "answers": [ "きゃっかしょうこ" ], "comment": "look carefully where your own footsteps fall; seek enlightenment by knowing yourself and not by watching others; know thyself" },
  { "question": "脣亡歯寒", "answers": [ "しんぼうしかん" ] },
  { "question": "脱俗超凡", "answers": [ "だつぞくちょうぼん" ] },
  { "question": "脱兎之勢", "answers": [ "だっとのいきおい" ] },
  { "question": "腐敗堕落", "answers": [ "ふはいだらく" ], "comment": "debasement; corruption; degradation" },
  { "question": "腕白小僧", "answers": [ "わんぱくこぞう" ], "comment": "naughty boy; mischievous boy; little rascal; brat" },
  { "question": "腰纏万金", "answers": [ "ようてんばんきん" ] },
  { "question": "腹中之書", "answers": [ "ふくちゅうのしょ" ] },
  { "question": "腹中鱗甲", "answers": [ "ふくちゅうりんこう" ] },
  { "question": "腹心之疾", "answers": [ "ふくしんのしつ" ] },
  { "question": "腹心之臣", "answers": [ "ふくしんのしん" ] },
  { "question": "腹心内爛", "answers": [ "ふくしんないらん" ] },
  { "question": "腹誹之法", "answers": [ "ふくひのほう" ] },
  { "question": "膏火自煎", "answers": [ "こうかじせん" ] },
  { "question": "膏粱子弟", "answers": [ "こうりょうのしてい" ] },
  { "question": "膏肓之疾", "answers": [ "こうこうのしつ" ] },
  { "question": "膚受之愬", "answers": [ "ふじゅのうったえ" ] },
  { "question": "膝癢掻背", "answers": [ "しつようそうはい" ] },
  { "question": "膠漆之交", "answers": [ "こうしつのまじわり" ] },
  { "question": "膾炙人口", "answers": [ "かいしゃじんこう" ] },
  { "question": "臍下丹田", "answers": [ "せいかたんでん" ], "comment": "pit of the stomach" },
  { "question": "臣一主二", "answers": [ "しんいつしゅに" ] },
  { "question": "臥榻之側", "answers": [ "がとうのかたわら" ] },
  { "question": "臥竜鳳雛", "answers": [ "がりょうほうすう" ], "comment": "gifted young person who shows much promise; unrecognized genius; great person whose talent is hidden under a bushel" },
  { "question": "臥薪嘗胆", "answers": [ "がしんしょうたん" ], "comment": "going through thick and thin to attain one's objective; enduring unspeakable hardships for the sake of vengeance" },
  { "question": "臨命終時", "answers": [ "りんみょうじゅうじ" ] },
  { "question": "臨機応変", "answers": [ "りんきおうへん" ], "comment": "adapting oneself to the requirements of the moment; playing it by ear; ad hoc" },
  { "question": "臨池之志", "answers": [ "りんちのこころざし" ] },
  { "question": "臨池学書", "answers": [ "りんちがくしょ" ] },
  { "question": "臨淵羨魚", "answers": [ "りんえんせんぎょ" ] },
  { "question": "臨終正念", "answers": [ "りんじゅうしょうねん" ], "comment": "holding the proper state of mindfulness at the moment of death" },
  { "question": "自主独立", "answers": [ "じしゅどくりつ" ] },
  { "question": "自今以後", "answers": [ "じこんいご" ], "comment": "henceforth; henceforward; hereafter" },
  { "question": "自他不二", "answers": [ "じたふに" ] },
  { "question": "自作自受", "answers": [ "じさくじじゅ" ] },
  { "question": "自作自演", "answers": [ "じさくじえん" ], "comment": "performing a part in one's own play; playing a musical piece that one has written\ndoing everything by oneself (from preparation to execution)\nput-up job; charade\nsock-puppeting (i.e. pretending to be more than one person on the Internet)" },
  { "question": "自分勝手", "answers": [ "じぶんかって" ], "comment": "selfishness; egotism; egoism; (being) self-centered; without consulting; (doing) as one pleases; one's own free will" },
  { "question": "自利利他", "answers": [ "じりりた" ] },
  { "question": "自力更生", "answers": [ "じりきこうせい" ], "comment": "working out one's salvation by own efforts; rehabilitating oneself by one's own efforts; rectifying one's ways of life without relying on others' help" },
  { "question": "自受法楽", "answers": [ "じじゅほうらく" ] },
  { "question": "自問自答", "answers": [ "じもんじとう" ], "comment": "answering one's own question; wondering to oneself; soliloquizing; soliloquising" },
  { "question": "自存独立", "answers": [ "じそんどくりつ" ] },
  { "question": "自家撞着", "answers": [ "じかどうちゃく" ], "comment": "self-contradiction" },
  { "question": "自家撲滅", "answers": [ "じかぼくめつ" ] },
  { "question": "自家薬籠", "answers": [ "じかやくろう" ], "comment": "(something that is) available for use at any time; (someone who is) at one's beck and call; (something over which) one has complete mastery" },
  { "question": "自己嫌厭", "answers": [ "じこけんえん" ] },
  { "question": "自己嫌悪", "answers": [ "じこけんお" ], "comment": "self-hatred; self-abhorrence; self-loathing" },
  { "question": "自己弁護", "answers": [ "じこべんご" ], "comment": "self-justification; excuse" },
  { "question": "自己撞着", "answers": [ "じこどうちゃく" ], "comment": "self-contradiction; self-inconsistency" },
  { "question": "自己暗示", "answers": [ "じこあんじ" ], "comment": "self suggestion; autosuggestion" },
  { "question": "自己欺瞞", "answers": [ "じこぎまん" ], "comment": "self-deception; self-deceit" },
  { "question": "自己満足", "answers": [ "じこまんぞく" ], "comment": "self-satisfaction; (self-)complacency; smugness" },
  { "question": "自己犠牲", "answers": [ "じこぎせい" ], "comment": "self-sacrifice; self-renunciation" },
  { "question": "自己矛盾", "answers": [ "じこむじゅん" ], "comment": "self-contradiction; paradox; antinomy" },
  { "question": "自己陶酔", "answers": [ "じことうすい" ], "comment": "narcissism; self-absorption; self-intoxication" },
  { "question": "自己韜晦", "answers": [ "じことうかい" ], "comment": "concealing one's talents, position, status, intentions, etc." },
  { "question": "自己顕示", "answers": [ "じこけんじ" ], "comment": "making oneself conspicuous; pressing one's own cause" },
  { "question": "自明之理", "answers": [ "じめいのり" ] },
  { "question": "自暴自棄", "answers": [ "じぼうじき" ], "comment": "desperation; despair; self-abandonment" },
  { "question": "自業自得", "answers": [ "じごうじとく" ], "comment": "paying for one's mistakes; getting one's just deserts; suffering the consequences (of one's own actions); reap what you sow" },
  { "question": "自殺行為", "answers": [ "じさつこうい" ], "comment": "suicidal act; self-destroying action; suicidal action" },
  { "question": "自浄作用", "answers": [ "じじょうさよう" ], "comment": "autopurificatory activity (in the natural world)" },
  { "question": "自浄意志", "answers": [ "じじょういし" ] },
  { "question": "自然天然", "answers": [ "しぜんてんねん" ] },
  { "question": "自然法爾", "answers": [ "じねんほうに" ] },
  { "question": "自然淘汰", "answers": [ "しぜんとうた" ], "comment": "natural selection" },
  { "question": "自由奔放", "answers": [ "じゆうほんぽう" ], "comment": "free and uncontrolled; behaving with abandon; freewheeling" },
  { "question": "自由放任", "answers": [ "じゆうほうにん" ], "comment": "laissez-faire; non-intervention" },
  { "question": "自由民権", "answers": [ "じゆうみんけん" ] },
  { "question": "自由自在", "answers": [ "じゆうじざい" ], "comment": "free; unrestricted; (with) complete mastery; completely in control" },
  { "question": "自由闊達", "answers": [ "じゆうかったつ" ], "comment": "free and easy; open and natural; not fastidious" },
  { "question": "自画自賛", "answers": [ "じがじさん" ], "comment": "singing one's own praises; praising one's own wares" },
  { "question": "自給自足", "answers": [ "じきゅうじそく" ], "comment": "self-sufficiency" },
  { "question": "自縄自縛", "answers": [ "じじょうじばく" ], "comment": "being caught in one's own trap" },
  { "question": "自負自賛", "answers": [ "じふじさん" ] },
  { "question": "自高自大", "answers": [ "じこうじだい" ] },
  { "question": "臭肉来蠅", "answers": [ "しゅうにくらいよう" ] },
  { "question": "至上命令", "answers": [ "しじょうめいれい" ], "comment": "categorical imperative; overriding necessity" },
  { "question": "至公至平", "answers": [ "しこうしへい" ], "comment": "completely fair or just" },
  { "question": "至大至剛", "answers": [ "しだいしごう" ] },
  { "question": "至大至重", "answers": [ "しだいしちょう" ] },
  { "question": "至微至妙", "answers": [ "しびしみょう" ] },
  { "question": "至恭至順", "answers": [ "しきょうしじゅん" ] },
  { "question": "至理名言", "answers": [ "しりめいげん" ] },
  { "question": "至緊至要", "answers": [ "しきんしよう" ] },
  { "question": "至道無難", "answers": [ "しどうぶなん" ] },
  { "question": "至高無上", "answers": [ "しこうむじょう" ] },
  { "question": "致仕懸車", "answers": [ "ちしけんしゃ" ] },
  { "question": "致知格物", "answers": [ "ちちかくぶつ" ] },
  { "question": "興亡治乱", "answers": [ "こうぼうちらん" ] },
  { "question": "興味本位", "answers": [ "きょうみほんい" ], "comment": "(just) out of curiosity; (just) in order to satisfy one's curiosity; aimed chiefly at amusing; sensational (e.g. magazine)" },
  { "question": "興味津々", "answers": [ "きょうみしんしん" ], "comment": "very interesting; of absorbing interest; having a keen interest (in); being immensely curious (about)" },
  { "question": "興味索然", "answers": [ "きょうみさくぜん" ], "comment": "uninteresting; tending to spoil the fun (pleasure) (of); throwing a wet blanket (on)" },
  { "question": "興言利口", "answers": [ "きょうげんりこう" ] },
  { "question": "舌先三寸", "answers": [ "したさきさんずん" ], "comment": "eloquence or flattery designed to deceive" },
  { "question": "舌敝耳聾", "answers": [ "ぜっぺいじろう" ] },
  { "question": "舌端月旦", "answers": [ "ぜったんげったん" ] },
  { "question": "舌頭落地", "answers": [ "ぜっとうらくち" ] },
  { "question": "舎本逐末", "answers": [ "しゃほんちくまつ" ] },
  { "question": "舎生取義", "answers": [ "しゃせいしゅぎ" ] },
  { "question": "舎短取長", "answers": [ "しゃたんしゅちょう" ] },
  { "question": "舎近求遠", "answers": [ "しゃきんきゅうえん" ] },
  { "question": "舎近謀遠", "answers": [ "しゃきんぼうえん" ] },
  { "question": "舐犢之愛", "answers": [ "しとくのあい" ] },
  { "question": "舐痔得車", "answers": [ "しじとくしゃ" ] },
  { "question": "舐糠及米", "answers": [ "しこうきゅうまい" ] },
  { "question": "舜日尭年", "answers": [ "しゅんじつぎょうねん" ] },
  { "question": "舞文弄法", "answers": [ "ぶぶんろうほう" ] },
  { "question": "舞文曲筆", "answers": [ "ぶぶんきょくひつ" ], "comment": "twisting of the truth in one's writing; playing with text to distort the truth" },
  { "question": "舞馬之災", "answers": [ "ぶばのわざわい" ] },
  { "question": "舟中敵国", "answers": [ "しゅうちゅうてきこく" ] },
  { "question": "舳艫千里", "answers": [ "じくろせんり" ], "comment": "a large number of ships sailing in a long chain-like formation" },
  { "question": "良妻賢母", "answers": [ "りょうさいけんぼ" ], "comment": "good wife and wise mother" },
  { "question": "良師益友", "answers": [ "りょうしえきゆう" ] },
  { "question": "良弓難張", "answers": [ "りょうきゅうなんちょう" ] },
  { "question": "良玉精金", "answers": [ "りょうぎょくせいきん" ] },
  { "question": "良知良能", "answers": [ "りょうちりょうのう" ], "comment": "one's innate intelligence and ability" },
  { "question": "良禽択木", "answers": [ "りょうきんたくぼく" ] },
  { "question": "良薬苦口", "answers": [ "りょうやくくこう" ] },
  { "question": "良風美俗", "answers": [ "りょうふうびぞく" ], "comment": "good customs" },
  { "question": "艱苦奮闘", "answers": [ "かんくふんとう" ] },
  { "question": "艱苦辛苦", "answers": [ "かんくしんく" ] },
  { "question": "艱難辛困", "answers": [ "かんなんしんこん" ] },
  { "question": "艱難辛苦", "answers": [ "かんなんしんく" ], "comment": "trial and tribulation; hardships; privations; difficulties" },
  { "question": "色即是空", "answers": [ "しきそくぜくう" ], "comment": "form is emptiness; matter is void; all is vanity" },
  { "question": "色相世界", "answers": [ "しきそうせかい" ] },
  { "question": "艶言浮詞", "answers": [ "えんげんふし" ] },
  { "question": "艶麗繊巧", "answers": [ "えんれいせんこう" ] },
  { "question": "芙蓉覆水", "answers": [ "ふようふくすい" ] },
  { "question": "芝蘭之交", "answers": [ "しらんのまじわり" ] },
  { "question": "芝蘭之化", "answers": [ "しらんのか" ] },
  { "question": "芝蘭之室", "answers": [ "しらんのしつ" ] },
  { "question": "芝蘭玉樹", "answers": [ "しらんぎょくじゅ" ] },
  { "question": "芝蘭結契", "answers": [ "しらんけっけい" ] },
  { "question": "花天酒地", "answers": [ "かてんしゅち" ] },
  { "question": "花朝月夕", "answers": [ "かちょうげっせき" ] },
  { "question": "花燭洞房", "answers": [ "かしょくどうぼう" ] },
  { "question": "花紅柳緑", "answers": [ "かこうりゅうりょく" ], "comment": "red blossoms and green willows; beautiful scenery of spring; natural beauty; beauty of nature" },
  { "question": "花街柳巷", "answers": [ "かがいりゅうこう" ] },
  { "question": "花言巧語", "answers": [ "かげんこうご" ] },
  { "question": "花顔柳腰", "answers": [ "かがんりゅうよう" ] },
  { "question": "花鳥諷詠", "answers": [ "かちょうふうえい" ], "comment": "the beauties of nature as the key poetic theme; the central theme in composing poetry (haiku) must be the beauties of nature and the harmony that exist between nature and man. (The slogan of the Hototogisu School of modern Japanese haiku)" },
  { "question": "花鳥風月", "answers": [ "かちょうふうげつ" ], "comment": "beauties of nature; the traditional themes of natural beauty in Japanese aesthetics\nartistic pursuits involving nature themes" },
  { "question": "苛政猛虎", "answers": [ "かせいもうこ" ] },
  { "question": "苛斂誅求", "answers": [ "かれんちゅうきゅう" ], "comment": "imposing exacting (crushing, oppressive) taxes" },
  { "question": "苟且偸安", "answers": [ "こうしょとうあん" ] },
  { "question": "苦中作楽", "answers": [ "くちゅうさくらく" ] },
  { "question": "苦口婆心", "answers": [ "くこうばしん" ] },
  { "question": "苦学力行", "answers": [ "くがくりっこう" ], "comment": "strenuous pursuit of learning under difficulties" },
  { "question": "苦心孤詣", "answers": [ "くしんこけい" ] },
  { "question": "苦心惨憺", "answers": [ "くしんさんたん" ], "comment": "taking great pains" },
  { "question": "苦爪楽髪", "answers": [ "くづめらくがみ" ] },
  { "question": "苦節十年", "answers": [ "くせつじゅうねん" ] },
  { "question": "苦肉之策", "answers": [ "くにくのさく" ] },
  { "question": "苦肉之計", "answers": [ "くにくのはかりごと" ] },
  { "question": "苦行難行", "answers": [ "くぎょうなんぎょう" ] },
  { "question": "苦雨凄風", "answers": [ "くうせいふう" ] },
  { "question": "苦髪楽爪", "answers": [ "くがみらくづめ" ] },
  { "question": "英俊豪傑", "answers": [ "えいしゅんごうけつ" ] },
  { "question": "英姿颯爽", "answers": [ "えいしさっそう" ], "comment": "cutting a fine (dashing, gallant, noble) figure" },
  { "question": "英明闊達", "answers": [ "えいめいかったつ" ] },
  { "question": "英華発外", "answers": [ "えいかはつがい" ] },
  { "question": "英邁闊達", "answers": [ "えいまいかったつ" ] },
  { "question": "英雄欺人", "answers": [ "えいゆうぎじん" ] },
  { "question": "英雄豪傑", "answers": [ "えいゆうごうけつ" ], "comment": "hero; warrior of matchless valor; heroic character" },
  { "question": "茂林修竹", "answers": [ "もりんしゅうちく" ] },
  { "question": "茅堵蕭然", "answers": [ "ぼうとしょうぜん" ] },
  { "question": "茅屋采椽", "answers": [ "ぼうおくさいてん" ] },
  { "question": "茅茨不翦", "answers": [ "ぼうしふせん" ] },
  { "question": "茫然自失", "answers": [ "ぼうぜんじしつ" ], "comment": "stupor; stupefaction; trance; (being) dumbfounded" },
  { "question": "茹柔吐剛", "answers": [ "じょじゅうとごう" ] },
  { "question": "草偃風従", "answers": [ "そうえんふうじゅう" ] },
  { "question": "草廬三顧", "answers": [ "そうろさんこ" ] },
  { "question": "草木皆兵", "answers": [ "そうもくかいへい" ] },
  { "question": "草木禽獣", "answers": [ "そうもくきんじゅう" ] },
  { "question": "草根木皮", "answers": [ "そうこんぼくひ" ], "comment": "roots of herbs and barks of trees used in Chinese medicine" },
  { "question": "草満囹圄", "answers": [ "そうまんれいご" ] },
  { "question": "草茅危言", "answers": [ "そうぼうきげん" ] },
  { "question": "草莽之臣", "answers": [ "そうもうのしん" ] },
  { "question": "草行露宿", "answers": [ "そうこうろしゅく" ] },
  { "question": "草間求活", "answers": [ "そうかんきゅうかつ" ] },
  { "question": "草頭天子", "answers": [ "そうとうてんし" ] },
  { "question": "荊妻豚児", "answers": [ "けいさいとんじ" ] },
  { "question": "荊山之玉", "answers": [ "けいざんのぎょく" ] },
  { "question": "荊棘叢裏", "answers": [ "けいきょくそうり" ] },
  { "question": "荊棘銅駝", "answers": [ "けいきょくどうだ" ] },
  { "question": "荊釵布裙", "answers": [ "けいさいふくん" ] },
  { "question": "荒亡之行", "answers": [ "こうぼうのおこない" ] },
  { "question": "荒唐不稽", "answers": [ "こうとうふけい" ] },
  { "question": "荒唐之言", "answers": [ "こうとうのげん" ] },
  { "question": "荒唐無稽", "answers": [ "こうとうむけい" ], "comment": "absurdity; nonsense; preposterous" },
  { "question": "荒怠暴恣", "answers": [ "こうたいぼうし" ] },
  { "question": "荒瘠斥鹵", "answers": [ "こうせきせきろ" ] },
  { "question": "荘厳美麗", "answers": [ "そうごんびれい" ] },
  { "question": "荘厳華麗", "answers": [ "そうごんかれい" ], "comment": "majestic and splendid" },
  { "question": "荘周之夢", "answers": [ "そうしゅうのゆめ" ] },
  { "question": "莫逆之交", "answers": [ "ばくぎゃくのまじわり" ] },
  { "question": "莫逆之友", "answers": [ "ばくぎゃくのとも" ] },
  { "question": "莫逆之契", "answers": [ "ばくぎゃくのちぎり" ] },
  { "question": "菜圃麦隴", "answers": [ "さいほばくろう" ] },
  { "question": "菟糸燕麦", "answers": [ "としえんばく" ] },
  { "question": "華亭鶴唳", "answers": [ "かていかくれい" ] },
  { "question": "華封三祝", "answers": [ "かほうのさんしゅく" ] },
  { "question": "華燭之典", "answers": [ "かしょくのてん" ] },
  { "question": "華胄家世", "answers": [ "かちゅうかせい" ] },
  { "question": "華胥之国", "answers": [ "かしょのくに" ] },
  { "question": "華胥之夢", "answers": [ "かしょのゆめ" ] },
  { "question": "菽水之歓", "answers": [ "しゅくすいのかん" ] },
  { "question": "萋斐貝錦", "answers": [ "せいひばいきん" ] },
  { "question": "萍水相逢", "answers": [ "へいすいそうほう" ] },
  { "question": "萎縮震慄", "answers": [ "いしゅくしんりつ" ] },
  { "question": "萎靡不振", "answers": [ "いびふしん" ] },
  { "question": "萎靡沈滞", "answers": [ "いびちんたい" ], "comment": "decline of energy and vigour (vigor)" },
  { "question": "落月屋梁", "answers": [ "らくげつおくりょう" ] },
  { "question": "落穽下石", "answers": [ "らくせいかせき" ] },
  { "question": "落筆点蠅", "answers": [ "らくひつてんよう" ] },
  { "question": "落紙雲煙", "answers": [ "らくしうんえん" ] },
  { "question": "落胆失望", "answers": [ "らくたんしつぼう" ] },
  { "question": "落花啼鳥", "answers": [ "らっかていちょう" ], "comment": "the poetic feeling of a late spring scene (with flowers scattering and birds chirping)" },
  { "question": "落花流水", "answers": [ "らっかりゅうすい" ], "comment": "mutual love; the love one shows to another person being returned" },
  { "question": "落花狼藉", "answers": [ "らっかろうぜき" ], "comment": "running amok (amuck); committing violence on; in utter disorder" },
  { "question": "落花繽紛", "answers": [ "らっかひんぷん" ] },
  { "question": "落英繽紛", "answers": [ "らくえいひんぷん" ] },
  { "question": "落落晨星", "answers": [ "らくらくしんせい" ] },
  { "question": "董狐之筆", "answers": [ "とうこのふで" ] },
  { "question": "葦末之巣", "answers": [ "いまつのす" ] },
  { "question": "葷酒山門", "answers": [ "くんしゅさんもん" ] },
  { "question": "蒟蒻問答", "answers": [ "こんにゃくもんどう" ], "comment": "an irrelevant and incoherent dialogue; dialogue at cross purposes; an off-the-beam response" },
  { "question": "蒲柳之質", "answers": [ "ほりゅうのしつ" ] },
  { "question": "蒲鞭之政", "answers": [ "ほべんのせい" ] },
  { "question": "蒲鞭之罰", "answers": [ "ほべんのばつ" ] },
  { "question": "蒹葭玉樹", "answers": [ "けんかぎょくじゅ" ] },
  { "question": "蒼然暮色", "answers": [ "そうぜんぼしょく" ] },
  { "question": "蒼狗白衣", "answers": [ "そうくはくい" ] },
  { "question": "蒼蠅驥尾", "answers": [ "そうようきび" ] },
  { "question": "蓋世不抜", "answers": [ "がいせいふばつ" ] },
  { "question": "蓋世之才", "answers": [ "がいせいのさい" ] },
  { "question": "蓋天蓋地", "answers": [ "がいてんがいち" ] },
  { "question": "蓋棺事定", "answers": [ "がいかんじてい" ] },
  { "question": "蓋瓦級甎", "answers": [ "がいがきゅうせん" ] },
  { "question": "蓬莱弱水", "answers": [ "ほうらいじゃくすい" ] },
  { "question": "蓬頭乱髪", "answers": [ "ほうとうらんぱつ" ] },
  { "question": "蓬頭垢面", "answers": [ "ほうとうこうめん" ], "comment": "(with) unkempt hair and dirty face; being indifferent to one's personal appearance" },
  { "question": "蓬首散帯", "answers": [ "ほうしゅさんたい" ] },
  { "question": "蓬髪垢面", "answers": [ "ほうはつこうめん" ] },
  { "question": "蓮華宝土", "answers": [ "れんげほうど" ] },
  { "question": "蓮華往生", "answers": [ "れんげおうじょう" ] },
  { "question": "蓴羹鱸膾", "answers": [ "じゅんこうろかい" ] },
  { "question": "蓼莪之詩", "answers": [ "りくがのし" ] },
  { "question": "蓼虫忘辛", "answers": [ "りょうちゅうぼうしん" ] },
  { "question": "蔵形匿影", "answers": [ "ぞうけいとくえい" ] },
  { "question": "蔵頭露尾", "answers": [ "ぞうとうろび" ] },
  { "question": "蕉風俳諧", "answers": [ "しょうふうはいかい" ] },
  { "question": "蕉鹿之夢", "answers": [ "しょうろくのゆめ" ] },
  { "question": "蕩佚簡易", "answers": [ "とういつかんい" ] },
  { "question": "蕭条無人", "answers": [ "しょうじょうむにん" ] },
  { "question": "薄利多売", "answers": [ "はくりたばい" ], "comment": "small profits and quick returns" },
  { "question": "薄唇軽言", "answers": [ "はくしんけいげん" ] },
  { "question": "薄志弱行", "answers": [ "はくしじゃっこう" ], "comment": "infirm of purpose and lacking in decision" },
  { "question": "薄暮冥冥", "answers": [ "はくぼめいめい" ] },
  { "question": "薄物細故", "answers": [ "はくぶつさいこ" ] },
  { "question": "薑桂之性", "answers": [ "きょうけいのせい" ] },
  { "question": "薤露蒿里", "answers": [ "かいろこうり" ] },
  { "question": "薪尽火滅", "answers": [ "しんじんかめつ" ] },
  { "question": "薪水之労", "answers": [ "しんすいのろう" ] },
  { "question": "薬九層倍", "answers": [ "くすりくそうばい" ], "comment": "\"There is a huge markup in medicines.\"" },
  { "question": "薬石之言", "answers": [ "やくせきのげん" ] },
  { "question": "薬石無効", "answers": [ "やくせきむこう" ], "comment": "neither medicines nor medical care having little effect on a patient" },
  { "question": "薬籠中物", "answers": [ "やくろうちゅうのもの" ] },
  { "question": "藍田生玉", "answers": [ "らんでんしょうぎょく" ] },
  { "question": "藕断糸連", "answers": [ "ぐうだんしれん" ] },
  { "question": "藜杖韋帯", "answers": [ "れいじょういたい" ] },
  { "question": "蘇張之弁", "answers": [ "そちょうのべん" ] },
  { "question": "蘭亭殉葬", "answers": [ "らんていじゅんそう" ] },
  { "question": "蘭摧玉折", "answers": [ "らんさいぎょくせつ" ] },
  { "question": "蘭桂騰芳", "answers": [ "らんけいとうほう" ] },
  { "question": "蘭薫桂馥", "answers": [ "らんくんけいふく" ] },
  { "question": "虎口余生", "answers": [ "ここうよせい" ] },
  { "question": "虎嘯風生", "answers": [ "こしょうふうしょう" ] },
  { "question": "虎尾春氷", "answers": [ "こびしゅんぴょう" ] },
  { "question": "虎渓三笑", "answers": [ "こけいさんしょう" ] },
  { "question": "虎皮羊質", "answers": [ "こひようしつ" ] },
  { "question": "虎穴虎子", "answers": [ "こけつこし" ] },
  { "question": "虎視眈眈", "answers": [ "こしたんたん" ], "comment": "(watching) vigilantly for an opportunity to prey upon; with an eagle eye" },
  { "question": "虎豹之文", "answers": [ "こひょうのぶん" ] },
  { "question": "虎踞竜蟠", "answers": [ "こきょりょうばん" ] },
  { "question": "虎頭蛇尾", "answers": [ "ことうだび" ] },
  { "question": "虚々実々", "answers": [ "きょきょじつじつ" ], "comment": "full of wiles and tricks; match between persons equal in shrewdness mobilizing all the tricks each can muster; shrewdly avoiding the opponent's strong points and attacking its weaknesses" },
  { "question": "虚堂懸鏡", "answers": [ "きょどうけんきょう" ] },
  { "question": "虚妄分別", "answers": [ "こもうふんべつ" ] },
  { "question": "虚実皮膜", "answers": [ "きょじつひまく" ], "comment": "the difference between truth and fiction in art being very subtle; Art abides in a realm that is neither truth nor fiction" },
  { "question": "虚往実帰", "answers": [ "きょおうじっき" ] },
  { "question": "虚心坦懐", "answers": [ "きょしんたんかい" ], "comment": "with an open and calm mind; with no preconceived notions; without reserve; frank; candid" },
  { "question": "虚心平気", "answers": [ "きょしんへいき" ], "comment": "with an open and calm mind; without reserve; with utmost candor; with no preconceived notions" },
  { "question": "虚有縹渺", "answers": [ "きょうひょうびょう" ] },
  { "question": "虚気平心", "answers": [ "きょきへいしん" ] },
  { "question": "虚無恬淡", "answers": [ "きょむてんたん" ], "comment": "rising above the trivia of life and remaining calm and selfless" },
  { "question": "虚無縹渺", "answers": [ "きょむひょうびょう" ] },
  { "question": "虚融澹泊", "answers": [ "こゆうたんぱく" ] },
  { "question": "虚誕妄説", "answers": [ "きょたんもうせつ" ] },
  { "question": "虚静恬淡", "answers": [ "きょせいてんたん" ] },
  { "question": "蚊子咬牛", "answers": [ "ぶんしこうぎゅう" ] },
  { "question": "蚊虻之労", "answers": [ "ぶんぼうのろう" ] },
  { "question": "蚊虻走牛", "answers": [ "ぶんぼうそうぎゅう" ] },
  { "question": "蚊雷殷殷", "answers": [ "ぶんらいいんいん" ] },
  { "question": "蚕食鯨呑", "answers": [ "さんしょくげいどん" ] },
  { "question": "蚤寝晏起", "answers": [ "そうしんあんき" ] },
  { "question": "蚤知之士", "answers": [ "そうちのし" ] },
  { "question": "蛍窓雪案", "answers": [ "けいそうせつあん" ] },
  { "question": "蛍雪之功", "answers": [ "けいせつのこう" ] },
  { "question": "蛙鳴蝉噪", "answers": [ "あめいせんそう" ], "comment": "annoying noise; fruitless argument; useless controversy" },
  { "question": "蛟竜毒蛇", "answers": [ "こうりょうどくだ" ] },
  { "question": "蛟竜雲雨", "answers": [ "こうりょううんう" ] },
  { "question": "蛮夷戎狄", "answers": [ "ばんいじゅうてき" ] },
  { "question": "蜀犬吠日", "answers": [ "しょくけんはいじつ" ] },
  { "question": "蜂房水渦", "answers": [ "ほうぼうすいか" ] },
  { "question": "蜂準長目", "answers": [ "ほうせつちょうもく" ] },
  { "question": "蜂目豺声", "answers": [ "ほうもくさいせい" ] },
  { "question": "蜃楼海市", "answers": [ "しんろうかいし" ] },
  { "question": "蜉蝣一期", "answers": [ "ふゆうのいちご" ] },
  { "question": "蜿蜿長蛇", "answers": [ "えんえんちょうだ" ], "comment": "(a line, queue) being long and serpentine" },
  { "question": "蝉噪蛙鳴", "answers": [ "せんそうあめい" ] },
  { "question": "蝸牛之庵", "answers": [ "かぎゅうのいおり" ] },
  { "question": "蝸牛角上", "answers": [ "かぎゅうかくじょう" ], "comment": "trifling (fight); (a conflict) between small countries" },
  { "question": "蝸角之争", "answers": [ "かかくのあらそい" ] },
  { "question": "融通無礙", "answers": [ "ゆうずうむげ" ], "comment": "free, unfettered and flexible; versatile; adaptable" },
  { "question": "螳臂当車", "answers": [ "とうひとうしゃ" ] },
  { "question": "螳螂之斧", "answers": [ "とうろうのおの" ] },
  { "question": "螳螂之衛", "answers": [ "とうろうのえい" ] },
  { "question": "螻蛄之才", "answers": [ "ろうこのさい" ] },
  { "question": "螻蟻之誠", "answers": [ "ろうぎのせい" ] },
  { "question": "螻蟻潰堤", "answers": [ "ろうぎかいてい" ] },
  { "question": "螽斯之化", "answers": [ "しゅうしのか" ] },
  { "question": "蟄居屏息", "answers": [ "ちっきょへいそく" ] },
  { "question": "蟄居閉門", "answers": [ "ちっきょへいもん" ], "comment": "house arrest; being placed in confinement at home" },
  { "question": "蟹行鳥跡", "answers": [ "かいこうちょうせき" ] },
  { "question": "蠅頭細書", "answers": [ "ようとうさいしょ" ] },
  { "question": "蠧紙堆裏", "answers": [ "としたいり" ] },
  { "question": "蠹居棊処", "answers": [ "ときょきしょ" ] },
  { "question": "血気方剛", "answers": [ "けっきほうごう" ] },
  { "question": "血脈相承", "answers": [ "けちみゃくそうじょう" ] },
  { "question": "血脈貫通", "answers": [ "けつみゃくかんつう" ] },
  { "question": "衆人環視", "answers": [ "しゅうじんかんし" ], "comment": "(in) the presence of the whole company; with all eyes filed upon (one)" },
  { "question": "衆口一致", "answers": [ "しゅうこういっち" ], "comment": "speaking with one voice; being unanimous" },
  { "question": "衆口熏天", "answers": [ "しゅうこうくんてん" ] },
  { "question": "衆妙之門", "answers": [ "しゅうみょうのもん" ] },
  { "question": "衆寡不敵", "answers": [ "しゅうかふてき" ] },
  { "question": "衆少成多", "answers": [ "しゅうしょうせいた" ] },
  { "question": "衆生済度", "answers": [ "しゅじょうさいど" ], "comment": "enlightenment of the masses; leading the masses on the path of enlightenment (Buddhism)" },
  { "question": "衆目環視", "answers": [ "しゅうもくかんし" ] },
  { "question": "衆矢之的", "answers": [ "しゅうしのまと" ] },
  { "question": "衆議一決", "answers": [ "しゅうぎいっけつ" ], "comment": "deciding unanimously or by consensus" },
  { "question": "衆議成林", "answers": [ "しゅうぎせいりん" ] },
  { "question": "衆賢茅茹", "answers": [ "しゅうけんぼうじょ" ] },
  { "question": "衆酔独醒", "answers": [ "しゅうすいどくせい" ] },
  { "question": "行住坐臥", "answers": [ "ぎょうじゅうざが" ], "comment": "daily life; daily routine; while awake or asleep; at all times; day in, day out; constantly; the four cardinal behaviors - walking, standing, sitting and lying" },
  { "question": "行儀作法", "answers": [ "ぎょうぎさほう" ], "comment": "etiquette; good manners" },
  { "question": "行動半径", "answers": [ "こうどうはんけい" ], "comment": "radius of action; sphere of activity" },
  { "question": "行尸走肉", "answers": [ "こうしそうにく" ] },
  { "question": "行屎走尿", "answers": [ "こうしそうにょう" ] },
  { "question": "行雨朝雲", "answers": [ "こううちょううん" ] },
  { "question": "行雲流水", "answers": [ "こううんりゅうすい" ], "comment": "(metaphorically) floating with the tide" },
  { "question": "衍曼流爛", "answers": [ "えんまんりゅうらん" ] },
  { "question": "街談巷語", "answers": [ "がいだんこうご" ], "comment": "street gossips and idle rumors; hearsay" },
  { "question": "街談巷説", "answers": [ "がいだんこうせつ" ], "comment": "street gossips and idle rumors" },
  { "question": "衡陽雁断", "answers": [ "こうようがんだん" ] },
  { "question": "衣不重帛", "answers": [ "いふじゅうはく" ] },
  { "question": "衣冠束帯", "answers": [ "いかんそくたい" ], "comment": "full Japanese court dress of traditional fashion" },
  { "question": "衣冠盛事", "answers": [ "いかんせいじ" ] },
  { "question": "衣冠禽獣", "answers": [ "いかんきんじゅう" ] },
  { "question": "衣履弊穿", "answers": [ "いりへいせん" ] },
  { "question": "衣帯不解", "answers": [ "いたいふかい" ] },
  { "question": "衣帯中賛", "answers": [ "いたいちゅうのさん" ] },
  { "question": "衣幣覆穿", "answers": [ "いへいりせん" ] },
  { "question": "衣繍夜行", "answers": [ "いしゅうやこう" ] },
  { "question": "衣鉢相伝", "answers": [ "いはつそうでん" ] },
  { "question": "衣錦之栄", "answers": [ "いきんのえい" ] },
  { "question": "衣錦尚絅", "answers": [ "いきんしょうけい" ] },
  { "question": "衣錦還郷", "answers": [ "いきんかんきょう" ] },
  { "question": "衣食礼節", "answers": [ "いしょくれいせつ" ] },
  { "question": "衣香襟影", "answers": [ "いこうきんえい" ] },
  { "question": "衣馬軽肥", "answers": [ "いばけいひ" ] },
  { "question": "表敬訪問", "answers": [ "ひょうけいほうもん" ], "comment": "courtesy call" },
  { "question": "表裏一体", "answers": [ "ひょうりいったい" ], "comment": "the two views (of an object) referring to the same thing; being inseparable like the two sides of an object; two sides of the same coin" },
  { "question": "衰老病死", "answers": [ "すいろうびょうし" ] },
  { "question": "袖手旁観", "answers": [ "しゅうしゅぼうかん" ] },
  { "question": "被官郎党", "answers": [ "ひかんろうとう" ] },
  { "question": "被害妄想", "answers": [ "ひがいもうそう" ], "comment": "persecution complex" },
  { "question": "被褐懐玉", "answers": [ "ひかつかいぎょく" ] },
  { "question": "被髪佯狂", "answers": [ "ひはつようきょう" ] },
  { "question": "被髪左衽", "answers": [ "ひはつさじん" ] },
  { "question": "被髪文身", "answers": [ "ひはつぶんしん" ] },
  { "question": "被髪纓冠", "answers": [ "ひはつえいかん" ] },
  { "question": "裁断批評", "answers": [ "さいだんひひょう" ] },
  { "question": "装模作様", "answers": [ "そうもさくよう" ] },
  { "question": "裏面工作", "answers": [ "りめんこうさく" ], "comment": "string-pulling; backstage manoeuvering (maneuvering)" },
  { "question": "複雑多岐", "answers": [ "ふくざつたき" ], "comment": "complex and wide-ranging; labyrinthine" },
  { "question": "複雑多様", "answers": [ "ふくざつたよう" ], "comment": "complex and multifarious" },
  { "question": "複雑怪奇", "answers": [ "ふくざつかいき" ], "comment": "complicated and mysterious" },
  { "question": "褒衣博帯", "answers": [ "ほういはくたい" ] },
  { "question": "褞袍粗糲", "answers": [ "おんぽうそれい" ] },
  { "question": "襲名披露", "answers": [ "しゅうめいひろう" ], "comment": "announcing the succession to another's stage name" },
  { "question": "西戎東夷", "answers": [ "せいじゅうとうい" ] },
  { "question": "西方浄土", "answers": [ "さいほうじょうど" ], "comment": "Western Pure Land (Amitabha's Buddhist paradise)" },
  { "question": "西施捧心", "answers": [ "せいしほうしん" ] },
  { "question": "西河之痛", "answers": [ "せいかのいたみ" ] },
  { "question": "西狩獲麟", "answers": [ "せいしゅかくりん" ] },
  { "question": "要害堅固", "answers": [ "ようがいけんご" ], "comment": "(a fortress being) impregnable; unassailable" },
  { "question": "覆地翻天", "answers": [ "ふくちほんてん" ] },
  { "question": "覆水不返", "answers": [ "ふくすいふへん" ] },
  { "question": "覆水難収", "answers": [ "ふくすいなんしゅう" ] },
  { "question": "覆車之戒", "answers": [ "ふくしゃのいましめ" ] },
  { "question": "覆雨翻雲", "answers": [ "ふくうほんうん" ] },
  { "question": "覇王之輔", "answers": [ "はおうのほ" ] },
  { "question": "見性成仏", "answers": [ "けんしょうじょうぶつ" ] },
  { "question": "見性自覚", "answers": [ "けんしょうじかく" ] },
  { "question": "見賢思斉", "answers": [ "けんけんしせい" ] },
  { "question": "規制緩和", "answers": [ "きせいかんわ" ], "comment": "deregulation; removal (easing) of (official) restrictions; relaxation of regulations" },
  { "question": "規則縄墨", "answers": [ "きそくじょうぼく" ] },
  { "question": "規矩準縄", "answers": [ "きくじゅんじょう" ], "comment": "rules and standards; norms; criteria" },
  { "question": "規行矩歩", "answers": [ "きこうくほ" ] },
  { "question": "視聴言動", "answers": [ "しちょうげんどう" ] },
  { "question": "視野狭窄", "answers": [ "しやきょうさく" ], "comment": "narrowing of visual field; narrow-mindedness; lack of vision" },
  { "question": "覧古考新", "answers": [ "らんここうしん" ] },
  { "question": "親類縁者", "answers": [ "しんるいえんじゃ" ], "comment": "one's relatives by blood and marriage (in blood and law); one's kith and kin" },
  { "question": "観感興起", "answers": [ "かんかんこうき" ] },
  { "question": "観測気球", "answers": [ "かんそくききゅう" ], "comment": "weather balloon; sounding balloon\nobservation balloon; espionage balloon; spy balloon\ntrial balloon" },
  { "question": "解甲帰田", "answers": [ "かいこうきでん" ] },
  { "question": "解脱幢相", "answers": [ "げだつどうそう" ] },
  { "question": "解衣推食", "answers": [ "かいいすいしょく" ] },
  { "question": "解語之花", "answers": [ "かいごのはな" ] },
  { "question": "言外之意", "answers": [ "げんがいのい" ] },
  { "question": "言文一致", "answers": [ "げんぶんいっち" ], "comment": "unification of the written and spoken forms of a language" },
  { "question": "言易行難", "answers": [ "げんいこうなん" ] },
  { "question": "言笑自若", "answers": [ "げんしょうじじゃく" ] },
  { "question": "言者不知", "answers": [ "げんしゃふち" ] },
  { "question": "言行一致", "answers": [ "げんこういっち" ], "comment": "acting up to one's words" },
  { "question": "言行齟齬", "answers": [ "げんこうそご" ], "comment": "inconsistency of speech and action; failing to act up to one's words; not practicing what one preaches" },
  { "question": "言語漏洩", "answers": [ "げんごろうせつ" ] },
  { "question": "言語道断", "answers": [ "ごんごどうだん" ], "comment": "outrageous; preposterous; scandalous; inexcusable; absurd; execrable" },
  { "question": "言近旨遠", "answers": [ "げんきんしえん" ] },
  { "question": "託孤寄命", "answers": [ "たくこきめい" ] },
  { "question": "記問之学", "answers": [ "きもんのがく" ] },
  { "question": "訥言敏行", "answers": [ "とつげんびんこう" ] },
  { "question": "許由巣父", "answers": [ "きょゆうそうほ" ] },
  { "question": "証拠隠滅", "answers": [ "しょうこいんめつ" ], "comment": "destruction of evidence" },
  { "question": "詐謀偽計", "answers": [ "さぼうぎけい" ] },
  { "question": "評頭品足", "answers": [ "ひょうとうひんそく" ] },
  { "question": "詠雪之才", "answers": [ "えいせつのさい" ] },
  { "question": "試行錯誤", "answers": [ "しこうさくご" ], "comment": "trial and error" },
  { "question": "詩人蛻骨", "answers": [ "しじんぜいこつ" ] },
  { "question": "詩歌管弦", "answers": [ "しいかかんげん" ], "comment": "Chinese and Japanese poetry and instrumental music; poetry and music; literature and music" },
  { "question": "詩腸鼓吹", "answers": [ "しちょうのこすい" ] },
  { "question": "詭計多端", "answers": [ "きけいたたん" ] },
  { "question": "詭道険語", "answers": [ "きどうけんご" ] },
  { "question": "誅心之法", "answers": [ "ちゅうしんのほう" ] },
  { "question": "誇大妄想", "answers": [ "こだいもうそう" ], "comment": "megalomania" },
  { "question": "認奴作郎", "answers": [ "にんどさくろう" ] },
  { "question": "誘引開導", "answers": [ "ゆういんかいどう" ] },
  { "question": "誠心誠意", "answers": [ "せいしんせいい" ], "comment": "in all sincerity; with one's whole heart; whole-hearted devotion" },
  { "question": "誠惶誠恐", "answers": [ "せいこうせいきょう" ] },
  { "question": "誠意誠心", "answers": [ "せいいせいしん" ] },
  { "question": "誠歓誠喜", "answers": [ "せいかんせいき" ] },
  { "question": "誨淫導欲", "answers": [ "かいいんどうよく" ] },
  { "question": "誨淫誨盗", "answers": [ "かいいんかいとう" ] },
  { "question": "誨盗誨淫", "answers": [ "かいとうかいいん" ] },
  { "question": "説三道四", "answers": [ "せつさんどうし" ] },
  { "question": "読書三余", "answers": [ "どくしょさんよ" ], "comment": "winter, night, and rainy weather; the ideal conditions for reading" },
  { "question": "読書三到", "answers": [ "どくしょさんとう" ], "comment": "using mind, mouth and eyes to understand a book fully" },
  { "question": "読書三昧", "answers": [ "どくしょざんまい" ], "comment": "being absorbed in reading" },
  { "question": "読書亡羊", "answers": [ "どくしょぼうよう" ] },
  { "question": "読書尚友", "answers": [ "どくしょしょうゆう" ], "comment": "by reading books you can count the wise philosophers of the past as friends (Mencius)" },
  { "question": "読書百遍", "answers": [ "どくしょひゃっぺん" ], "comment": "Repeated reading (makes the meaning clear); Reading something again and again (will lead one to realize its meaning)" },
  { "question": "誹刺諷誡", "answers": [ "ひしふうかい" ] },
  { "question": "誹謗中傷", "answers": [ "ひぼうちゅうしょう" ], "comment": "slander; calumny" },
  { "question": "諂上欺下", "answers": [ "てんじょうぎか" ] },
  { "question": "諂佞阿諛", "answers": [ "てんねいあゆ" ] },
  { "question": "談天雕竜", "answers": [ "だんてんちょうりゅう" ] },
  { "question": "談虎色変", "answers": [ "だんこしきへん" ] },
  { "question": "談言微中", "answers": [ "だんげんびちゅう" ] },
  { "question": "談論風発", "answers": [ "だんろんふうはつ" ], "comment": "spirited discussion" },
  { "question": "論功行賞", "answers": [ "ろんこうこうしょう" ], "comment": "conferral of honors (honours), according to merits" },
  { "question": "論旨明快", "answers": [ "ろんしめいかい" ], "comment": "the point of an argument being clearly stated; the tenor of an argument being well-reasoned" },
  { "question": "諤諤之臣", "answers": [ "がくがくのしん" ] },
  { "question": "諸事万端", "answers": [ "しょじばんたん" ], "comment": "everything; all things" },
  { "question": "諸国漫遊", "answers": [ "しょこくまんゆう" ], "comment": "tour round the country (Japan) (visiting from province to province)" },
  { "question": "諸子百家", "answers": [ "しょしひゃっか" ], "comment": "Hundred Schools of Thought; general term for the large number of scholars and controversialists, and their respective schools, that flourished during China's Spring and Autumn period and Warring States period" },
  { "question": "諸悪莫作", "answers": [ "しょあくまくさ" ] },
  { "question": "諸法無我", "answers": [ "しょほうむが" ], "comment": "idea that all things in the universe lack their own unchangeable substances" },
  { "question": "諸行無常", "answers": [ "しょぎょうむじょう" ], "comment": "the impermanence of worldly things; All worldly things are transitory" },
  { "question": "諸説紛々", "answers": [ "しょせつふんぷん" ], "comment": "divergent opinions abound; opinion is divided; there are many rumors afloat" },
  { "question": "謨猷籌画", "answers": [ "ぼゆうちゅうかく" ] },
  { "question": "謬悠之説", "answers": [ "びゅうゆうのせつ" ] },
  { "question": "謹厚慎重", "answers": [ "きんこうしんちょう" ] },
  { "question": "謹厳実直", "answers": [ "きんげんじっちょく" ], "comment": "sober and honest" },
  { "question": "謹言慎行", "answers": [ "きんげんしんこう" ] },
  { "question": "譎詐百端", "answers": [ "けっさひゃくたん" ] },
  { "question": "譎詭不経", "answers": [ "けっきふけい" ] },
  { "question": "譎詭変幻", "answers": [ "けっきへんげん" ] },
  { "question": "議論百出", "answers": [ "ぎろんひゃくしゅつ" ], "comment": "diverse arguments arising in great numbers" },
  { "question": "讒諂面諛", "answers": [ "ざんてんめんゆ" ] },
  { "question": "讒謗罵詈", "answers": [ "ざんぼうばり" ] },
  { "question": "豁然大悟", "answers": [ "かつぜんたいご" ], "comment": "suddenly seeing the light; achieving full enlightenment all of a sudden" },
  { "question": "豁然開朗", "answers": [ "かつぜんかいろう" ] },
  { "question": "豁達大度", "answers": [ "かったつたいど" ] },
  { "question": "豁達豪放", "answers": [ "かったつごうほう" ] },
  { "question": "豆剖瓜分", "answers": [ "とうぼうかぶん" ] },
  { "question": "豊年満作", "answers": [ "ほうねんまんさく" ], "comment": "bumper crops; year of a full rice harvest" },
  { "question": "豊衣足食", "answers": [ "ほういそくしょく" ] },
  { "question": "豊衣飽食", "answers": [ "ほういほうしょく" ] },
  { "question": "豊頬曲眉", "answers": [ "ほうきょうきょくび" ] },
  { "question": "豕交獣畜", "answers": [ "しこうじゅうちく" ] },
  { "question": "豚児犬子", "answers": [ "とんじけんし" ] },
  { "question": "豚蹄穣田", "answers": [ "とんていじょうでん" ] },
  { "question": "豚魚之信", "answers": [ "とんぎょのしん" ] },
  { "question": "象牙之塔", "answers": [ "ぞうげのとう" ] },
  { "question": "象箸玉杯", "answers": [ "ぞうちょぎょくはい" ] },
  { "question": "豪放磊落", "answers": [ "ごうほうらいらく" ], "comment": "broadminded" },
  { "question": "豪放豁達", "answers": [ "ごうほうかったつ" ] },
  { "question": "豪胆無比", "answers": [ "ごうたんむひ" ] },
  { "question": "豪華絢爛", "answers": [ "ごうかけんらん" ], "comment": "luxurious and gorgeous; magnificent" },
  { "question": "豹死留皮", "answers": [ "ひょうしりゅうひ" ] },
  { "question": "豺狼当路", "answers": [ "さいろうとうろ" ] },
  { "question": "貌合心離", "answers": [ "ぼうごうしんり" ] },
  { "question": "負薪之憂", "answers": [ "ふしんのうれい" ] },
  { "question": "負薪之病", "answers": [ "ふしんのへい" ] },
  { "question": "負薪汲水", "answers": [ "ふしんきゅうすい" ] },
  { "question": "財多命殆", "answers": [ "ざいためいたい" ] },
  { "question": "貧富貴賤", "answers": [ "ひんぷきせん" ], "comment": "rich and poor, high and low; people of all ranks" },
  { "question": "貧窮福田", "answers": [ "びんぐうふくでん" ] },
  { "question": "貧者一灯", "answers": [ "ひんじゃのいっとう" ] },
  { "question": "貧賤之交", "answers": [ "ひんせんのまじわり" ] },
  { "question": "貧賤驕人", "answers": [ "ひんせんきょうじん" ] },
  { "question": "貪吝刻薄", "answers": [ "どんりんこくはく" ] },
  { "question": "貪夫徇財", "answers": [ "たんぷじゅんざい" ] },
  { "question": "貪官汚吏", "answers": [ "たんかんおり" ], "comment": "corrupt government official" },
  { "question": "貪小失大", "answers": [ "どんしょうしつだい" ] },
  { "question": "貪欲吝嗇", "answers": [ "どんよくりんしょく" ] },
  { "question": "貫朽粟陳", "answers": [ "かんきゅうぞくちん" ] },
  { "question": "責任転嫁", "answers": [ "せきにんてんか" ], "comment": "shift the responsibility (for something) on to (someone); pass the buck" },
  { "question": "貴人多忘", "answers": [ "きじんたぼう" ] },
  { "question": "貴種流離", "answers": [ "きしゅりゅうり" ] },
  { "question": "貴耳賤目", "answers": [ "きじせんもく" ] },
  { "question": "貴貴重重", "answers": [ "ききちょうちょう" ] },
  { "question": "貴賤上下", "answers": [ "きせんじょうげ" ], "comment": "high and low; (people of) all ranks and classes" },
  { "question": "貴賤老若", "answers": [ "きせんろうにゃく" ] },
  { "question": "貴賤貧富", "answers": [ "きせんひんぷ" ], "comment": "high and low, and rich and poor" },
  { "question": "貴顕紳士", "answers": [ "きけんしんし" ], "comment": "gentlemen of (high) eminence; notables; dignitaries" },
  { "question": "賁育之勇", "answers": [ "ほんいくのゆう" ] },
  { "question": "資弁捷疾", "answers": [ "しべんしょうしつ" ] },
  { "question": "賛否両論", "answers": [ "さんぴりょうろん" ], "comment": "arguments for and against; pros and cons; mixed reception; mixed reviews" },
  { "question": "賞罰之柄", "answers": [ "しょうばつのへい" ] },
  { "question": "賢明愚昧", "answers": [ "けんめいぐまい" ] },
  { "question": "賢母良妻", "answers": [ "けんぼりょうさい" ] },
  { "question": "賢良方正", "answers": [ "けんりょうほうせい" ], "comment": "wise and virtuous; good and able men" },
  { "question": "賤斂貴出", "answers": [ "せんれんきしゅつ" ] },
  { "question": "賤斂貴発", "answers": [ "せんれんきはつ" ] },
  { "question": "質実剛健", "answers": [ "しつじつごうけん" ], "comment": "unaffected and sincere, with fortitude and vigor (vigour)" },
  { "question": "質実朴素", "answers": [ "しつじつぼくそ" ] },
  { "question": "質朴剛健", "answers": [ "しつぼくごうけん" ] },
  { "question": "質疑応答", "answers": [ "しつぎおうとう" ], "comment": "question and answer session" },
  { "question": "質素倹約", "answers": [ "しっそけんやく" ], "comment": "(practice) simplicity and frugality; scrimping and saving" },
  { "question": "贅沢三昧", "answers": [ "ぜいたくざんまい" ], "comment": "indulging in every possible luxury" },
  { "question": "贔屓偏頗", "answers": [ "ひいきへんぱ" ] },
  { "question": "赤口毒舌", "answers": [ "せきこうどくぜつ" ] },
  { "question": "赤心報国", "answers": [ "せきしんほうこく" ] },
  { "question": "赤手空拳", "answers": [ "せきしゅくうけん" ], "comment": "barehanded; having no wealth or position to rely on (aside from one's own resourcefulness) (when embarking on something)" },
  { "question": "赤縄繋足", "answers": [ "せきじょうけいそく" ] },
  { "question": "赤貧如洗", "answers": [ "せきひんじょせん" ] },
  { "question": "赫赫之功", "answers": [ "かくかくのこう" ] },
  { "question": "赫赫之名", "answers": [ "かくかくのな" ] },
  { "question": "赫赫明明", "answers": [ "かくかくめいめい" ] },
  { "question": "走尸行肉", "answers": [ "そうしこうにく" ] },
  { "question": "走馬看花", "answers": [ "そうばかんか" ] },
  { "question": "赴湯蹈火", "answers": [ "ふとうとうか" ] },
  { "question": "起居動静", "answers": [ "きこどうじょう" ] },
  { "question": "起承転結", "answers": [ "きしょうてんけつ" ], "comment": "introduction, development, turn and conclusion (quadripartite structure of certain Chinese poetry)\nstory composition and development" },
  { "question": "起死回生", "answers": [ "きしかいせい" ], "comment": "revival from the brink of death; recovering from a hopeless situation; resuscitation; revitalization" },
  { "question": "超仏越祖", "answers": [ "ちょうぶつおっそ" ] },
  { "question": "超塵出俗", "answers": [ "ちょうじんしゅつぞく" ] },
  { "question": "超軼絶塵", "answers": [ "ちょういつぜつじん" ] },
  { "question": "越俎之罪", "answers": [ "えっそのつみ" ] },
  { "question": "越俎代庖", "answers": [ "えっそだいほう" ] },
  { "question": "越権行為", "answers": [ "えっけんこうい" ], "comment": "exceeding one's authority; abusing one's legal authority; ultra vires activities" },
  { "question": "越畔之思", "answers": [ "えっぱんのおもい" ] },
  { "question": "越鳥南枝", "answers": [ "えっちょうなんし" ] },
  { "question": "越鳧楚乙", "answers": [ "えつふそいつ" ] },
  { "question": "趙州先鉢", "answers": [ "ちょうしゅうせんぱつ" ] },
  { "question": "趣舎万殊", "answers": [ "しゅしゃばんしゅ" ] },
  { "question": "趨炎附熱", "answers": [ "すうえんふねつ" ] },
  { "question": "足音跫然", "answers": [ "そくおんきょうぜん" ] },
  { "question": "跂行喙息", "answers": [ "きこうかいそく" ] },
  { "question": "跋山渉水", "answers": [ "ばつざんしょうすい" ] },
  { "question": "跋扈跳梁", "answers": [ "ばっこちょうりょう" ], "comment": "evildoers being rampant and roaming at will" },
  { "question": "跌宕狷介", "answers": [ "てっとうけんかい" ] },
  { "question": "跌蕩放言", "answers": [ "てっとうほうげん" ] },
  { "question": "跖狗吠尭", "answers": [ "せきくはいぎょう" ] },
  { "question": "跛立箕坐", "answers": [ "はりゅうきざ" ] },
  { "question": "跛鼈千里", "answers": [ "はべつもせんり" ] },
  { "question": "跫音空谷", "answers": [ "きょうおんくうこく" ] },
  { "question": "跳梁跋扈", "answers": [ "ちょうりょうばっこ" ], "comment": "being rampant; domination" },
  { "question": "跼天蹐地", "answers": [ "きょくてんせきち" ] },
  { "question": "踏足付耳", "answers": [ "とうそくふじ" ] },
  { "question": "踰牆鑚隙", "answers": [ "ゆしょうさんげき" ] },
  { "question": "蹇蹇匪躬", "answers": [ "けんけんひきゅう" ] },
  { "question": "蹈常襲故", "answers": [ "とうじょうしゅうこ" ] },
  { "question": "蹈節死義", "answers": [ "とうせつしぎ" ] },
  { "question": "蹌蹌踉踉", "answers": [ "そうそうろうろう" ] },
  { "question": "躊躇逡巡", "answers": [ "ちゅうちょしゅんじゅん" ], "comment": "hesitation and vacillation" },
  { "question": "躡足附耳", "answers": [ "じょうそくふじ" ] },
  { "question": "身中之虫", "answers": [ "しんちゅうのむし" ] },
  { "question": "身体髪膚", "answers": [ "しんたいはっぷ" ], "comment": "entire human body; every inch of one's body" },
  { "question": "身心一如", "answers": [ "しんしんいちにょ" ], "comment": "body and mind as one; mind-body unity" },
  { "question": "身心脱落", "answers": [ "しんじんだつらく" ] },
  { "question": "身言書判", "answers": [ "しんげんしょはん" ] },
  { "question": "身軽言微", "answers": [ "しんけいげんび" ] },
  { "question": "躬行実践", "answers": [ "きゅうこうじっせん" ] },
  { "question": "車水馬竜", "answers": [ "しゃすいばりょう" ] },
  { "question": "車胤聚蛍", "answers": [ "しゃいんしゅうけい" ] },
  { "question": "車蛍孫雪", "answers": [ "しゃけいそんせつ" ] },
  { "question": "車載斗量", "answers": [ "しゃさいとりょう" ] },
  { "question": "車轍馬跡", "answers": [ "しゃてつばせき" ] },
  { "question": "車魚之嘆", "answers": [ "しゃぎょのなげき" ] },
  { "question": "転倒黒白", "answers": [ "てんとうこくびゃく" ] },
  { "question": "転彎抹角", "answers": [ "てんわんまっかく" ] },
  { "question": "転生輪廻", "answers": [ "てんしょうりんね" ], "comment": "all things being in flux through the endless circle of birth, death, and rebirth; the circle of transmigration" },
  { "question": "転禍為福", "answers": [ "てんかいふく" ] },
  { "question": "転轆轆地", "answers": [ "てんろくろくじ" ] },
  { "question": "転迷開悟", "answers": [ "てんめいかいご" ] },
  { "question": "軻親断機", "answers": [ "かしんだんき" ] },
  { "question": "軽佻浮薄", "answers": [ "けいちょうふはく" ], "comment": "frivolous and thoughtless" },
  { "question": "軽便信用", "answers": [ "けいべんしんよう" ] },
  { "question": "軽妙洒脱", "answers": [ "けいみょうしゃだつ" ], "comment": "witty; smart and polished" },
  { "question": "軽慮浅謀", "answers": [ "けいりょせんぼう" ] },
  { "question": "軽挙妄動", "answers": [ "けいきょもうどう" ], "comment": "rash and blind act" },
  { "question": "軽率短慮", "answers": [ "けいそつたんりょ" ] },
  { "question": "軽薄才子", "answers": [ "けいはくさいし" ], "comment": "shallow, glib and obsequious person" },
  { "question": "軽薄短小", "answers": [ "けいはくたんしょう" ], "comment": "small and light" },
  { "question": "軽裘肥馬", "answers": [ "けいきゅうひば" ] },
  { "question": "軽諾寡信", "answers": [ "けいだくかしん" ] },
  { "question": "軽車熟路", "answers": [ "けいしゃじゅくろ" ] },
  { "question": "軽重緩急", "answers": [ "けいちょうかんきゅう" ] },
  { "question": "載籍浩瀚", "answers": [ "さいせきこうかん" ] },
  { "question": "載舟覆舟", "answers": [ "さいしゅうふくしゅう" ] },
  { "question": "輔車唇歯", "answers": [ "ほしゃしんし" ] },
  { "question": "輔車相依", "answers": [ "ほしゃそうい" ] },
  { "question": "輪奐一新", "answers": [ "りんかんいっしん" ] },
  { "question": "輪廻応報", "answers": [ "りんねおうほう" ] },
  { "question": "輪廻転生", "answers": [ "りんねてんしょう" ], "comment": "all things being in flux through the endless circle of birth, death, and rebirth; the circle of transmigration" },
  { "question": "輸写心腹", "answers": [ "ゆしゃしんぷく" ] },
  { "question": "輸攻墨守", "answers": [ "しゅこうぼくしゅ" ] },
  { "question": "輾転反側", "answers": [ "てんてんはんそく" ], "comment": "tossing and turning in bed; turning over in bed worrying over something" },
  { "question": "輿馬風馳", "answers": [ "よばふうち" ] },
  { "question": "轂撃肩摩", "answers": [ "こくげきけんま" ] },
  { "question": "轅下之駒", "answers": [ "えんかのこま" ] },
  { "question": "轅門二竜", "answers": [ "えんもんにりょう" ] },
  { "question": "轍乱旗靡", "answers": [ "てつらんきび" ] },
  { "question": "轍鮒之急", "answers": [ "てっぷのきゅう" ] },
  { "question": "轗軻不遇", "answers": [ "かんかふぐう" ] },
  { "question": "辛労辛苦", "answers": [ "しんろうしんく" ] },
  { "question": "辛苦艱難", "answers": [ "しんくかんなん" ], "comment": "trials and tribulations; adversities; suffering hardships and troubles" },
  { "question": "辛苦辛労", "answers": [ "しんくしんろう" ] },
  { "question": "辛苦遭逢", "answers": [ "しんくそうほう" ] },
  { "question": "辺地粟散", "answers": [ "へんちぞくさん" ] },
  { "question": "辺幅修飾", "answers": [ "へんぷくしゅうしょく" ] },
  { "question": "迂疎空闊", "answers": [ "うそくうかつ" ] },
  { "question": "迂直之計", "answers": [ "うちょくのけい" ] },
  { "question": "迅速果敢", "answers": [ "じんそくかかん" ], "comment": "quick and decisive; fast and daring; swift and resolute" },
  { "question": "迅速果断", "answers": [ "じんそくかだん" ], "comment": "quick and decisive; fast and daring" },
  { "question": "迅雷風烈", "answers": [ "じんらいふうれつ" ] },
  { "question": "近在近郷", "answers": [ "きんざいきんごう" ] },
  { "question": "近所合壁", "answers": [ "きんじょがっぺき" ], "comment": "immediate neighborhood; immediate neighbourhood" },
  { "question": "近朱必赤", "answers": [ "きんしゅひっせき" ] },
  { "question": "近郷近在", "answers": [ "きんごうきんざい" ], "comment": "surrounding country; neighboring villages" },
  { "question": "迦陵頻伽", "answers": [ "かりょうびんが" ], "comment": "kalavinka; imaginary bird in paradise that sings sweet notes" },
  { "question": "述懐奉公", "answers": [ "じゅっかいぼうこう" ] },
  { "question": "述而不作", "answers": [ "じゅつじふさく" ] },
  { "question": "迷悟一如", "answers": [ "めいごいちにょ" ] },
  { "question": "迷惑千万", "answers": [ "めいわくせんばん" ], "comment": "great nuisance; extremely annoying; quite embarrassing" },
  { "question": "迷惑至極", "answers": [ "めいわくしごく" ], "comment": "great nuisance; extremely annoying; quite embarrassing" },
  { "question": "迷者不問", "answers": [ "めいしゃふもん" ] },
  { "question": "迷頭認影", "answers": [ "めいとうにんえい" ] },
  { "question": "追善供養", "answers": [ "ついぜんくよう" ], "comment": "memorial service" },
  { "question": "追奔逐北", "answers": [ "ついほんちくほく" ] },
  { "question": "追根究底", "answers": [ "ついこんきゅうてい" ] },
  { "question": "退歩返照", "answers": [ "たいほへんしょう" ] },
  { "question": "送故迎新", "answers": [ "そうこげいしん" ] },
  { "question": "逆取順守", "answers": [ "ぎゃくしゅじゅんしゅ" ] },
  { "question": "逍遥法外", "answers": [ "しょうようほうがい" ] },
  { "question": "逍遥自在", "answers": [ "しょうようじざい" ] },
  { "question": "途方途轍", "answers": [ "とほうとてつ" ] },
  { "question": "通今博古", "answers": [ "つうこんはくこ" ] },
  { "question": "通儒碩学", "answers": [ "つうじゅせきがく" ] },
  { "question": "通功易事", "answers": [ "つうこうえきじ" ] },
  { "question": "通暁暢達", "answers": [ "つうぎょうちょうたつ" ] },
  { "question": "速戦即決", "answers": [ "そくせんそっけつ" ], "comment": "quick battle for a quick victory; blitzkrieg" },
  { "question": "造化小児", "answers": [ "ぞうかのしょうじ" ] },
  { "question": "造反有理", "answers": [ "ぞうはんゆうり" ], "comment": "There are no rebels without reasons" },
  { "question": "造反無道", "answers": [ "ぞうはんむどう" ] },
  { "question": "造次顛沛", "answers": [ "ぞうじてんぱい" ], "comment": "(a) moment" },
  { "question": "造言蜚語", "answers": [ "ぞうげんひご" ] },
  { "question": "逢掖之衣", "answers": [ "ほうえきのい" ] },
  { "question": "連城之璧", "answers": [ "れんじょうのへき" ] },
  { "question": "連帯責任", "answers": [ "れんたいせきにん" ], "comment": "collective responsibility; joint liability" },
  { "question": "連戦連勝", "answers": [ "れんせんれんしょう" ], "comment": "succession of victories" },
  { "question": "連日連夜", "answers": [ "れんじつれんや" ], "comment": "every day and every night" },
  { "question": "連理之枝", "answers": [ "れんりのえだ" ] },
  { "question": "連璧賁臨", "answers": [ "れんぺきひりん" ] },
  { "question": "連鎖反応", "answers": [ "れんさはんのう" ], "comment": "chain reaction\nnuclear chain reaction" },
  { "question": "進取果敢", "answers": [ "しんしゅかかん" ], "comment": "enterprising and daring; boldly forward-looking" },
  { "question": "進寸退尺", "answers": [ "しんすんたいしゃく" ] },
  { "question": "進退両難", "answers": [ "しんたいりょうなん" ], "comment": "being driven to the wall; finding oneself between the devil and the deep blue sea; finding oneself between a rock and a hard place" },
  { "question": "進退去就", "answers": [ "しんたいきょしゅう" ], "comment": "one's course of action; deciding what to do with oneself, whether staying in the present position or leaving it" },
  { "question": "進退維谷", "answers": [ "しんたいいこく" ] },
  { "question": "遅暮之嘆", "answers": [ "ちぼのたん" ] },
  { "question": "遅疑逡巡", "answers": [ "ちぎしゅんじゅん" ], "comment": "shilly-shally; hesitation; indecision; vacillation" },
  { "question": "遊冶懶惰", "answers": [ "ゆうやらんだ" ] },
  { "question": "遊刃余地", "answers": [ "ゆうじんよち" ] },
  { "question": "遊嬉宴楽", "answers": [ "ゆうきえんらく" ] },
  { "question": "遊山玩水", "answers": [ "ゆうざんがんすい" ] },
  { "question": "遊惰放逸", "answers": [ "ゆうだほういつ" ] },
  { "question": "遊戯三昧", "answers": [ "ゆげざんまい" ] },
  { "question": "遊生夢死", "answers": [ "ゆうせいむし" ] },
  { "question": "運否天賦", "answers": [ "うんぷてんぷ" ], "comment": "trusting to chance; having a go at something" },
  { "question": "運斤成風", "answers": [ "うんきんせいふう" ] },
  { "question": "遍地開花", "answers": [ "へんちかいか" ] },
  { "question": "過剰防衛", "answers": [ "かじょうぼうえい" ], "comment": "excessive or unjustifiable self-defense (defence)" },
  { "question": "過大評価", "answers": [ "かだいひょうか" ], "comment": "overestimation; overvaluing" },
  { "question": "過小評価", "answers": [ "かしょうひょうか" ], "comment": "underestimation; undervaluation" },
  { "question": "過庭之訓", "answers": [ "かていのおしえ" ] },
  { "question": "過当競争", "answers": [ "かとうきょうそう" ], "comment": "excessive competition" },
  { "question": "遏悪揚善", "answers": [ "あつあくようぜん" ] },
  { "question": "道之以徳", "answers": [ "どうしいとく" ] },
  { "question": "道傍苦李", "answers": [ "どうぼうのくり" ] },
  { "question": "道心堅固", "answers": [ "どうしんけんご" ], "comment": "being of firm (unshakable) faith and strict practice" },
  { "question": "道揆法守", "answers": [ "どうきほうしゅ" ] },
  { "question": "道聴塗説", "answers": [ "どうちょうとせつ" ], "comment": "shallow-minded mouthing of secondhand information" },
  { "question": "道貌岸然", "answers": [ "どうぼうがんぜん" ] },
  { "question": "達人大観", "answers": [ "たつじんたいかん" ] },
  { "question": "遠交近攻", "answers": [ "えんこうきんこう" ], "comment": "policy of cultivating distant countries while working to conquer those nearby" },
  { "question": "遠塵離垢", "answers": [ "おんじんりく" ] },
  { "question": "遠慮会釈", "answers": [ "えんりょえしゃく" ], "comment": "reserve and consideration (to others)" },
  { "question": "遠慮深謀", "answers": [ "えんりょしんぼう" ] },
  { "question": "遠慮近憂", "answers": [ "えんりょきんゆう" ], "comment": "Failure to think of the long term leads to grief in the short term" },
  { "question": "遠水近火", "answers": [ "えんすいきんか" ] },
  { "question": "遠謀深慮", "answers": [ "えんぼうしんりょ" ], "comment": "deep design and forethought; farsighted and deeply-laid plan" },
  { "question": "適怨清和", "answers": [ "てきえんせいわ" ] },
  { "question": "適材適所", "answers": [ "てきざいてきしょ" ], "comment": "the right person in the right place" },
  { "question": "適楚北轅", "answers": [ "てきそほくえん" ] },
  { "question": "適者生存", "answers": [ "てきしゃせいぞん" ], "comment": "survival of the fittest" },
  { "question": "遮二無二", "answers": [ "しゃにむに" ], "comment": "desperately; recklessly; rush headlong" },
  { "question": "遷喬之望", "answers": [ "せんきょうのぼう" ] },
  { "question": "遷客騒人", "answers": [ "せんかくそうじん" ] },
  { "question": "遷徙偃仰", "answers": [ "せんしえんぎょう" ] },
  { "question": "遺憾千万", "answers": [ "いかんせんばん" ], "comment": "highly regrettable; utterly deplorable" },
  { "question": "遺臭万載", "answers": [ "いしゅうばんさい" ] },
  { "question": "遺風残香", "answers": [ "いふうざんこう" ] },
  { "question": "遼東之豕", "answers": [ "りょうとうのいのこ" ] },
  { "question": "避坑落井", "answers": [ "ひこうらくせい" ] },
  { "question": "邑犬群吠", "answers": [ "ゆうけんぐんばい" ] },
  { "question": "邪宗異端", "answers": [ "じゃしゅういたん" ] },
  { "question": "邪智奸佞", "answers": [ "じゃちかんねい" ] },
  { "question": "邪知暴虐", "answers": [ "じゃちぼうぎゃく" ] },
  { "question": "邪説異端", "answers": [ "じゃせついたん" ] },
  { "question": "邯鄲之夢", "answers": [ "かんたんのゆめ" ] },
  { "question": "邯鄲之歩", "answers": [ "かんたんのほ" ] },
  { "question": "邯鄲学歩", "answers": [ "かんたんがくほ" ] },
  { "question": "郁郁青青", "answers": [ "いくいくせいせい" ] },
  { "question": "郢書燕説", "answers": [ "えいしょえんせつ" ] },
  { "question": "都門桂玉", "answers": [ "ともんけいぎょく" ] },
  { "question": "鄒衍降霜", "answers": [ "すうえんこうそう" ] },
  { "question": "鄒魯遺風", "answers": [ "すうろいふう" ] },
  { "question": "鄭衛之音", "answers": [ "ていえいのおん" ] },
  { "question": "鄭衛桑間", "answers": [ "ていえいそうかん" ] },
  { "question": "酒入舌出", "answers": [ "しゅにゅうぜっしゅつ" ] },
  { "question": "酒嚢飯袋", "answers": [ "しゅのうはんたい" ] },
  { "question": "酒家妓楼", "answers": [ "しゅかぎろう" ] },
  { "question": "酒池肉林", "answers": [ "しゅちにくりん" ], "comment": "sumptuous feast; debauch" },
  { "question": "酒甕飯嚢", "answers": [ "しゅおうはんのう" ] },
  { "question": "酒酔酒解", "answers": [ "しゅすいしゅかい" ] },
  { "question": "酒食徴逐", "answers": [ "しゅしちょうちく" ] },
  { "question": "酔歩蹣跚", "answers": [ "すいほまんさん" ], "comment": "tipsy lurch; reeling (staggering) gait" },
  { "question": "酔生夢死", "answers": [ "すいせいむし" ], "comment": "idling one's life away" },
  { "question": "酔眼朦朧", "answers": [ "すいがんもうろう" ], "comment": "(with) one's eyes blurred from drinking; with drunken eyes; dazed by wine" },
  { "question": "醇風美俗", "answers": [ "じゅんぷうびぞく" ], "comment": "good morals and manners; genial manners and laudable customs; pristine way of life" },
  { "question": "醜婦之仇", "answers": [ "しゅうふのあだ" ] },
  { "question": "醜悪奸邪", "answers": [ "しゅうあくかんじゃ" ] },
  { "question": "醴酒不設", "answers": [ "れいしゅふせつ" ] },
  { "question": "采色不定", "answers": [ "さいしょくふてい" ] },
  { "question": "釈根灌枝", "answers": [ "しゃくこんかんし" ] },
  { "question": "釈迦八相", "answers": [ "しゃかはっそう" ] },
  { "question": "重卵之危", "answers": [ "ちょうらんのき" ] },
  { "question": "重厚長大", "answers": [ "じゅうこうちょうだい" ], "comment": "heavy, thick, long, and big (products); massive and heavy (products); heavy (manufacturing)" },
  { "question": "重熙累洽", "answers": [ "ちょうきるいこう" ] },
  { "question": "重見天日", "answers": [ "ちょうけんてんじつ" ] },
  { "question": "重重無尽", "answers": [ "じゅうじゅうむじん" ] },
  { "question": "野人田夫", "answers": [ "やじんでんぷ" ] },
  { "question": "野卑滑稽", "answers": [ "やひこっけい" ] },
  { "question": "野心満満", "answers": [ "やしんまんまん" ], "comment": "burning with ambition; highly ambitious" },
  { "question": "野戦攻城", "answers": [ "やせんこうじょう" ] },
  { "question": "野蛮草昧", "answers": [ "やばんそうまい" ] },
  { "question": "野鶴閑雲", "answers": [ "やかくかんうん" ] },
  { "question": "量体裁衣", "answers": [ "りょうたいさいい" ] },
  { "question": "量入制出", "answers": [ "りょうにゅうせいしゅつ" ] },
  { "question": "量入為出", "answers": [ "りょうにゅういしゅつ" ] },
  { "question": "量才録用", "answers": [ "りょうさいろくよう" ] },
  { "question": "金亀換酒", "answers": [ "きんきかんしゅ" ] },
  { "question": "金剛不壊", "answers": [ "こんごうふえ" ], "comment": "firm and solid; sturdy and indestructible; unshakable; adamantine" },
  { "question": "金剛輪際", "answers": [ "こんごうりんざい" ] },
  { "question": "金剛邪禅", "answers": [ "こんごうじゃぜん" ] },
  { "question": "金友玉昆", "answers": [ "きんゆうぎょっこん" ] },
  { "question": "金口木舌", "answers": [ "きんこうぼくぜつ" ], "comment": "(public) opinion leader" },
  { "question": "金口玉言", "answers": [ "きんこうぎょくげん" ] },
  { "question": "金城湯池", "answers": [ "きんじょうとうち" ], "comment": "an impregnable fortress; an unassailable territory" },
  { "question": "金城鉄壁", "answers": [ "きんじょうてっぺき" ], "comment": "impregnable castle (walls); redoubtable" },
  { "question": "金塊珠礫", "answers": [ "きんかいしゅれき" ] },
  { "question": "金声玉振", "answers": [ "きんせいぎょくしん" ] },
  { "question": "金屋貯嬌", "answers": [ "きんおくちょきょう" ] },
  { "question": "金枝玉葉", "answers": [ "きんしぎょくよう" ], "comment": "member of the Imperial family; royalty\nbeautiful clouds" },
  { "question": "金殿玉楼", "answers": [ "きんでんぎょくろう" ], "comment": "magnificent palace" },
  { "question": "金波銀波", "answers": [ "きんぱぎんぱ" ], "comment": "sparkling waves; waves sparkling in the moonlight or with the light of the rising (setting) sun" },
  { "question": "金泥精描", "answers": [ "きんでいせいびょう" ] },
  { "question": "金烏玉兎", "answers": [ "きんうぎょくと" ], "comment": "sun and moon" },
  { "question": "金玉之言", "answers": [ "きんぎょくのげん" ] },
  { "question": "金玉満堂", "answers": [ "きんぎょくまんどう" ] },
  { "question": "金甌無欠", "answers": [ "きんおうむけつ" ], "comment": "flawless; perfect\n(a nation) having never been invaded by outside forces" },
  { "question": "金石之交", "answers": [ "きんせきのまじわり" ] },
  { "question": "金石糸竹", "answers": [ "きんせきしちく" ] },
  { "question": "金碧輝煌", "answers": [ "きんぺききこう" ] },
  { "question": "金科玉条", "answers": [ "きんかぎょくじょう" ], "comment": "golden rule (basic principle ensuring success in some activity)" },
  { "question": "金蘭之交", "answers": [ "きんらんのまじわり" ] },
  { "question": "金蘭之契", "answers": [ "きんらんのけい" ] },
  { "question": "金襴緞子", "answers": [ "きんらんどんす" ], "comment": "gold-brocaded satin damask" },
  { "question": "金谷酒数", "answers": [ "きんこくのしゅすう" ] },
  { "question": "金輪奈落", "answers": [ "こんりんならく" ], "comment": "utmost limits; to the finish; to the (bitter) end; to the hilt; down to the bedrock" },
  { "question": "釜中之魚", "answers": [ "ふちゅうのうお" ] },
  { "question": "釜底抽薪", "answers": [ "ふていちゅうしん" ] },
  { "question": "釜底游魚", "answers": [ "ふていのゆうぎょ" ] },
  { "question": "釜魚甑塵", "answers": [ "ふぎょそうじん" ] },
  { "question": "針小棒大", "answers": [ "しんしょうぼうだい" ], "comment": "exaggeration; making a mountain out of a molehill" },
  { "question": "鉄中錚錚", "answers": [ "てっちゅうのそうそう" ] },
  { "question": "鉄心石腸", "answers": [ "てっしんせきちょう" ], "comment": "will of iron" },
  { "question": "鉄梃大尽", "answers": [ "かなてこだいじん" ] },
  { "question": "鉄樹開花", "answers": [ "てつじゅかいか" ] },
  { "question": "鉄硯磨穿", "answers": [ "てっけんません" ] },
  { "question": "鉄網珊瑚", "answers": [ "てつもうさんご" ] },
  { "question": "鉄腸石心", "answers": [ "てっちょうせきしん" ] },
  { "question": "鉛刀一割", "answers": [ "えんとういっかつ" ] },
  { "question": "鉤心闘角", "answers": [ "こうしんとうかく" ] },
  { "question": "鉤章棘句", "answers": [ "こうしょうきょくく" ] },
  { "question": "鉤縄規矩", "answers": [ "こうじょうきく" ] },
  { "question": "銀河倒瀉", "answers": [ "ぎんがとうしゃ" ] },
  { "question": "銀波金波", "answers": [ "ぎんぱきんぱ" ] },
  { "question": "銀盃羽化", "answers": [ "ぎんぱいうか" ] },
  { "question": "銅牆鉄壁", "answers": [ "どうしょうてっぺき" ] },
  { "question": "銅頭鉄額", "answers": [ "どうとうてつがく" ] },
  { "question": "銅駝荊棘", "answers": [ "どうだけいきょく" ] },
  { "question": "銘心鏤骨", "answers": [ "めいしんるこつ" ] },
  { "question": "銘肌鏤骨", "answers": [ "めいきるこつ" ] },
  { "question": "銜哀致誠", "answers": [ "がんあいちせい" ] },
  { "question": "銜尾相随", "answers": [ "かんびそうずい" ] },
  { "question": "銷遣之具", "answers": [ "しょうけんのぐ" ] },
  { "question": "銷鑠縮栗", "answers": [ "しょうしゃくしゅくりつ" ] },
  { "question": "鋳山煮海", "answers": [ "ちゅうさんしゃかい" ] },
  { "question": "錦上添花", "answers": [ "きんじょうてんか" ], "comment": "adding a crowning touch of beauty (to); giving added luster (to); crowning beauty (honor, grace) with even greater glory" },
  { "question": "錦心繍口", "answers": [ "きんしんしゅうこう" ] },
  { "question": "錦繍心肝", "answers": [ "きんしゅうしんかん" ] },
  { "question": "錦繍綾羅", "answers": [ "きんしゅうりょうら" ] },
  { "question": "錦衣玉食", "answers": [ "きんいぎょくしょく" ] },
  { "question": "鍛冶研磨", "answers": [ "たんやけんま" ] },
  { "question": "鎧袖一触", "answers": [ "がいしゅういっしょく" ], "comment": "(beating someone) hands down; with a single blow" },
  { "question": "鏃礪括羽", "answers": [ "ぞくれいかつう" ] },
  { "question": "鏡花水月", "answers": [ "きょうかすいげつ" ], "comment": "flowers reflected on a mirror and the moon reflected on the water's surface; something that is visible but having no substance; the subtle and profound beauty of poems that cannot be described in words" },
  { "question": "鏤塵吹影", "answers": [ "ろうじんすいえい" ] },
  { "question": "鐘鳴鼎食", "answers": [ "しょうめいていしょく" ] },
  { "question": "鑿壁偸光", "answers": [ "さくへきとうこう" ] },
  { "question": "鑿壁読書", "answers": [ "さくへきどくしょ" ] },
  { "question": "鑿歯尺牘", "answers": [ "さくしせきとく" ] },
  { "question": "長命富貴", "answers": [ "ちょうめいふうき" ] },
  { "question": "長夜之楽", "answers": [ "ちょうやのたのしみ" ] },
  { "question": "長夜之飲", "answers": [ "ちょうやのいん" ] },
  { "question": "長安日辺", "answers": [ "ちょうあんにっぺん" ] },
  { "question": "長幼之序", "answers": [ "ちょうようのじょ" ] },
  { "question": "長幼有序", "answers": [ "ちょうようゆうじょ" ] },
  { "question": "長枕大被", "answers": [ "ちょうちんたいひ" ] },
  { "question": "長汀曲浦", "answers": [ "ちょうていきょくほ" ], "comment": "long stretch of winding beach" },
  { "question": "長江天塹", "answers": [ "ちょうこうてんざん" ] },
  { "question": "長生不死", "answers": [ "ちょうせいふし" ] },
  { "question": "長生久視", "answers": [ "ちょうせいきゅうし" ] },
  { "question": "長目飛耳", "answers": [ "ちょうもくひじ" ] },
  { "question": "長短之説", "answers": [ "ちょうたんのせつ" ] },
  { "question": "長者万灯", "answers": [ "ちょうじゃのまんとう" ] },
  { "question": "長者三代", "answers": [ "ちょうじゃさんだい" ] },
  { "question": "長舌三寸", "answers": [ "ちょうぜつさんずん" ] },
  { "question": "長袖善舞", "answers": [ "ちょうしゅうぜんぶ" ] },
  { "question": "長身痩躯", "answers": [ "ちょうしんそうく" ], "comment": "tall and lean figure" },
  { "question": "長鞭馬腹", "answers": [ "ちょうべんばふく" ] },
  { "question": "長頸烏喙", "answers": [ "ちょうけいうかい" ] },
  { "question": "門前成市", "answers": [ "もんぜんせいし" ], "comment": "having a constant stream of visitors; being thronged with callers" },
  { "question": "門前雀羅", "answers": [ "もんぜんじゃくら" ], "comment": "(a house) looking deserted with few visitors" },
  { "question": "門地門閥", "answers": [ "もんちもんばつ" ] },
  { "question": "門外不出", "answers": [ "もんがいふしゅつ" ], "comment": "(treasuring something by) never taking (it) off the premises" },
  { "question": "門巷填隘", "answers": [ "もんこうてんあい" ] },
  { "question": "門庭若市", "answers": [ "もんていじゃくし" ] },
  { "question": "門当戸対", "answers": [ "もんとうこたい" ] },
  { "question": "門戸開放", "answers": [ "もんこかいほう" ], "comment": "open door policy" },
  { "question": "門衰祚薄", "answers": [ "もんすいそはく" ] },
  { "question": "閉口頓首", "answers": [ "へいこうとんしゅ" ], "comment": "being at a complete loss as to what to do; being at one's wit's end; being at a loss for an answer" },
  { "question": "閉明塞聡", "answers": [ "へいめいそくそう" ] },
  { "question": "閉月羞花", "answers": [ "へいげつしゅうか" ], "comment": "charms of a uniquely beautiful woman; great beauty; (so beautiful that) the moon hides and flowers are abashed" },
  { "question": "閉門蟄居", "answers": [ "へいもんちっきょ" ], "comment": "house arrest; being placed in confinement at home" },
  { "question": "開化文明", "answers": [ "かいかぶんめい" ] },
  { "question": "開口一番", "answers": [ "かいこういちばん" ], "comment": "at the very beginning of one's speech; the first thing (one) says after opening the mouth" },
  { "question": "開天闢地", "answers": [ "かいてんへきち" ] },
  { "question": "開巻有益", "answers": [ "かいかんゆうえき" ] },
  { "question": "開心見誠", "answers": [ "かいしんけんせい" ] },
  { "question": "開懐暢飲", "answers": [ "かいかいちょういん" ] },
  { "question": "開権顕実", "answers": [ "かいごんけんじつ" ] },
  { "question": "開源節流", "answers": [ "かいげんせつりゅう" ] },
  { "question": "開物成務", "answers": [ "かいぶつせいむ" ] },
  { "question": "開眼供養", "answers": [ "かいげんくよう" ], "comment": "ceremony to consecrate a newly made Buddhist statue or image by inserting the eyes (thereby investing it with soul)" },
  { "question": "開示悟入", "answers": [ "かいじごにゅう" ] },
  { "question": "開門揖盗", "answers": [ "かいもんゆうとう" ] },
  { "question": "開闢以来", "answers": [ "かいびゃくいらい" ], "comment": "since the creation (of the world); since the dawn of history" },
  { "question": "開闢草昧", "answers": [ "かいびゃくそうまい" ] },
  { "question": "開雲見日", "answers": [ "かいうんけんじつ" ] },
  { "question": "閑人適意", "answers": [ "かんじんてきい" ] },
  { "question": "閑居養志", "answers": [ "かんきょようし" ] },
  { "question": "閑話休題", "answers": [ "かんわきゅうだい" ], "comment": "Now let's return to the main subject; To return from the digression,.. (in a conversation, speech, or story-telling)" },
  { "question": "閑雲孤鶴", "answers": [ "かんうんこかく" ] },
  { "question": "閑雲野鶴", "answers": [ "かんうんやかく" ], "comment": "life in natural setting, free from worldly cares" },
  { "question": "間不容髪", "answers": [ "かんふようはつ" ] },
  { "question": "関関雎鳩", "answers": [ "かんかんしょきゅう" ] },
  { "question": "関雎之化", "answers": [ "かんしょのか" ] },
  { "question": "閨秀作家", "answers": [ "けいしゅうさっか" ], "comment": "woman writer" },
  { "question": "閻浮檀金", "answers": [ "えんぶだごん" ] },
  { "question": "闊達明朗", "answers": [ "かったつめいろう" ] },
  { "question": "闊達自在", "answers": [ "かったつじざい" ], "comment": "broad-minded and free in disposition; large-hearted and not scrupulous about trifles" },
  { "question": "闊達自由", "answers": [ "かったつじゆう" ] },
  { "question": "闘志満満", "answers": [ "とうしまんまん" ], "comment": "brimming with fighting spirit; being strong in the will to fight; burning with combativeness" },
  { "question": "闘諍堅固", "answers": [ "とうじょうけんご" ] },
  { "question": "阡陌交通", "answers": [ "せんぱくこうつう" ] },
  { "question": "阮簡曠達", "answers": [ "げんかんこうたつ" ] },
  { "question": "阮籍青眼", "answers": [ "げんせきせいがん" ] },
  { "question": "阿世曲学", "answers": [ "あせいきょくがく" ] },
  { "question": "阿保之功", "answers": [ "あほのこう" ] },
  { "question": "阿吽之息", "answers": [ "あうんのいき" ] },
  { "question": "阿吽二字", "answers": [ "あうんにじ" ] },
  { "question": "阿爺下頷", "answers": [ "あやあがん" ] },
  { "question": "阿衡之佐", "answers": [ "あこうのさ" ] },
  { "question": "阿諛便佞", "answers": [ "あゆべんねい" ], "comment": "flattery; adulation; sycophancy" },
  { "question": "阿諛傾奪", "answers": [ "あゆけいだつ" ] },
  { "question": "阿諛曲従", "answers": [ "あゆきょくしょう" ] },
  { "question": "阿諛迎合", "answers": [ "あゆげいごう" ], "comment": "ingratiation; sycophancy" },
  { "question": "阿諛追従", "answers": [ "あゆついしょう" ], "comment": "excessive flattery; adulation" },
  { "question": "阿轆轆地", "answers": [ "あろくろくじ" ] },
  { "question": "阿防羅刹", "answers": [ "あぼうらせつ" ] },
  { "question": "阿附迎合", "answers": [ "あふげいごう" ], "comment": "ingratiation; sycophancy" },
  { "question": "阿附雷同", "answers": [ "あふらいどう" ] },
  { "question": "阿鼻叫喚", "answers": [ "あびきょうかん" ], "comment": "agonizing cries; pandemonium; two of Buddhism's hells" },
  { "question": "阿鼻地獄", "answers": [ "あびじごく" ], "comment": "the Avici hell, the eighth and most painful of the eight hells in Buddhism" },
  { "question": "附耳之言", "answers": [ "ふじのげん" ] },
  { "question": "附贅懸疣", "answers": [ "ふぜいけんゆう" ] },
  { "question": "降志辱身", "answers": [ "こうしじょくしん" ] },
  { "question": "陣中見舞", "answers": [ "じんちゅうみまい" ], "comment": "visiting soldiers at the front to provide comfort; visit to (gift for) persons hard at work as a sign of support" },
  { "question": "陣頭指揮", "answers": [ "じんとうしき" ], "comment": "taking command of a corps in a battle; command exercised by the leader of a group" },
  { "question": "陰徳恩賜", "answers": [ "いんとくおんし" ] },
  { "question": "陰徳陽報", "answers": [ "いんとくようほう" ] },
  { "question": "陰森凄幽", "answers": [ "いんしんせいゆう" ] },
  { "question": "陰謀詭計", "answers": [ "いんぼうきけい" ] },
  { "question": "陰陰滅滅", "answers": [ "いんいんめつめつ" ], "comment": "gloomy" },
  { "question": "陰陽五行", "answers": [ "いんようごぎょう" ], "comment": "the cosmic dual forces (yin and yang) and the five elements (metal, wood, water, fire and earth) in Chinese cosmology" },
  { "question": "陳勝呉広", "answers": [ "ちんしょうごこう" ] },
  { "question": "陳蔡之厄", "answers": [ "ちんさいのやく" ] },
  { "question": "陳詞濫調", "answers": [ "ちんしらんちょう" ] },
  { "question": "陵谷変遷", "answers": [ "りょうこくへんせん" ] },
  { "question": "陵谷遷貿", "answers": [ "りょうこくせんぼう" ] },
  { "question": "陶朱猗頓", "answers": [ "とうしゅいとん" ] },
  { "question": "陶潜帰去", "answers": [ "とうせんききょ" ] },
  { "question": "陶犬瓦鶏", "answers": [ "とうけんがけい" ] },
  { "question": "陸梁跋扈", "answers": [ "りくりょうばっこ" ] },
  { "question": "陽動作戦", "answers": [ "ようどうさくせん" ], "comment": "diversionary tactics" },
  { "question": "陽関三畳", "answers": [ "ようかんさんじょう" ] },
  { "question": "隋珠和璧", "answers": [ "ずいしゅかへき" ] },
  { "question": "階前万里", "answers": [ "かいぜんばんり" ] },
  { "question": "随侯之珠", "answers": [ "ずいこうのたま" ] },
  { "question": "随処任意", "answers": [ "ずいしょにんい" ] },
  { "question": "随処作主", "answers": [ "ずいしょさしゅ" ] },
  { "question": "随処為主", "answers": [ "ずいしょいしゅ" ] },
  { "question": "随喜功徳", "answers": [ "ずいきくどく" ] },
  { "question": "随喜渇仰", "answers": [ "ずいきかつごう" ], "comment": "worship with adoration; ardent admiration" },
  { "question": "随宜所説", "answers": [ "ずいぎしょせつ" ] },
  { "question": "随感随筆", "answers": [ "ずいかんずいひつ" ] },
  { "question": "随機応変", "answers": [ "ずいきおうへん" ] },
  { "question": "随波逐流", "answers": [ "ずいはちくりゅう" ] },
  { "question": "随珠弾雀", "answers": [ "ずいしゅだんじゃく" ] },
  { "question": "随縁放曠", "answers": [ "ずいえんほうこう" ] },
  { "question": "随類応同", "answers": [ "ずいるいおうどう" ] },
  { "question": "随鴉彩鳳", "answers": [ "ずいあさいほう" ] },
  { "question": "隔世之感", "answers": [ "かくせいのかん" ] },
  { "question": "隔岸観火", "answers": [ "かくがんかんか" ] },
  { "question": "隔靴掻痒", "answers": [ "かっかそうよう" ], "comment": "being frustrated because something is not quite as hoped (just as one cannot scratch an itch from outside a shoe); having an itch that one cannot scratch" },
  { "question": "隠公左伝", "answers": [ "いんこうさでん" ] },
  { "question": "隠居放言", "answers": [ "いんきょほうげん" ] },
  { "question": "隠忍自重", "answers": [ "いんにんじちょう" ], "comment": "(behaving with) patience and prudence; putting up with something" },
  { "question": "隠悪揚善", "answers": [ "いんあくようぜん" ] },
  { "question": "隠晦曲折", "answers": [ "いんかいきょくせつ" ] },
  { "question": "隻履西帰", "answers": [ "せきりせいき" ] },
  { "question": "隻紙断絹", "answers": [ "せきしだんけん" ] },
  { "question": "雀角鼠牙", "answers": [ "じゃっかくそが" ] },
  { "question": "雄大豪壮", "answers": [ "ゆうだいごうそう" ] },
  { "question": "雄心勃勃", "answers": [ "ゆうしんぼつぼつ" ] },
  { "question": "雄材大略", "answers": [ "ゆうざいたいりゃく" ], "comment": "superior talent and strategic wisdom; outstanding abilities and a talent for developing and implementing grand strategies" },
  { "question": "雄気堂堂", "answers": [ "ゆうきどうどう" ], "comment": "with heroic drive and boundless energy" },
  { "question": "雄蝶雌蝶", "answers": [ "おちょうめちょう" ] },
  { "question": "雄風高節", "answers": [ "ゆうふうこうせつ" ] },
  { "question": "雅人深致", "answers": [ "がじんのしんち" ] },
  { "question": "雅俗折衷", "answers": [ "がぞくせっちゅう" ], "comment": "blending of the classical and colloquial styles" },
  { "question": "雅俗混淆", "answers": [ "がぞくこんこう" ], "comment": "mixture of both culture and vulgarism; mixture of both literary and colloquial (language)" },
  { "question": "集中砲火", "answers": [ "しゅうちゅうほうか" ], "comment": "concentrated fire" },
  { "question": "集散離合", "answers": [ "しゅうさんりごう" ] },
  { "question": "集腋成裘", "answers": [ "しゅうえきせいきゅう" ] },
  { "question": "雌伏雄飛", "answers": [ "しふくゆうひ" ], "comment": "biding one's time building up strength till finally grasping an opportunity to launch out and flourish" },
  { "question": "雍也論語", "answers": [ "ようやろんご" ] },
  { "question": "雑然紛然", "answers": [ "ざつぜんふんぜん" ] },
  { "question": "雕文刻鏤", "answers": [ "ちょうぶんこくる" ] },
  { "question": "雕梁画棟", "answers": [ "ちょうりょうがとう" ] },
  { "question": "離合悲歓", "answers": [ "りごうひかん" ] },
  { "question": "離合開闔", "answers": [ "りごうかいこう" ] },
  { "question": "離合集散", "answers": [ "りごうしゅうさん" ], "comment": "alliance and rupture" },
  { "question": "離心離徳", "answers": [ "りしんりとく" ] },
  { "question": "離群索居", "answers": [ "りぐんさっきょ" ] },
  { "question": "離郷背井", "answers": [ "りきょうはいせい" ] },
  { "question": "難中之難", "answers": [ "なんちゅうのなん" ] },
  { "question": "難攻不落", "answers": [ "なんこうふらく" ], "comment": "impregnable" },
  { "question": "難行苦行", "answers": [ "なんぎょうくぎょう" ], "comment": "penance; hardship" },
  { "question": "雨奇晴好", "answers": [ "うきせいこう" ], "comment": "scenery being beautiful in both rainy and sunny weather" },
  { "question": "雨後春筍", "answers": [ "うごしゅんじゅん" ] },
  { "question": "雨笠煙蓑", "answers": [ "うりゅうえんさ" ] },
  { "question": "雨過天晴", "answers": [ "うかてんせい" ] },
  { "question": "雨霖鈴曲", "answers": [ "うりんれいきょく" ] },
  { "question": "雨露霜雪", "answers": [ "うろそうせつ" ] },
  { "question": "雪上加霜", "answers": [ "せつじょうかそう" ] },
  { "question": "雪中四友", "answers": [ "せっちゅうのしゆう" ] },
  { "question": "雪中松柏", "answers": [ "せっちゅうのしょうはく" ] },
  { "question": "雪中送炭", "answers": [ "せっちゅうそうたん" ] },
  { "question": "雪月風花", "answers": [ "せつげつふうか" ] },
  { "question": "雪案蛍窓", "answers": [ "せつあんけいそう" ] },
  { "question": "雪泥鴻爪", "answers": [ "せつでいのこうそう" ] },
  { "question": "雪萼霜葩", "answers": [ "せつがくそうは" ] },
  { "question": "雪裏清香", "answers": [ "せつりせいこう" ] },
  { "question": "雪魄氷姿", "answers": [ "せっぱくひょうし" ] },
  { "question": "雲中白鶴", "answers": [ "うんちゅうのはっかく" ] },
  { "question": "雲合霧集", "answers": [ "うんごうむしゅう" ] },
  { "question": "雲壌懸隔", "answers": [ "うんじょうけんかく" ] },
  { "question": "雲壌月鼈", "answers": [ "うんじょうげつべつ" ] },
  { "question": "雲容烟態", "answers": [ "うんようえんたい" ] },
  { "question": "雲心月性", "answers": [ "うんしんげっせい" ] },
  { "question": "雲散霧消", "answers": [ "うんさんむしょう" ], "comment": "vanishing like mist" },
  { "question": "雲散鳥没", "answers": [ "うんさんちょうぼつ" ] },
  { "question": "雲水行脚", "answers": [ "うんすいあんぎゃ" ], "comment": "itinerant monk being on pilgrimages to many lands" },
  { "question": "雲泥万里", "answers": [ "うんでいばんり" ], "comment": "being poles apart; (there being) all the difference in the world" },
  { "question": "雲泥之差", "answers": [ "うんでいのさ" ] },
  { "question": "雲消霧散", "answers": [ "うんしょうむさん" ] },
  { "question": "雲濤煙浪", "answers": [ "うんとうえんろう" ] },
  { "question": "雲烟万里", "answers": [ "うんえんばんり" ] },
  { "question": "雲烟縹渺", "answers": [ "うんえんひょうびょう" ] },
  { "question": "雲烟過眼", "answers": [ "うんえんかがん" ] },
  { "question": "雲烟飛動", "answers": [ "うんえんひどう" ], "comment": "flying clouds and drifting haze\nmagnificent calligraphy; vivid penmanship" },
  { "question": "雲竜井蛙", "answers": [ "うんりょうせいあ" ] },
  { "question": "雲竜風虎", "answers": [ "うんりょうふうこ" ] },
  { "question": "雲翻雨覆", "answers": [ "うんぽんうふく" ] },
  { "question": "雲蒸竜変", "answers": [ "うんじょうりょうへん" ] },
  { "question": "雲行雨施", "answers": [ "うんこううし" ] },
  { "question": "雲遊萍寄", "answers": [ "うんゆうへいき" ] },
  { "question": "雲集霧散", "answers": [ "うんしゅうむさん" ], "comment": "(many things) gathering like clouds and vanishing like mist; swarming and scattering" },
  { "question": "雲雨巫山", "answers": [ "うんうふざん" ], "comment": "sexual liaison" },
  { "question": "雲霓之望", "answers": [ "うんげいののぞみ" ] },
  { "question": "雲霞之交", "answers": [ "うんかのまじわり" ] },
  { "question": "零丁孤苦", "answers": [ "れいていこく" ] },
  { "question": "零絹尺楮", "answers": [ "れいけんせきちょ" ] },
  { "question": "雷同一律", "answers": [ "らいどういちりつ" ] },
  { "question": "雷同附和", "answers": [ "らいどうふわ" ] },
  { "question": "雷轟電撃", "answers": [ "らいごうでんげき" ] },
  { "question": "雷轟電転", "answers": [ "らいごうでんてん" ] },
  { "question": "雷陳膠漆", "answers": [ "らいちんこうしつ" ] },
  { "question": "雷霆万鈞", "answers": [ "らいていばんきん" ] },
  { "question": "雷騰雲奔", "answers": [ "らいとううんぽん" ] },
  { "question": "電光影裏", "answers": [ "でんこうえいり" ] },
  { "question": "電光朝露", "answers": [ "でんこうちょうろ" ], "comment": "fleeting; evanescent" },
  { "question": "電光石火", "answers": [ "でんこうせっか" ], "comment": "lightning speed" },
  { "question": "電光雷轟", "answers": [ "でんこうらいごう" ] },
  { "question": "震天動地", "answers": [ "しんてんどうち" ], "comment": "earth-shaking" },
  { "question": "霊台方寸", "answers": [ "れいだいほうすん" ], "comment": "heart; soul" },
  { "question": "霊肉一致", "answers": [ "れいにくいっち" ], "comment": "unity of body and spirit" },
  { "question": "霊魂不滅", "answers": [ "れいこんふめつ" ], "comment": "immortality of the soul" },
  { "question": "霑体塗足", "answers": [ "てんたいとそく" ] },
  { "question": "霓裳羽衣", "answers": [ "げいしょううい" ] },
  { "question": "霖雨蒼生", "answers": [ "りんうそうせい" ] },
  { "question": "霧鬢風鬟", "answers": [ "むびんふうかん" ] },
  { "question": "露往霜来", "answers": [ "ろおうそうらい" ] },
  { "question": "露槐風棘", "answers": [ "ろかいふうきょく" ] },
  { "question": "霹靂一声", "answers": [ "へきれきいっせい" ] },
  { "question": "霹靂閃電", "answers": [ "へきれきせんでん" ] },
  { "question": "青史汗簡", "answers": [ "せいしかんかん" ] },
  { "question": "青天白日", "answers": [ "せいてんはくじつ" ], "comment": "being cleared of all the charge (brought against one); being found completely innocent" },
  { "question": "青天霹靂", "answers": [ "せいてんのへきれき" ] },
  { "question": "青山一髪", "answers": [ "せいざんいっぱつ" ] },
  { "question": "青息吐息", "answers": [ "あおいきといき" ], "comment": "deep distress" },
  { "question": "青松落色", "answers": [ "せいしょうらくしょく" ] },
  { "question": "青苔黄葉", "answers": [ "せいたいこうよう" ] },
  { "question": "青蓋黄旗", "answers": [ "せいがいこうき" ] },
  { "question": "青藍氷水", "answers": [ "せいらんひょうすい" ] },
  { "question": "青銭万選", "answers": [ "せいせんばんせん" ] },
  { "question": "青雲之士", "answers": [ "せいうんのし" ] },
  { "question": "青雲之志", "answers": [ "せいうんのこころざし" ] },
  { "question": "青鞋布韈", "answers": [ "せいあいふべつ" ] },
  { "question": "静寂閑雅", "answers": [ "せいじゃくかんが" ] },
  { "question": "非僧非俗", "answers": [ "ひそうひぞく" ] },
  { "question": "非常之人", "answers": [ "ひじょうのひと" ] },
  { "question": "非常之功", "answers": [ "ひじょうのこう" ] },
  { "question": "非義非道", "answers": [ "ひぎひどう" ] },
  { "question": "非難囂々", "answers": [ "ひなんごうごう" ], "comment": "enraged outcry; loud protest; being bitterly criticized by others; being loudly denounced by others" },
  { "question": "非驢非馬", "answers": [ "ひろひば" ] },
  { "question": "面向不背", "answers": [ "めんこうふはい" ], "comment": "flawless" },
  { "question": "面壁九年", "answers": [ "めんぺきくねん" ], "comment": "facing a wall for nine years in meditation (by Bodhidharma at Shaolin Temple)" },
  { "question": "面張牛皮", "answers": [ "めんちょうぎゅうひ" ] },
  { "question": "面従後言", "answers": [ "めんじゅうこうげん" ], "comment": "pretending to obey someone to his face but badmouthing him behind his back" },
  { "question": "面従腹背", "answers": [ "めんじゅうふくはい" ], "comment": "pretending to obey but secretly betraying (someone)" },
  { "question": "面折廷諍", "answers": [ "めんせつていそう" ] },
  { "question": "面授口訣", "answers": [ "めんじゅくけつ" ] },
  { "question": "面目一新", "answers": [ "めんもくいっしん" ], "comment": "undergoing a complete change in appearance; changing something out of all recognition; a rise in one's reputation" },
  { "question": "面目全非", "answers": [ "めんぼくぜんひ" ] },
  { "question": "面目躍如", "answers": [ "めんもくやくじょ" ], "comment": "with evident joy of having lived up to one's reputation; having an effect of bolstering one's reputation" },
  { "question": "面誉不忠", "answers": [ "めんよふちゅう" ] },
  { "question": "革命易姓", "answers": [ "かくめいえきせい" ] },
  { "question": "革故鼎新", "answers": [ "かくこていしん" ] },
  { "question": "鞠躬尽瘁", "answers": [ "きっきゅうじんすい" ] },
  { "question": "鞦韆院落", "answers": [ "しゅうせんいんらく" ] },
  { "question": "鞭声粛々", "answers": [ "べんせいしゅくしゅく" ] },
  { "question": "鞭辟近裏", "answers": [ "べんぺききんり" ] },
  { "question": "韋弦之佩", "answers": [ "いげんのはい" ] },
  { "question": "韋編三絶", "answers": [ "いへんさんぜつ" ], "comment": "repeated reading; close (careful) reading; careful perusal" },
  { "question": "韋駄天走", "answers": [ "いだてんばしり" ] },
  { "question": "韓信匍匐", "answers": [ "かんしんほふく" ] },
  { "question": "韓文之疵", "answers": [ "かんぶんのし" ] },
  { "question": "韓海蘇潮", "answers": [ "かんかいそちょう" ] },
  { "question": "韓雲孟竜", "answers": [ "かんうんもうりょう" ] },
  { "question": "韜光晦迹", "answers": [ "とうこうかいせき" ] },
  { "question": "音信不通", "answers": [ "おんしんふつう" ], "comment": "break in contact; not hearing from; having no communication with" },
  { "question": "音吐朗朗", "answers": [ "おんとろうろう" ], "comment": "in a clear voice" },
  { "question": "韻鏡十年", "answers": [ "いんきょうじゅうねん" ] },
  { "question": "頂天立地", "answers": [ "ちょうてんりっち" ] },
  { "question": "頂門一針", "answers": [ "ちょうもんのいっしん" ] },
  { "question": "頂門金椎", "answers": [ "ちょうもんのきんつい" ] },
  { "question": "項背相望", "answers": [ "こうはいそうぼう" ] },
  { "question": "順逆一視", "answers": [ "じゅんぎゃくいっし" ] },
  { "question": "順風満帆", "answers": [ "じゅんぷうまんぱん" ], "comment": "smooth sailing" },
  { "question": "頑冥不霊", "answers": [ "がんめいふれい" ], "comment": "stubborn and ignorant" },
  { "question": "頑固一徹", "answers": [ "がんこいってつ" ], "comment": "stubborn; obstinate; sticking to one's views or decisions" },
  { "question": "頑廉懦立", "answers": [ "がんれんだりつ" ] },
  { "question": "頑石点頭", "answers": [ "がんせきてんとう" ] },
  { "question": "頑迷固陋", "answers": [ "がんめいころう" ], "comment": "obstinate; stubborn; hard-headed; being incapable of making sound judgments because of a narrow, inflexible and obstinate mentality" },
  { "question": "頑鈍無恥", "answers": [ "がんどんむち" ] },
  { "question": "頑陋至愚", "answers": [ "がんろうしぐ" ] },
  { "question": "頓知頓才", "answers": [ "とんちとんさい" ] },
  { "question": "頓首再拝", "answers": [ "とんしゅさいはい" ], "comment": "Respectfully yours" },
  { "question": "頤指気使", "answers": [ "いしきし" ] },
  { "question": "頭会箕斂", "answers": [ "とうかいきれん" ] },
  { "question": "頭北面西", "answers": [ "ずほくめんさい" ] },
  { "question": "頭寒足熱", "answers": [ "ずかんそくねつ" ], "comment": "keeping the head cool and feet warm" },
  { "question": "頭童歯豁", "answers": [ "とうどうしかつ" ] },
  { "question": "頭脳明晰", "answers": [ "ずのうめいせき" ], "comment": "being clearheaded; having a keen (sharp, brilliant) mind" },
  { "question": "頭髪上指", "answers": [ "とうはつじょうし" ] },
  { "question": "頭髪種種", "answers": [ "とうはつしゅしゅ" ] },
  { "question": "頷下之珠", "answers": [ "がんかのしゅ" ] },
  { "question": "頽堕委靡", "answers": [ "たいだいび" ] },
  { "question": "顔厚忸怩", "answers": [ "がんこうじくじ" ] },
  { "question": "顔回箪瓢", "answers": [ "がんかいたんぴょう" ] },
  { "question": "顔常山舌", "answers": [ "がんじょうざんのした" ] },
  { "question": "顔筋柳骨", "answers": [ "がんきんりゅうこつ" ] },
  { "question": "顔面蒼白", "answers": [ "がんめんそうはく" ], "comment": "one's face turning pale (ashen); the color being drained from one's face" },
  { "question": "顛委勢峻", "answers": [ "てんいせいしゅん" ] },
  { "question": "顛撲不破", "answers": [ "てんぼくふは" ] },
  { "question": "顛沛流浪", "answers": [ "てんぱいるろう" ] },
  { "question": "顛沛流離", "answers": [ "てんぱいりゅうり" ] },
  { "question": "顛越不恭", "answers": [ "てんえつふきょう" ] },
  { "question": "顧小失大", "answers": [ "こしょうしつだい" ] },
  { "question": "顧復之恩", "answers": [ "こふくのおん" ] },
  { "question": "風俗壊乱", "answers": [ "ふうぞくかいらん" ], "comment": "corruption of public morals; an offense against public morality" },
  { "question": "風光明媚", "answers": [ "ふうこうめいび" ], "comment": "scenic; beautiful; picturesque" },
  { "question": "風前之灯", "answers": [ "ふうぜんのともしび" ] },
  { "question": "風塵之会", "answers": [ "ふうじんのかい" ] },
  { "question": "風塵僕僕", "answers": [ "ふうじんぼくぼく" ] },
  { "question": "風塵外物", "answers": [ "ふうじんがいぶつ" ] },
  { "question": "風声鶴唳", "answers": [ "ふうせいかくれい" ], "comment": "getting frightened even by a slight noise; hearing the enemy in every leaf that rustles; being afraid of one's own shadow" },
  { "question": "風岸孤峭", "answers": [ "ふうがんこしょう" ] },
  { "question": "風旙之論", "answers": [ "ふうはんのろん" ] },
  { "question": "風月無辺", "answers": [ "ふうげつむへん" ] },
  { "question": "風月玄度", "answers": [ "ふうげつげんたく" ] },
  { "question": "風木之悲", "answers": [ "ふうぼくのかなしみ" ] },
  { "question": "風林火山", "answers": [ "ふうりんかざん" ], "comment": "as fast as the wind, as quiet as the forest, as daring as fire, and immovable as the mountain" },
  { "question": "風樹之嘆", "answers": [ "ふうじゅのたん" ] },
  { "question": "風檣陣馬", "answers": [ "ふうしょうじんば" ] },
  { "question": "風櫛雨沐", "answers": [ "ふうしつうもく" ] },
  { "question": "風波之民", "answers": [ "ふうはのたみ" ] },
  { "question": "風流三昧", "answers": [ "ふうりゅうざんまい" ], "comment": "taking delight in elegant pursuits; being absorbed in such elegant cultural pursuits as poetry, painting and calligraphy" },
  { "question": "風流警抜", "answers": [ "ふうりゅうけいばつ" ] },
  { "question": "風流雲散", "answers": [ "ふうりゅううんさん" ] },
  { "question": "風流韻事", "answers": [ "ふうりゅういんじ" ], "comment": "elegant appreciation of nature through artistic pursuits such as poetry, painting and calligraphy" },
  { "question": "風清弊絶", "answers": [ "ふうせいへいぜつ" ] },
  { "question": "風清月白", "answers": [ "ふうせいげっぱく" ] },
  { "question": "風紀紊乱", "answers": [ "ふうきびんらん" ], "comment": "corrupt public morals" },
  { "question": "風花雪月", "answers": [ "ふうかせつげつ" ] },
  { "question": "風言風語", "answers": [ "ふうげんふうご" ] },
  { "question": "風起雲湧", "answers": [ "ふうきうんゆう" ] },
  { "question": "風雨同舟", "answers": [ "ふううどうしゅう" ] },
  { "question": "風雨対牀", "answers": [ "ふううたいしょう" ] },
  { "question": "風雨淒淒", "answers": [ "ふううせいせい" ] },
  { "question": "風雲之会", "answers": [ "ふううんのかい" ] },
  { "question": "風雲之器", "answers": [ "ふううんのき" ] },
  { "question": "風雲之志", "answers": [ "ふううんのこころざし" ] },
  { "question": "風雲月露", "answers": [ "ふううんげつろ" ] },
  { "question": "風雲際会", "answers": [ "ふううんさいかい" ] },
  { "question": "風霜之任", "answers": [ "ふうそうのにん" ] },
  { "question": "風霜之気", "answers": [ "ふうそうのき" ] },
  { "question": "風霜高潔", "answers": [ "ふうそうこうけつ" ] },
  { "question": "風餐雨臥", "answers": [ "ふうさんうが" ] },
  { "question": "風餐露宿", "answers": [ "ふうさんろしゅく" ] },
  { "question": "風鬟雨鬢", "answers": [ "ふうかんうびん" ] },
  { "question": "風魚之災", "answers": [ "ふうぎょのわざわい" ] },
  { "question": "飄忽震蕩", "answers": [ "ひょうこつしんとう" ] },
  { "question": "飄飄踉踉", "answers": [ "ひょうひょうろうろう" ] },
  { "question": "飛兎竜文", "answers": [ "ひとりょうぶん" ] },
  { "question": "飛揚跋扈", "answers": [ "ひようばっこ" ] },
  { "question": "飛短流長", "answers": [ "ひたんりゅうちょう" ] },
  { "question": "飛竜乗雲", "answers": [ "ひりょうじょううん" ] },
  { "question": "飛絮漂花", "answers": [ "ひじょひょうか" ] },
  { "question": "飛耳長目", "answers": [ "ひじちょうもく" ], "comment": "sharp eyes and ears used for collecting information far and wide; having the acumen and shrewd discernment gained by widely-collected information; being well-versed on a subject; books which broaden our knowledge" },
  { "question": "飛花落葉", "answers": [ "ひからくよう" ], "comment": "Blossoms fall and leaves scatter; the evanescence (impermanence) of worldly things" },
  { "question": "飛雪千里", "answers": [ "ひせつせんり" ] },
  { "question": "飛鷹走狗", "answers": [ "ひようそうく" ] },
  { "question": "食前方丈", "answers": [ "しょくぜんほうじょう" ] },
  { "question": "食客三千", "answers": [ "しょっかくさんぜん" ] },
  { "question": "食牛之気", "answers": [ "しょくぎゅうのき" ] },
  { "question": "食肉之禄", "answers": [ "しょくにくのろく" ] },
  { "question": "食肉寝皮", "answers": [ "しょくにくしんひ" ] },
  { "question": "食馬解囲", "answers": [ "しょくばかいい" ] },
  { "question": "飢腸轆轆", "answers": [ "きちょうろくろく" ] },
  { "question": "飯後之鐘", "answers": [ "はんごのしょう" ] },
  { "question": "飲水思源", "answers": [ "いんすいしげん" ] },
  { "question": "飲河之願", "answers": [ "いんかのねがい" ] },
  { "question": "飲河満腹", "answers": [ "いんかまんぷく" ] },
  { "question": "飲灰洗胃", "answers": [ "いんかいせんい" ] },
  { "question": "飲至策勲", "answers": [ "いんしさっくん" ] },
  { "question": "飲食之人", "answers": [ "いんしょくのひと" ] },
  { "question": "飲馬投銭", "answers": [ "いんばとうせん" ] },
  { "question": "飲鴆止渇", "answers": [ "いんちんしかつ" ] },
  { "question": "飽経風霜", "answers": [ "ほうけいふうそう" ] },
  { "question": "飽食煖衣", "answers": [ "ほうしょくだんい" ] },
  { "question": "飽食終日", "answers": [ "ほうしょくしゅうじつ" ] },
  { "question": "養児備老", "answers": [ "ようじびろう" ] },
  { "question": "養志之孝", "answers": [ "ようしのこう" ] },
  { "question": "養生喪死", "answers": [ "ようせいそうし" ] },
  { "question": "養虎遺患", "answers": [ "ようこいかん" ] },
  { "question": "餓狼之口", "answers": [ "がろうのくち" ] },
  { "question": "餓鬼偏執", "answers": [ "がきへんしゅう" ] },
  { "question": "饌玉炊金", "answers": [ "せんぎょくすいきん" ] },
  { "question": "饒舌多弁", "answers": [ "じょうぜつたべん" ] },
  { "question": "首尾一貫", "answers": [ "しゅびいっかん" ], "comment": "consistent; unchanging from beginning to end" },
  { "question": "首尾貫徹", "answers": [ "しゅびかんてつ" ], "comment": "(logical) consistency; coherence; unchanging from beginning to end" },
  { "question": "首施両端", "answers": [ "しゅしりょうたん" ] },
  { "question": "首鼠両端", "answers": [ "しゅそりょうたん" ], "comment": "being unable to make up one's mind; sitting on the fence" },
  { "question": "香囲粉陣", "answers": [ "こういふんじん" ] },
  { "question": "香気芬芬", "answers": [ "こうきふんぷん" ] },
  { "question": "香美脆味", "answers": [ "こうびぜいみ" ] },
  { "question": "馬歯徒増", "answers": [ "ばしとぞう" ] },
  { "question": "馬氏五常", "answers": [ "ばしのごじょう" ] },
  { "question": "馬牛襟裾", "answers": [ "ばぎゅうきんきょ" ] },
  { "question": "馬痩毛長", "answers": [ "ばそうもうちょう" ] },
  { "question": "馬耳東風", "answers": [ "ばじとうふう" ], "comment": "utter indifference; talking to the wall; praying to deaf ears" },
  { "question": "馬舞之災", "answers": [ "ばぶのさい" ] },
  { "question": "馬良白眉", "answers": [ "ばりょうはくび" ] },
  { "question": "馬遅枚疾", "answers": [ "ばちばいしつ" ] },
  { "question": "馬遅枚速", "answers": [ "ばちばいそく" ] },
  { "question": "馬鹿丁寧", "answers": [ "ばかていねい" ], "comment": "overly polite; excessively polite; polite to a fault" },
  { "question": "馬鹿慇懃", "answers": [ "ばかいんぎん" ], "comment": "overdone politeness; polite to a fault; feigned politeness" },
  { "question": "馬鹿果報", "answers": [ "ばかかほう" ] },
  { "question": "馮異大樹", "answers": [ "ふういたいじゅ" ] },
  { "question": "馳騁縦横", "answers": [ "ちていじゅうおう" ] },
  { "question": "駑馬十駕", "answers": [ "どばじゅうが" ] },
  { "question": "駟介旁旁", "answers": [ "しかいほうほう" ] },
  { "question": "駢四儷六", "answers": [ "べんしれいろく" ] },
  { "question": "駢拇枝指", "answers": [ "べんぼしし" ] },
  { "question": "駿足長阪", "answers": [ "しゅんそくちょうはん" ] },
  { "question": "騎虎之勢", "answers": [ "きこのいきおい" ] },
  { "question": "騎驢覓驢", "answers": [ "きろべきろ" ] },
  { "question": "騏驥過隙", "answers": [ "ききかげき" ] },
  { "question": "騒人墨客", "answers": [ "そうじんぼっかく" ] },
  { "question": "騰蛟起鳳", "answers": [ "とうこうきほう" ] },
  { "question": "驕兵必敗", "answers": [ "きょうへいひっぱい" ], "comment": "Defeat is inevitable for an overconfident army; Being arrogant and overconfident inevitably leads to defeat (failure); Pride comes before a fall" },
  { "question": "驕奢淫逸", "answers": [ "きょうしゃいんいつ" ] },
  { "question": "驕慢放縦", "answers": [ "きょうまんほうじゅう" ] },
  { "question": "驚天動地", "answers": [ "きょうてんどうち" ], "comment": "astounding; startling; world-shaking; amazing; earth-shattering" },
  { "question": "驚心動魄", "answers": [ "きょうしんどうはく" ] },
  { "question": "驢鳴犬吠", "answers": [ "ろめいけんばい" ] },
  { "question": "驥服塩車", "answers": [ "きふくえんしゃ" ] },
  { "question": "驪竜之珠", "answers": [ "りりょうのたま" ] },
  { "question": "骨肉之親", "answers": [ "こつにくのしん" ] },
  { "question": "骨肉相食", "answers": [ "こつにくそうしょく" ], "comment": "blood feud; domestic discord" },
  { "question": "骨騰肉飛", "answers": [ "こっとうにくひ" ] },
  { "question": "髀肉之嘆", "answers": [ "ひにくのたん" ] },
  { "question": "高下在心", "answers": [ "こうげざいしん" ] },
  { "question": "高位高官", "answers": [ "こういこうかん" ], "comment": "(person of) high rank and office (exalted station); persons in high positions" },
  { "question": "高吟放歌", "answers": [ "こうぎんほうか" ] },
  { "question": "高山景行", "answers": [ "こうざんけいこう" ] },
  { "question": "高山流水", "answers": [ "こうざんりゅうすい" ], "comment": "high mountains and running water; the beauty of nature\nbeautifully (skillfully) played music" },
  { "question": "高嶺之花", "answers": [ "たかねのはな" ] },
  { "question": "高慢無礼", "answers": [ "こうまんぶれい" ] },
  { "question": "高所大所", "answers": [ "こうしょたいしょ" ] },
  { "question": "高手小手", "answers": [ "たかてこて" ], "comment": "bound hands and arms" },
  { "question": "高材疾足", "answers": [ "こうざいしっそく" ] },
  { "question": "高枕安眠", "answers": [ "こうちんあんみん" ] },
  { "question": "高枕無憂", "answers": [ "こうちんむゆう" ] },
  { "question": "高楼大廈", "answers": [ "こうろうたいか" ] },
  { "question": "高歌放吟", "answers": [ "こうかほうぎん" ], "comment": "singing at the top of one's voice" },
  { "question": "高潔無比", "answers": [ "こうけつむひ" ] },
  { "question": "高牙大纛", "answers": [ "こうがだいとう" ] },
  { "question": "高臥東山", "answers": [ "こうがとうざん" ] },
  { "question": "高談闊歩", "answers": [ "こうだんかっぽ" ] },
  { "question": "高談雄弁", "answers": [ "こうだんゆうべん" ] },
  { "question": "高論卓説", "answers": [ "こうろんたくせつ" ], "comment": "an excellent opinion; an insightful view" },
  { "question": "高車駟馬", "answers": [ "こうしゃしば" ] },
  { "question": "高軒寵過", "answers": [ "こうけんちょうか" ] },
  { "question": "高邁闊達", "answers": [ "こうまいかったつ" ] },
  { "question": "高陽酒徒", "answers": [ "こうようのしゅと" ] },
  { "question": "高鳳漂麦", "answers": [ "こうほうひょうばく" ] },
  { "question": "髻中明珠", "answers": [ "けいちゅうみょうしゅ" ] },
  { "question": "鬱塁神荼", "answers": [ "うつりつしんと" ] },
  { "question": "鬱肉漏脯", "answers": [ "うつにくろうほ" ] },
  { "question": "鬱鬱勃勃", "answers": [ "うつうつぼつぼつ" ] },
  { "question": "鬱鬱怏怏", "answers": [ "うつうつおうおう" ] },
  { "question": "鬱鬱葱葱", "answers": [ "うつうつそうそう" ] },
  { "question": "鬼出電入", "answers": [ "きしゅつでんにゅう" ] },
  { "question": "鬼哭啾啾", "answers": [ "きこくしゅうしゅう" ], "comment": "spine-chilling (hair-raising) (like the wailing and weeping of a restless ghost)" },
  { "question": "鬼家活計", "answers": [ "きかのかっけい" ] },
  { "question": "鬼手仏心", "answers": [ "きしゅぶっしん" ] },
  { "question": "鬼斧神工", "answers": [ "きふしんこう" ] },
  { "question": "鬼気森然", "answers": [ "ききしんぜん" ] },
  { "question": "鬼瞰之禍", "answers": [ "きかんのわざわい" ] },
  { "question": "鬼面仏心", "answers": [ "きめんぶっしん" ], "comment": "having the face of a devil and the heart of Buddha; having a stern face but a tender heart" },
  { "question": "鬼面嚇人", "answers": [ "きめんかくじん" ] },
  { "question": "魁塁之士", "answers": [ "かいるいのし" ] },
  { "question": "魁梧奇偉", "answers": [ "かいごきい" ] },
  { "question": "魂飛魄散", "answers": [ "こんひはくさん" ] },
  { "question": "魑魅魍魎", "answers": [ "ちみもうりょう" ], "comment": "evil spirits of rivers and mountains" },
  { "question": "魚塩之中", "answers": [ "ぎょえんのうち" ] },
  { "question": "魚塩之利", "answers": [ "ぎょえんのり" ] },
  { "question": "魚爛土崩", "answers": [ "ぎょらんどほう" ] },
  { "question": "魚目混珠", "answers": [ "ぎょもくこんしゅ" ] },
  { "question": "魚目燕石", "answers": [ "ぎょもくえんせき" ], "comment": "imitation that looks identical to the original; fake causing the original to lose value" },
  { "question": "魚竜爵馬", "answers": [ "ぎょりょうしゃくば" ] },
  { "question": "魚網鴻離", "answers": [ "ぎょもうこうり" ] },
  { "question": "魚菽之祭", "answers": [ "ぎょしゅくのまつり" ] },
  { "question": "魚質竜文", "answers": [ "ぎょしつりょうぶん" ] },
  { "question": "魚鱗之陣", "answers": [ "ぎょりんのじん" ] },
  { "question": "魚鱗鶴翼", "answers": [ "ぎょりんかくよく" ] },
  { "question": "魯之男子", "answers": [ "ろのだんし" ] },
  { "question": "魯般雲梯", "answers": [ "ろはんうんてい" ] },
  { "question": "魯魚之謬", "answers": [ "ろぎょのあやまり" ] },
  { "question": "魯魚亥豕", "answers": [ "ろぎょがいし" ], "comment": "miswriting a word; using the wrong kanji to write a word" },
  { "question": "魯魚章草", "answers": [ "ろぎょしょうそう" ], "comment": "miswriting a word; using the wrong kanji to write a word​" },
  { "question": "鮮美透涼", "answers": [ "せんびとうりょう" ] },
  { "question": "鮮血淋漓", "answers": [ "せんけつりんり" ], "comment": "dripping with fresh blood" },
  { "question": "鯢桓之審", "answers": [ "げいかんのしん" ] },
  { "question": "鯨飲馬食", "answers": [ "げいいんばしょく" ], "comment": "drinking like a fish and eat like a horse; eating mountains of food and drink oceans of liquor" },
  { "question": "鰥寡孤独", "answers": [ "かんかこどく" ], "comment": "with no one upon whom to depend; utter loneliness; the lonely and the helpless; people who have no kith or kin" },
  { "question": "鱗次櫛比", "answers": [ "りんじしっぴ" ] },
  { "question": "鳥尽弓蔵", "answers": [ "ちょうじんきゅうぞう" ] },
  { "question": "鳥語花香", "answers": [ "ちょうごかこう" ] },
  { "question": "鳥面鵠形", "answers": [ "ちょうめんこくけい" ] },
  { "question": "鳧趨雀躍", "answers": [ "ふすうじゃくやく" ] },
  { "question": "鳩居鵲巣", "answers": [ "きゅうきょじゃくそう" ] },
  { "question": "鳩形鵠面", "answers": [ "きゅうけいこくめん" ] },
  { "question": "鳩首凝議", "answers": [ "きゅうしゅぎょうぎ" ], "comment": "put heads together and confer; convene and discuss; go into a huddle (over)" },
  { "question": "鳩首協議", "answers": [ "きゅうしゅきょうぎ" ], "comment": "put heads together and confer; convene and discuss; go into a huddle (over)" },
  { "question": "鳩首謀議", "answers": [ "きゅうしゅぼうぎ" ], "comment": "go into a huddle (over); hold a secret conference (about); put heads together and conspire" },
  { "question": "鳳凰于飛", "answers": [ "ほうおううひ" ] },
  { "question": "鳳凰来儀", "answers": [ "ほうおうらいぎ" ] },
  { "question": "鳳凰銜書", "answers": [ "ほうおうがんしょ" ] },
  { "question": "鳳友鸞交", "answers": [ "ほうゆうらんこう" ] },
  { "question": "鳳鳴朝陽", "answers": [ "ほうめいちょうよう" ] },
  { "question": "鳴蝉潔飢", "answers": [ "めいせんけっき" ] },
  { "question": "鳶目兎耳", "answers": [ "えんもくとじ" ] },
  { "question": "鳶飛魚躍", "answers": [ "えんぴぎょやく" ], "comment": "all of creation following their original natures, living and enjoying themselves freely; the kites fly and the fish leap\nHeaven's will that all of creation shall follow their original natures and live freely\nas a ruler's benevolence spreads, the people will find their places in the land based on their abilities" },
  { "question": "鴉巣生鳳", "answers": [ "あそうせいほう" ] },
  { "question": "鴉雀無声", "answers": [ "あじゃくむせい" ] },
  { "question": "鴒原之情", "answers": [ "れいげんのじょう" ] },
  { "question": "鴛鴦之契", "answers": [ "えんおうのちぎり" ] },
  { "question": "鴟目虎吻", "answers": [ "しもくこふん" ] },
  { "question": "鴻門之会", "answers": [ "こうもんのかい" ] },
  { "question": "鴻門玉斗", "answers": [ "こうもんのぎょくと" ] },
  { "question": "鴻雁哀鳴", "answers": [ "こうがんあいめい" ] },
  { "question": "鴻鵠之志", "answers": [ "こうこくのこころざし" ] },
  { "question": "鵜目鷹目", "answers": [ "うのめたかのめ" ] },
  { "question": "鵠面鳥形", "answers": [ "こくめんちょうけい" ] },
  { "question": "鵠面鳩形", "answers": [ "こくめんきゅうけい" ] },
  { "question": "鵬程万里", "answers": [ "ほうていばんり" ], "comment": "(over) a great distance; (a long journey (flight, voyage)) to (from) a faraway place" },
  { "question": "鵲巣鳩占", "answers": [ "じゃくそうきゅうせん" ] },
  { "question": "鵲巣鳩居", "answers": [ "じゃくそうきゅうきょ" ] },
  { "question": "鶏口牛後", "answers": [ "けいこうぎゅうご" ], "comment": "better to be the beak of a rooster than the rump of a bull; better to be the leader of a small group than a subordinate in a large organization; better to be a big fish in a little pond than a little fish in a big pond" },
  { "question": "鶏尸牛従", "answers": [ "けいしぎゅうしょう" ] },
  { "question": "鶏犬不寧", "answers": [ "けいけんふねい" ] },
  { "question": "鶏皮鶴髪", "answers": [ "けいひかくはつ" ] },
  { "question": "鶏群一鶴", "answers": [ "けいぐんのいっかく" ], "comment": "a swan among ducklings; a diamond among stones; a great figure among the common run of men" },
  { "question": "鶏骨支床", "answers": [ "けいこつししょう" ] },
  { "question": "鶏鳴之助", "answers": [ "けいめいのたすけ" ] },
  { "question": "鶏鳴狗盗", "answers": [ "けいめいくとう" ], "comment": "person who resorts to petty tricks; a person of small caliber who is only capable of petty tricks" },
  { "question": "鶴唳風声", "answers": [ "かくれいふうせい" ] },
  { "question": "鶴寿千歳", "answers": [ "かくじゅせんざい" ] },
  { "question": "鶴汀鳧渚", "answers": [ "かくていふしょ" ] },
  { "question": "鶴立企佇", "answers": [ "かくりつきちょ" ] },
  { "question": "鶴翼之囲", "answers": [ "かくよくのかこみ" ] },
  { "question": "鶴翼之陣", "answers": [ "かくよくのじん" ] },
  { "question": "鶴髪童顔", "answers": [ "かくはつどうがん" ] },
  { "question": "鶴鳴之士", "answers": [ "かくめいのし" ] },
  { "question": "鶴鳴九皐", "answers": [ "かくめいきゅうこう" ] },
  { "question": "鷸蚌之争", "answers": [ "いつぼうのあらそい" ] },
  { "question": "鷹揚自若", "answers": [ "おうようじじゃく" ] },
  { "question": "鷹犬之才", "answers": [ "ようけんのさい" ] },
  { "question": "鷹視狼歩", "answers": [ "ようしろうほ" ] },
  { "question": "鸞交鳳友", "answers": [ "らんこうほうゆう" ] },
  { "question": "鸞翔鳳集", "answers": [ "らんしょうほうしゅう" ] },
  { "question": "鹿苹之歓", "answers": [ "ろくへいのよろこび" ] },
  { "question": "鹿鳴之宴", "answers": [ "ろくめいのえん" ] },
  { "question": "麁枝大葉", "answers": [ "そしたいよう" ] },
  { "question": "麋鹿之姿", "answers": [ "びろくのすがた" ] },
  { "question": "麟子鳳雛", "answers": [ "りんしほうすう" ] },
  { "question": "麟角鳳嘴", "answers": [ "りんかくほうし" ] },
  { "question": "麟鳳亀竜", "answers": [ "りんぽうきりょう" ] },
  { "question": "麦曲之英", "answers": [ "ばくきょくのえい" ] },
  { "question": "麦秀之嘆", "answers": [ "ばくしゅうのたん" ] },
  { "question": "麦秀之歌", "answers": [ "ばくしゅうのうた" ] },
  { "question": "麦秀黍離", "answers": [ "ばくしゅうしょり" ] },
  { "question": "麦穂両岐", "answers": [ "ばくすいりょうき" ] },
  { "question": "麪市塩車", "answers": [ "めんしえんしゃ" ] },
  { "question": "麻中之蓬", "answers": [ "まちゅうのよもぎ" ] },
  { "question": "麻姑掻痒", "answers": [ "まこそうよう" ], "comment": "things happening exactly as one pleases (wishes); someone being very attentive to one's wishes" },
  { "question": "黄中内潤", "answers": [ "こうちゅうないじゅん" ] },
  { "question": "黄塵万丈", "answers": [ "こうじんばんじょう" ], "comment": "rising cloud of (yellowish) dust" },
  { "question": "黄白青銭", "answers": [ "こうはくせいせん" ] },
  { "question": "黄粱一炊", "answers": [ "こうりょういっすい" ], "comment": "fleeting nature of riches and honour (honor)" },
  { "question": "黄粱之夢", "answers": [ "こうりょうのゆめ" ] },
  { "question": "黄絹幼婦", "answers": [ "こうけんようふ" ] },
  { "question": "黄花晩節", "answers": [ "こうかばんせつ" ] },
  { "question": "黄茅白葦", "answers": [ "こうぼうはくい" ] },
  { "question": "黄衣廩食", "answers": [ "こういりんしょく" ] },
  { "question": "黄裳元吉", "answers": [ "こうしょうげんきつ" ] },
  { "question": "黄道吉日", "answers": [ "こうどうきちにち" ], "comment": "very auspicious day for all types of occasions" },
  { "question": "黄金時代", "answers": [ "おうごんじだい" ], "comment": "Golden Age" },
  { "question": "黄霧四塞", "answers": [ "こうむしそく" ] },
  { "question": "黄髪垂髫", "answers": [ "こうはつすいちょう" ] },
  { "question": "黄髪番番", "answers": [ "こうはつはは" ] },
  { "question": "黍離之歎", "answers": [ "しょりのたん" ] },
  { "question": "黒歯彫題", "answers": [ "こくしちょうだい" ] },
  { "question": "黒甜郷裏", "answers": [ "こくてんきょうり" ] },
  { "question": "黒白分明", "answers": [ "こくびゃくぶんめい" ] },
  { "question": "黒白混淆", "answers": [ "こくびゃくこんこう" ] },
  { "question": "黒貂之裘", "answers": [ "こくちょうのきゅう" ] },
  { "question": "黒雲白雨", "answers": [ "こくうんはくう" ] },
  { "question": "黒風白雨", "answers": [ "こくふうはくう" ], "comment": "sudden rain shower in a dust storm" },
  { "question": "黔驢之技", "answers": [ "けんろのぎ" ] },
  { "question": "黛蓄膏渟", "answers": [ "たいちくこうてい" ] },
  { "question": "黜陟幽明", "answers": [ "ちゅっちょくゆうめい" ] },
  { "question": "黝堊丹漆", "answers": [ "ゆうあくたんしつ" ] },
  { "question": "黯然失色", "answers": [ "あんぜんしっしょく" ] },
  { "question": "鼎新革故", "answers": [ "ていしんかくこ" ] },
  { "question": "鼎鐺玉石", "answers": [ "ていとうぎょくせき" ] },
  { "question": "鼓旗相当", "answers": [ "こきそうとう" ] },
  { "question": "鼓琴之悲", "answers": [ "こきんのかなしみ" ] },
  { "question": "鼓腹撃壌", "answers": [ "こふくげきじょう" ], "comment": "(people) sing the praises (enjoy the blessings) of peace" },
  { "question": "鼓舌揺脣", "answers": [ "こぜつようしん" ] },
  { "question": "鼓舞激励", "answers": [ "こぶげきれい" ], "comment": "encouragement" },
  { "question": "鼠牙雀角", "answers": [ "そがじゃっかく" ] },
  { "question": "鼠窃狗盗", "answers": [ "そせつくとう" ] },
  { "question": "鼻元思案", "answers": [ "はなもとじあん" ], "comment": "superficial (shortsighted) way of thinking; half-baked (foolish, ill-advised) idea" },
  { "question": "鼻先思案", "answers": [ "はなさきじあん" ], "comment": "superficial (shortsighted) way of thinking; half-baked (foolish, ill-advised) idea" },
  { "question": "齧指痛心", "answers": [ "げっしつうしん" ] }
]
}
